<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Patentes, un riesgo para la Educación</title>
	  <link>//patentes-un-riesgo-para-la-educacion</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-04-13T15:11:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//patentes-un-riesgo-para-la-educacion</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://freetrans.blogspot.com/"></a>Y qué me dicen de esto:
Via<a href="http://barrapunto.com/article.pl?sid=07/04/13/1055209"> barrapunto</a></p>
<blockquote>
<p class="intro">    <a href="http://freetrans.blogspot.com/">john_b</a> nos cuenta: <em>«En una Ars Technica se informa que la empresa <a href="http://www.blackboard.com/">Blackboard</a> ha <a href="http://arstechnica.com/news.ars/post/20070408-eff-lawyer-warns-of-e-learning-patent-dangers.html">obtenido una patente que abarca "los métodos y sistemas de apoyo a la educación basada en Internet"</a> (<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/E-learning">E-learning</a>) y que podrían estar en amenaza de litigio los sistemas de gestión de cursos como <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Moodle">Moodle</a> y diversas universidades. El abogado de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Electronic_Frontier_Foundation">EFF</a>, Jason Schultz, manifiesta su preocupación, además, por otra patente que pertenece a la compañía Acacia, que comprende "la transmisión y recepción de contenido digital de audio y video vía diversos medios, incluyendo el Internet" y recomienda a las universidades no pagar por dicha patente. Blackboard se ha comprometido a no imponer su patente a distribuidores de software libre, universidades o entidades no comerciales, aunque si podría demandar a los vendedores de software propietario que incorporen componentes de software libre en sus creaciones. ¿Serán las patentes un peligro para la educación? <a href="http://freetrans.blogspot.com/2007/04/patentes-un-riesgo-para-la-educacin.html">Una traducción</a> de la noticia.»</em></p>
</blockquote>
<p class="intro">&nbsp;</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
