<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.github.io/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>The Beach Beneath the Street | Apuntes | Toda cultura es derivada @mckenziewark </title>
	  <link>//the-beach-beneath-the-street-apuntes-toda-cultura-es-derivada</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-12-05T11:37:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//the-beach-beneath-the-street-apuntes-toda-cultura-es-derivada</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Para que el trabajo del pasado se convierta en recursos del presente se requiere usarlos en el presente de una manera un poco particular.  Requiere que su apropiación sea como herencia colectiva, no como propiedad privada. Toda cultura es <em>derivada</em>. </p>
<blockquote>But for past works to become resources for the present requires their use in the present in a quite particular way. It requires their appropriation as a collective inheritance, not as private property. All culture is derivative.</blockquote>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Microrrelatos a lo Burdick | Proyecto corto de escritura creativa y HTML</title>
	  <link>//2015/12/microrrelatos-a-lo-burdick-proyecto-corto-de-escritura-creativa-y-html/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-09T10:55:23+00:00</pubDate>
	  <guid>//2015/12/microrrelatos-a-lo-burdick-proyecto-corto-de-escritura-creativa-y-html/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="aligncenter" src="https://media.giphy.com/media/GAeKPO8201Vmg/giphy.gif" alt="" width="499" height="368" /></p>

<p>Dentro del marco de las actividades para recuperar Prácticas del Lenguaje e inglés. Creamos este proyecto corto para escribir y leer en la web.</p>

<p>Los estudiantes tendrá que escribir, reescribir, buscar o generar imáenes y luego remixar postales generadas en <a href="http://thimble.mozilla.org/" target="_blank">Thimble</a> incluyendo relatos breves.</p>
<ul>
	<li><a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/estunsam/19043/" target="_blank">Huéspedes sin invitación:</a> Postal con los comentarios y el tutorial en castellano (al día de hoy la mitad del tutorial está traducido, lo voy a terminar para hoy)</li>
	<li><a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/estunsam/19042/" target="_blank">La alcoba del tercer piso:</a> Postal con comentairos y tutorial en inglés</li>
</ul>
<p>Este proyecto corto se desprende del trabajo hecho con <a href="http://www.fondodeculturaeconomica.com/librerias/Detalle.aspx?ctit=100142E" target="_blank">Los misterios del señor Burdick</a></p>

<p> </p>

<p>Imagen: <a class="source-link" href="http://peteneems.tumblr.com/post/105562853655" target="_blank" rel="nofollow">90s90s90s.com</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Escenas del Mapatón | Mapeo colectivo Área Reconquista</title>
	  <link>//2015/11/escenas-del-mapaton-mapeo-colectivo-area-reconquista/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-11-19T06:58:16+00:00</pubDate>
	  <guid>//2015/11/escenas-del-mapaton-mapeo-colectivo-area-reconquista/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://noticias.unsam.edu.ar/2015/11/17/mapaton-cartografia-colectiva-de-jose-leon-suarez-en-la-escuela-secundaria-tecnica/">Crónica y escenas del mapeo colectivo que se inció el 14/11</a></p>

<p><a href="http://noticias.unsam.edu.ar/2015/11/17/mapaton-cartografia-colectiva-de-jose-leon-suarez-en-la-escuela-secundaria-tecnica/" target="_blank"><img class="alignnone" src="http://noticias.unsam.edu.ar/wp-content/uploads/2015/11/WP_20151114_14_45_11_Pro-1070x660.jpg" alt="" width="517" height="319" /></a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Plantilla Camino del Héroe | Inglés, Prácticas del Lenguaje y HTML</title>
	  <link>//2015/11/plantilla-camino-del-heroe-ingles-practicas-del-lenguaje-y-html/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-11-18T15:26:41+00:00</pubDate>
	  <guid>//2015/11/plantilla-camino-del-heroe-ingles-practicas-del-lenguaje-y-html/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="wp-image-2610 alignleft" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2015/11/d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net-amaciel-14577-_001.png" alt="camino del héroe" width="496" height="728" /></p>

<p>Plantilla del proyecto Camino del Héroe.</p>

<h2 id="pasos-a-seguir">PASOS A SEGUIR</h2>

<ol>
  <li>Ir a la <a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/amaciel/14577/">plantilla de edición del comic</a></li>
  <li>Hacer click en el botón remix</li>
  <li>Loguearse</li>
  <li>Cambiar titulo y agregar sus nombres</li>
  <li>Guardar</li>
  <li>Comenzar a editar en la linea:110</li>
</ol>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>LaTex | Capítulo 1</title>
	  <link>//2015/09/latex-capitulo-1/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-09-19T13:33:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2015/09/latex-capitulo-1/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <div id="outline-container-orgheadline1" class="outline-2">
<h2><img class="alignnone" src="http://media.giphy.com/media/BemKqR9RDK4V2/giphy.gif" alt="tipeando" width="495" height="296" /></h2>
<h2 id="orgheadline1"><a id="o2b:ae379726-b412-4bbc-959b-642201af5d19"></a>Qué es LaTeX</h2>
<div id="text-orgheadline1" class="outline-text-2">

<a href="http://www.latex-project.org/">LaTeX</a> es un programa para la composición de textos. No es un procesador de textos, sino un sistema de armado de documentos. LaTex es Libre y Abierto. Fue escrito originalmente por Leslie Lamport y se basa en el TeX Typesetting engine de Donalc Knuth.

</div>
</div>
<div id="outline-container-orgheadline2" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline2">Cómo nos podemos beneficiar de él</h2>
<div id="text-orgheadline2" class="outline-text-2">

LaTeX esta especialmente indicado para documentaciones técnicas o científicas. Es legendaria su superior composición tipográfica (typesetting) de formulas matemáticas. Si sos estudiante o científico, entonces LaTeX es tu mejor opción para la preparación y escritura de documentación. Aunque esto va también para todo aquel que hace de la escritura y la publicación de textos parte de su profesión. Produce documentos de muy alta calidad, es extremadamente estable y maneja documentos complejos de forma sencilla, sin importar cuan grandes sean.

&nbsp;

</div>
</div>
<!--more-->
<div id="outline-container-orgheadline3" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline3">Separación de forma y contenido</h2>
<div id="text-orgheadline3" class="outline-text-2">

Un principio básico de LaTeX es que el autor no debe distraerse demasiado por temas de formato. Usualmente el autor se centra en el contenido. Generalmente con LaTeX nos centraremos en el contenido y en el formato pero de forma lógica. Por ejemplo en lugar de escribir un título de capítulo en letras grandes y en negrita, escribiremos el algo y luego le diremos a LaTeX que es el título de un capítulo.

</div>
</div>
<div id="outline-container-orgheadline4" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline4">Portabilidad</h2>
<div id="text-orgheadline4" class="outline-text-2">

LaTeX está disponible para casi todos los sistemas operativos. El formato de sus archivos es de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_de_texto">texto simple o plano</a>, leíble y editable en todos los sistemas operativos. LaTeX producirá el mismo resultado en cualquiera de los sistemas. LaTeX no tiene en si mismo ninguna interfaz gráfica, por esta razón se puede usar en cualquier sistema operativo. LaTeX genera archivos PDF, imprimibles y leibles,en casi todas las computadoras y esos archivos se verán de la misma forma en cualquier sistema. Además soporta DVI, PostScript, y HTML, dejando archivos listos para trabajarlos y hacer pubs y otros tipos de formatos. En suma, LaTeX es portable en 3 sentidos: código, su implementación y su salida.

</div>
</div>
<div id="outline-container-orgheadline5" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline5">Protección del trabajo</h2>
<div id="text-orgheadline5" class="outline-text-2">

Los documentos en LaTeX se guardan en un formato de texto leible por los seres humanos, no en el formato oscuro y complejo de los procesadores de texto. Formatos que pueden cambiar entre diferentes versiones del mismo software. Intenten abrir un documento de hace 20 años escrito en algún procesador de texto comercial. LaTeX promete que el documento va a estar siempre leible y con el mismo resultado en su proceso de salida. Los procesadores de texto pueden ser infectados con virus y destruir sus datos. LaTeX no tiene amenazas de virus

</div>
</div>
<div id="outline-container-orgheadline6" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline6">¿Desafíos?</h2>
<div id="text-orgheadline6" class="outline-text-2">

La curva de aprendizaje puede ser elevada ^_^, pero para eso hay libros y un montón de info online. Esta serie de artículos son resúmenes y notas del libro <a href="http://shop.oreilly.com/product/9781847199867.do">LaTeX Beginner's Guide</a>

</div>
</div>
<p> </p>

<p>Imagen: <a href="http://debdeb-debdeb.tumblr.com/post/121745844096/working-on-my-book-tomorrow-found-out-ill-only">debdeb-debdeb.tumblr.com</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Notas a la inciativa Webmaker Clubs de Mozilla 1. #TeachTheWeb #Webmaker</title>
	  <link>//2014/12/notas-a-la-inciativa-webmaker-clubs-de-mozilla-1-teachtheweb-webmaker/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-12-23T08:07:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2014/12/notas-a-la-inciativa-webmaker-clubs-de-mozilla-1-teachtheweb-webmaker/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft wp-image-2531" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2014/12/pensando.gif" alt="pensando" width="370" height="207" />A partir de fines del 2014, <b><a href="https:mozilla.org">Mozilla</a></b> a través de <b><a href="https:webmaker.org">Webmaker</a></b> comienza a repensar la estrategia para encarar los siguientes temas:</p>
<ul class="org-ul">
	<li>Mejorar la calidad de la enseñanza y el aprendizaje.</li>
	<li>Fortalecer Redes comunitarias locales.</li>
	<li>Conservar colaboradores.</li>
</ul>
<p>Con la idea de construir de forma <b>abierta</b> con usuarios y colaboradores líderes basándose en sus necesidades e intereses, comienza a delinearse el documento base sobre <b><a href="https://wiki.mozilla.org/Webmaker/2015/Mentors/Clubs">Webmakers Clubs</a></b>.</p>

<!--more-->
<h2 id="seccion1">¿Qué son los clubs?</h2>
<p>Por ahora es un término “comodín”. Al ser una idea en desarrollo, puede o no estar asociado a lo que comúnmente llamamos “clubs”. El término está para ayudarnos a mantener nuestras ideas en torno a un sustantivo. Puede mantenerse o cambiar, ya se verá en la marcha.</p>

<p>Podemos anticipar que los clubs cuentan aproximadamente con los siguientes elementos:</p>
<h3 id="seccion1.1">Una serie de actividades.</h3>
<p>Una colección de actividades para aprender sobre la web.<sup><a id="fnr.1" class="footref" href="#fn.1">1</a></sup> Estás incluyen instrucciones para los mentores sobre como facilitar las actividades y materiales para los aprendientes. Puede haber formas de reconocer los aprendizajes y la participación en estas actividades.
<strong>Hipótesis:</strong> Creemos que estás actividades deben ser <b>modulares y remixzables</b>, de manera que los mentores puedan modificarlas <b>fácilmente</b> a sus necesidades. Pero deben ser <b>simples de usar</b> para que los mentores se sientan confiados en su uso. También creemos que a los aprendientes les va mejor <b>hacen cosas juntos</b> y <b>agencian sus propios aprendizajes</b>.</p>
<h4 id="notas">Notas:</h4>
<p><sup><a id="fn.1" class="footnum" href="#fnr.1">1</a></sup></p>
<p class="footpara">Pensaría también en términos de secuencia de actividades, además de colección a menos que esta incluya a las primeras. Sobre esto: <a title="Enlace a la discusión" href="http://discourse.webmaker.org/t/about-a-series-of-activities-collections-and-or-sequences/1098" target="_blank">abrí un tema en la plataforma de discusión de Webmaker</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Charla | Herramintas Distribuidas para planificar</title>
	  <link>//2014/11/charla-herramintas-distriibuidas-para-planificar/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-11-03T10:45:16+00:00</pubDate>
	  <guid>//2014/11/charla-herramintas-distriibuidas-para-planificar/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="https://rawgit.com/acercadelaeducacion/charlas-talleres/master/HerramientasDistribuidas/Presentacion/index.html">Acá están las diapositivas de la Charla dada en el <strong>SqueakFest 2014</strong></a></p>

<!--more-->

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Aula Taller | último eslabón del anillo de recursos para el aula</title>
	  <link>//2014/08/aula-taller-ultimo-eslabon-del-anillo-de-recursos-para-el-aula/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-08-22T10:36:51+00:00</pubDate>
	  <guid>//2014/08/aula-taller-ultimo-eslabon-del-anillo-de-recursos-para-el-aula/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignright wp-image-2509 size-full" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2014/08/boss.gif" alt="boss" width="500" height="276" />Se va conformando el anillo de recursos para gestionar mi grado. Por un lado las planificaciones en una <a href="https://github.com/acercadelaeducacion/planificaciones/wiki">wiki</a> dentro de <a href="http://github.com">Github</a>. Uso la wiki con la esperanza de algún día planificar con alguien más en ella ñ_ñ .</p>

<p>En el sitio <a href="http://acercadelaeducacion.github.io/">acerca de la educación [versión github]</a> mantengo un blog que funciona como diario de aula y repositorio de ideas. Y para los chicos y chicas tengo el blog <a href="http://acercadelaeducacion.github.io/aulataller">Aula Taller</a> donde cargo las actividades que hacemos en clase.</p>

<p>Asi las cosas:</p>

<ul>
  <li>
    <p><strong><a href="https://github.com/acercadelaeducacion/planificaciones/wiki">wiki</a></strong>: Para planificar</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong><a href="http://acercadelaeducacion.github.io/">1 blog</a></strong>: Para pensar y registrar</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong><a href="http://acercadelaeducacion.github.io/aulataller">1 blog</a></strong>: Para los estudiantes</p>
  </li>
  <li>
    <p>Para fin de año… un librito con <strong><a href="https://www.gitbook.io/@alvarmaciel">Gitbook</a></strong></p>
  </li>
</ul>

<p> </p>

<p>Imagen: <a href="http://gph.is/1a7HFcq">Soul Eater</a></p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Nueva sección: Planificaciones</title>
	  <link>//2014/06/nueva-seccion-planificaciones/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-06-20T14:03:10+00:00</pubDate>
	  <guid>//2014/06/nueva-seccion-planificaciones/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Abro una nueva sección en el blog, más que sección es un deposito de ideas y prácticas y frustraciones desde aula.</p>

<p>El proceso es simple, planifico y posteo en un mismo espacio. Hago de ambas cosas en un solo lugar, lo que implica que en el espacio de planificación se reflejen las ideas previas a la práctica y las modificaciones de las prácticas a las ideas.</p>

<p>El sitio no tiene mucho filtro de edición, como dije antes: el lugar donde planifico es el sitio donde publico.</p>

<p>Dejo entonces el link:</p>

<p><a href="http://acercadelaeducacion.github.io/" title="blog experimental">Acerca de la Educación [versión GitHub]</a></p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Resumen #mozfest 2013</title>
	  <link>//2013/11/resumen-mozfest-2013/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-11-17T15:01:04+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/11/resumen-mozfest-2013/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Ya pasaron unos cuantos días desde que llegué de Europa y quería hacer un primer y breve recuento de la experiencia que viví en el <strong><a title="Hastag del #mozfest" href="https://twitter.com/search?q=%23mozfest&amp;src=typd" target="_blank">#mozfest</a></strong>.
El evento de <strong><a title="página de Mozilla" href="http://mozilla.org">Mozilla</a></strong> fue, sin lugar a dudas, el<strong><a title="Página del Festival" href="http://mozillafestival.org/"> evento-congreso</a></strong> más relevante al que he ido, 1400 personas se juntaron en Londres a colaborar, aprender y enseñar en torno a la construcción de una mejor Web y el desarrollo de un instancias de cultura abierta y colaborativa.
Acá nos pueden ver a todos juntos el Domingo.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/mozillaeu/10511543316/"><img class="aligncenter" style="border: 2px solid black; margin-top: 2px; margin-bottom: 2px;" alt="Foto grupal Domingo" src="http://farm4.staticflickr.com/3834/10511543316_f6203132ff.jpg" width="500" height="306" /></a><!--more--></p>

<p>Fueron algo así como 72 horas de inmersión completa en un ambiente de trabajo y compañerismo que no esperaba encontrar. Les voy a pasar algunas fotos que relatan mejor la experiencia.
El festival se realizó en el  <a title="Página de Ravensbourne" href="http://www.ravensbourne.ac.uk/">Ravensbourne</a>, es un edificio especialmente pensado para dar cursos, realizar eventos e investigaciones Mozilla ocupó 9 pisos del edificio y en cada uno de ellos transcurrió un track. Esta es una vista del edificio.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/mozillaeu/10474023644/"><img class="aligncenter" style="border: 2px solid black; margin-top: 2px; margin-bottom: 2px;" alt="Ravensbourne" src="http://farm8.staticflickr.com/7417/10474023644_c9567728cb.jpg" width="500" height="306" /></a>En cada track o tema transcurrieron las sesiones, charlas, conferencias y mesas de trabajo. El primer día estuvimos preparando nuestros espacios y charlas, ahí comprendí que no iba a dar una charla, sino más bien liderar junto con<strong><a title="Página mozillians de Alí" href="https://mozillians.org/en-US/u/aali/" target="_blank"> Ali Al Dallal</a></strong> una mesa en la cual trabajamos en la localización de <a title="Página de Webmaker" href="http://webmaker.org" target="_blank">http://webmaker.org</a>. En lugar de una charla en un horario definido, fue un espacio de trabajo abierto todo el día.
La localización comprende, más que una traducción, hacer local un recurso adecuándolo a la cultura local.
Acá estamos armando los espacios de trabajo.
<a href="http://www.flickr.com/photos/mozillaeu/10475771805/"><img class="aligncenter" style="border: 2px solid black; margin-top: 2px; margin-bottom: 2px;" alt="Ravensbourne" src="http://farm8.staticflickr.com/7298/10475771805_b9a3efe73d.jpg" width="500" height="306" /></a></p>

<p>Los dos siguientes días se convirtieron casi en uno. Estuvimos instalados trabajando sin parar, localizamos al castellano algunos de los kit de inicio que se usan para aprender y enseñar a escribir páginas web y localizamos otros kits que estaban haciendo en el momento otros participantes del evento <a href="https://webmaker.org/es/search/?type=all&amp;q=locale-es"> por ahora estos son los que hay en castellano.</a> También agregamos nuevos lenguajes ala plataforma de traducción.
En esta foto se ve el desarrollo de las tareas, lo que había que hacer, lo que estaba en proceso y lo que hicimos. Las tarjetas amarillas son en las que trabajó nuestro equipo.
<a href="http://www.flickr.com/photos/mozillaeu/10513603496/"><img class="aligncenter" alt="" src="http://farm8.staticflickr.com/7361/10513603496_c89e4efd5a.jpg" width="500" height="334" /></a></p>

<p>Si bien no recorrí mucho, al principio y al final del evento hubo una feria de ciencia para que recorramos lo que se hizo y charlo. Por otro lado mucha gente pasó por nuestra mesa y muucho fue lo que aprendí y me mostraron.</p>

<p>[caption id=”” align=”aligncenter” width=”500”]<a href="http://www.flickr.com/photos/mozillaeu/10495255254/"><img alt="" src="http://farm8.staticflickr.com/7330/10495255254_b9ce1152b9.jpg" width="500" height="334" /></a> Con Ali meta charla[/caption]</p>

<p>Quedan muchas cosas en el tintero que espero ir posteando.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
