<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Chtcheglov, por otro urbanismo | Apuntes | The Beach Beneath the Street</title>
	  <link>//chtcheglov-por-otro-urbanismo</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2017-10-15T00:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//chtcheglov-por-otro-urbanismo</guid>
	  <description><![CDATA[
	     La ciudad de Le Corbusier&#x2019; no era moderna: ya era anticuada. Era el producto de una cultura retrograda, a la zaga de la ciencia. El mundo físico ya no se entiende como un órden geométrico, pero la cultura todavía tiene que ponerse al día. El propósito de la tecnología no es hacer una ciudad purificada de complejidad, una forma platónica brillando al sol. La vida es terrena, no celestial; la vida es movimiento y forma, espíritu e idea. Las fuentes de Chtcheglov&#x2019;s para pensar la ciudad de esta manera eran dobles. Una era cierta variedad de arte y la literatura que proponía paisajes fantásticos, como las pinturas de Giorgio de Chirico, en cuales se podía vislumbrar una nueva concepción del tiempo y del espacio...

>Le Corbusier&#x2019;s city was not modern: it was already out of date. It was a product of a retrograde culture, lagging behind science. The physical world is no longer understood as an orderly geometry, but culture has yet to catch up. The purpose of technology is not to make a city purified of complexity, a Platonic form gleaming in the sun. Life is earthy, not heavenly; life is movement and form, spirit or idea. Chtcheglov&#x2019;s sources for this way of imagining the city were twofold. One was a certain strain of art and literature that proposed fantastic landscapes, such as the paintings of Giorgio de Chirico, in which could be glimpsed a new conception of space and time.


[Imagen: Le troubadour fatigué](http://www.histoiredelart.net/courants/la-peinture-metaphysique-14)

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>The Beach Beneath the Street | Apuntes | Toda cultura es derivada @mckenziewark </title>
	  <link>//the-beach-beneath-the-street-apuntes-toda-cultura-es-derivada</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-12-05T11:37:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//the-beach-beneath-the-street-apuntes-toda-cultura-es-derivada</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Para que el trabajo del pasado se convierta en recursos del presente se requiere usarlos en el presente de una manera un poco particular.  Requiere que su apropiación sea como herencia colectiva, no como propiedad privada. Toda cultura es <em>derivada</em>. </p>
<blockquote>But for past works to become resources for the present requires their use in the present in a quite particular way. It requires their appropriation as a collective inheritance, not as private property. All culture is derivative.</blockquote>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Microrrelatos a lo Burdick | Proyecto corto de escritura creativa y HTML</title>
	  <link>//microrrelatos-a-lo-burdick-proyecto-corto-de-escritura-creativa-y-html</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-09T10:55:23+00:00</pubDate>
	  <guid>//microrrelatos-a-lo-burdick-proyecto-corto-de-escritura-creativa-y-html</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Dentro del marco de las actividades para recuperar Prácticas del Lenguaje e inglés. Creamos este proyecto corto para escribir y leer en la web.</p>

<p>Los estudiantes tendrá que escribir, reescribir, buscar o generar imáenes y luego remixar postales generadas en <a href="http://thimble.mozilla.org/" target="_blank">Thimble</a> incluyendo relatos breves.</p>
<ul>
	<li><a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/estunsam/19043/" target="_blank">Huéspedes sin invitación:</a> Postal con los comentarios y el tutorial en castellano (al día de hoy la mitad del tutorial está traducido, lo voy a terminar para hoy)</li>
	<li><a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/estunsam/19042/" target="_blank">La alcoba del tercer piso:</a> Postal con comentairos y tutorial en inglés</li>
</ul>
<p>Este proyecto corto se desprende del trabajo hecho con <a href="http://www.fondodeculturaeconomica.com/librerias/Detalle.aspx?ctit=100142E" target="_blank">Los misterios del señor Burdick</a></p>

<p> </p>

<p>Imagen: <a class="source-link" href="http://peteneems.tumblr.com/post/105562853655" target="_blank" rel="nofollow">90s90s90s.com</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Escenas del Mapatón | Mapeo colectivo Área Reconquista</title>
	  <link>//escenas-del-mapaton-mapeo-colectivo-area-reconquista</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-11-19T06:58:16+00:00</pubDate>
	  <guid>//escenas-del-mapaton-mapeo-colectivo-area-reconquista</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://noticias.unsam.edu.ar/2015/11/17/mapaton-cartografia-colectiva-de-jose-leon-suarez-en-la-escuela-secundaria-tecnica/">Crónica y escenas del mapeo colectivo que se inció el 14/11</a></p>

<p><a href="http://noticias.unsam.edu.ar/2015/11/17/mapaton-cartografia-colectiva-de-jose-leon-suarez-en-la-escuela-secundaria-tecnica/" target="_blank"><img class="alignnone" src="http://noticias.unsam.edu.ar/wp-content/uploads/2015/11/WP_20151114_14_45_11_Pro-1070x660.jpg" alt="" width="517" height="319" /></a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Plantilla Camino del Héroe | Inglés, Prácticas del Lenguaje y HTML</title>
	  <link>//plantilla-camino-del-heroe-ingles-practicas-del-lenguaje-y-html</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-11-18T15:26:41+00:00</pubDate>
	  <guid>//plantilla-camino-del-heroe-ingles-practicas-del-lenguaje-y-html</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="wp-image-2610 alignleft" src="wp-content/uploads/2015/11/d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net-amaciel-14577-_001.png" alt="camino del héroe" width="496" height="728" /></p>

<p>Plantilla del proyecto Camino del Héroe.</p>

<h2 id="pasos-a-seguir">PASOS A SEGUIR</h2>

<ol>
  <li>Ir a la <a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/amaciel/14577/">plantilla de edición del comic</a></li>
  <li>Hacer click en el botón remix</li>
  <li>Loguearse</li>
  <li>Cambiar titulo y agregar sus nombres</li>
  <li>Guardar</li>
  <li>Comenzar a editar en la linea:110</li>
</ol>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>LaTex | Capítulo 1</title>
	  <link>//latex-capitulo-1</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-09-19T13:33:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//latex-capitulo-1</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.latex-project.org/">LaTeX</a> es un programa para la composición de textos. No es un procesador de textos, sino un sistema de armado de documentos. LaTex es Libre y Abierto. Fue escrito originalmente por Leslie Lamport y se basa en el TeX Typesetting engine de Donalc Knuth.</p>

<p>&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</p>
<div id="outline-container-orgheadline2" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline2">Cómo nos podemos beneficiar de él</h2>
<div id="text-orgheadline2" class="outline-text-2">

LaTeX esta especialmente indicado para documentaciones técnicas o científicas. Es legendaria su superior composición tipográfica (typesetting) de formulas matemáticas. Si sos estudiante o científico, entonces LaTeX es tu mejor opción para la preparación y escritura de documentación. Aunque esto va también para todo aquel que hace de la escritura y la publicación de textos parte de su profesión. Produce documentos de muy alta calidad, es extremadamente estable y maneja documentos complejos de forma sencilla, sin importar cuan grandes sean.

&nbsp;

</div>
</div>
<!--more-->
<div id="outline-container-orgheadline3" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline3">Separación de forma y contenido</h2>
<div id="text-orgheadline3" class="outline-text-2">

Un principio básico de LaTeX es que el autor no debe distraerse demasiado por temas de formato. Usualmente el autor se centra en el contenido. Generalmente con LaTeX nos centraremos en el contenido y en el formato pero de forma lógica. Por ejemplo en lugar de escribir un título de capítulo en letras grandes y en negrita, escribiremos el algo y luego le diremos a LaTeX que es el título de un capítulo.

</div>
</div>
<div id="outline-container-orgheadline4" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline4">Portabilidad</h2>
<div id="text-orgheadline4" class="outline-text-2">

LaTeX está disponible para casi todos los sistemas operativos. El formato de sus archivos es de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_de_texto">texto simple o plano</a>, leíble y editable en todos los sistemas operativos. LaTeX producirá el mismo resultado en cualquiera de los sistemas. LaTeX no tiene en si mismo ninguna interfaz gráfica, por esta razón se puede usar en cualquier sistema operativo. LaTeX genera archivos PDF, imprimibles y leibles,en casi todas las computadoras y esos archivos se verán de la misma forma en cualquier sistema. Además soporta DVI, PostScript, y HTML, dejando archivos listos para trabajarlos y hacer pubs y otros tipos de formatos. En suma, LaTeX es portable en 3 sentidos: código, su implementación y su salida.

</div>
</div>
<div id="outline-container-orgheadline5" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline5">Protección del trabajo</h2>
<div id="text-orgheadline5" class="outline-text-2">

Los documentos en LaTeX se guardan en un formato de texto leible por los seres humanos, no en el formato oscuro y complejo de los procesadores de texto. Formatos que pueden cambiar entre diferentes versiones del mismo software. Intenten abrir un documento de hace 20 años escrito en algún procesador de texto comercial. LaTeX promete que el documento va a estar siempre leible y con el mismo resultado en su proceso de salida. Los procesadores de texto pueden ser infectados con virus y destruir sus datos. LaTeX no tiene amenazas de virus

</div>
</div>
<div id="outline-container-orgheadline6" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline6">¿Desafíos?</h2>
<div id="text-orgheadline6" class="outline-text-2">

La curva de aprendizaje puede ser elevada ^_^, pero para eso hay libros y un montón de info online. Esta serie de artículos son resúmenes y notas del libro <a href="http://shop.oreilly.com/product/9781847199867.do">LaTeX Beginner's Guide</a>

</div>
</div>
<p> </p>

<p>Imagen: <a href="http://debdeb-debdeb.tumblr.com/post/121745844096/working-on-my-book-tomorrow-found-out-ill-only">debdeb-debdeb.tumblr.com</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Notas a Webmaker Club 2</title>
	  <link>//notas-a-webmaker-club-2</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-01-26T16:13:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//notas-a-webmaker-club-2</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Siguiendo con lo que <a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2014/12/notas-a-la-inciativa-webmaker-clubs-de-mozilla-1-teachtheweb-webmaker/">empecé acá</a>, continuo hoy con la traducción del documento  borrador base del los <a href="https://wiki.mozilla.org/Webmaker/2015/Mentors/Clubs">Webmakers Clubs</a>.</p>

<p>Podemos anticipar que los clubs cuentan aproximadamente con los siguientes elementos:</p>
<ul class="org-ul">
	<li><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2014/12/notas-a-la-inciativa-webmaker-clubs-de-mozilla-1-teachtheweb-webmaker/#seccion1.1">Una series de actividades</a>.</li>
	<li>Participación comunitaria liviana</li>
	<li>Grupos locales conectados globalmente</li>
	<li>Desarrollo de liderazgo</li>
	<li>Integración con otras redes de mentores de Mozilla</li>
</ul>
<!--more-->
<div id="outline-container-unnumbered-1" class="outline-2">
<h3></h3>
<h3 id="unnumbered-1">Participación comunitaria liviana</h3>
<div id="text-unnumbered-1" class="outline-text-2">

Implica habilitar procesos simples para conectarse con otros clubs y mentores. El objetivo es comunicar qué es lo que esta sucediendo y ayudar a la gente a aprender entre sí. Pueden ser cosas como hashtag compartidos o foros de discusiones.

<strong>Hipótesis</strong>: Para tener éxito con esta iniciativa, necesitamos que la gente comparta qué están haciendo en sus clubs y que esto se refleje de forma sencilla. Esto nos ayudará a responder a metores reales y a que los mentores se ayuden entre sí. Buenas interacciones sociales fomentan que la gente se mantenga participando por más tiempo.

</div>
</div>
<p> </p>
<div id="outline-container-unnumbered-2" class="outline-2">
<h3 id="unnumbered-2">Grupos locales conectados globalmente</h3>
<div id="text-unnumbered-2" class="outline-text-2">

Establecer una forma en que los clubs expresen sus características locales, para que sean relevantes localmente y para que innoven en función de las necesidades locales. Sea como sea que se vea la instancia local, tiene que ser algo que lo una a nivel mundial con otros clubs. Cosas como elementos de diseño, páginas o cosas físicas podrían sen formas de mostrar las conexiones locales y globales

<strong>Hipótesis</strong>: Hay formas de ser local, más allá de lo "geográfico". Los Clubs podrían adaptarse a las audiencias y los espacios (ej. adultos en librerías públicas y jóvenes en programas extracurriculares), a los lenguajes (ej. Guaraní, Quechua, Aymará, Catalán o Inglés ), a redes asociadas (ej. <a href="http://www.thinkbig.eu" target="_blank">ThinkBig</a> o <a href="http://www.codedojo.com/" target="_blank">CoderDojo</a>). Creemos que los clubs serán más exitosos cuando mentores y aprendientes hagan su propio club. Sin embargo, habrá algún ADN común que conecte a todos los clubs.

</div>
</div>
<div id="outline-container-unnumbered-3" class="outline-2">
<h3 id="unnumbered-3">Desarrollo de liderazgo</h3>
<div id="text-unnumbered-3" class="outline-text-2">

Los clubs deben reconocer y cultivar a los lideres locales. Los Clubs pueden ser donde los lideres locales prueben e innoven, de la misma manera, que creen espacios donde ellos tengan independencia y que permitan dinamizar a una comunidad más grande. Es posible que haya recursos y personal que de apoyo a los lideres para que sean más efectivos y distribuidos, incluyendo el desarrollo profesional.

<strong>Hipótesis</strong>: Tenemos una posición sobre el liderazgo: Funciona en lo abierto, y se trata de tener su propio agenciamiento como líder y crear espacios para que otros desarrollo su propio agenciamiento también. Creemos que los mismos métodos que funcionan para enseñar alfabetización web serán efectivos para enseñar liderazgo comunitario. Se trata de aprender con otros, basado en intereses comunes y mezclado con lo online y offline.
<h3>Integrado con otras redes de mentores de Mozilla</h3>
Estos grupos locales se entretejen con otras redes de mentores, especialmente con <strong><a title="Página de Hive" href="http://hivelearningnetworks.org/" target="_blank">Hive</a></strong>, siendo esta una gran comunidad de práctica que aborda la difusión de alfabetización digital y la alfabetización web. Hive puede empezar clubs, o los clubs pueden convertirse en miembros de Hive. Vemos estas situaciones profundamente interrelacionadas. También hay muchas oportunidades para continuar expandiendo todo este trabajo con las redes de Mozilla como Reps y MDN.

<strong>Hipótesis</strong>: Las redes Hive han tenido un gran éxito al tener raíces locales con comunidades globales. Ellas son laboratorios y aulas para la alfabetización web. Webmakers Clubs puede encontrar un buen lugar en este ecosistema que trae algo nuevo (como una particular posición en alfabetización web y liderazgo comunitario) mientras integra y aprovecha lo que ya existe.

&nbsp;

Hasta acá la traducción del documento base, voy a continuar escribiendo sobre esta iniciativa en sucesivos artículos.

&nbsp;

imagen: <a title="Link a alfuente de la imagen" href="http://giphy.com/gifs/gravity-falls-dipper-pines-JsnbYw3mMgObe" target="_blank">Dipper Pines</a>

</div>
</div>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Notas a la inciativa Webmaker Clubs de Mozilla 1. #TeachTheWeb #Webmaker</title>
	  <link>//notas-a-la-inciativa-webmaker-clubs-de-mozilla-1-teachtheweb-webmaker</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-12-23T08:07:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//notas-a-la-inciativa-webmaker-clubs-de-mozilla-1-teachtheweb-webmaker</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>A partir de fines del 2014, <b><a href="https:mozilla.org">Mozilla</a></b> a través de <b><a href="https:webmaker.org">Webmaker</a></b> comienza a repensar la estrategia para encarar los siguientes temas:</p>
<ul class="org-ul">
	<li>Mejorar la calidad de la enseñanza y el aprendizaje.</li>
	<li>Fortalecer Redes comunitarias locales.</li>
	<li>Conservar colaboradores.</li>
</ul>
<p>Con la idea de construir de forma <b>abierta</b> con usuarios y colaboradores líderes basándose en sus necesidades e intereses, comienza a delinearse el documento base sobre <b><a href="https://wiki.mozilla.org/Webmaker/2015/Mentors/Clubs">Webmakers Clubs</a></b>.</p>

<!--more-->
<h2 id="seccion1">¿Qué son los clubs?</h2>
<p>Por ahora es un término “comodín”. Al ser una idea en desarrollo, puede o no estar asociado a lo que comúnmente llamamos “clubs”. El término está para ayudarnos a mantener nuestras ideas en torno a un sustantivo. Puede mantenerse o cambiar, ya se verá en la marcha.</p>

<p>Podemos anticipar que los clubs cuentan aproximadamente con los siguientes elementos:</p>
<h3 id="seccion1.1">Una serie de actividades.</h3>
<p>Una colección de actividades para aprender sobre la web.<sup><a id="fnr.1" class="footref" href="#fn.1">1</a></sup> Estás incluyen instrucciones para los mentores sobre como facilitar las actividades y materiales para los aprendientes. Puede haber formas de reconocer los aprendizajes y la participación en estas actividades.
<strong>Hipótesis:</strong> Creemos que estás actividades deben ser <b>modulares y remixzables</b>, de manera que los mentores puedan modificarlas <b>fácilmente</b> a sus necesidades. Pero deben ser <b>simples de usar</b> para que los mentores se sientan confiados en su uso. También creemos que a los aprendientes les va mejor <b>hacen cosas juntos</b> y <b>agencian sus propios aprendizajes</b>.</p>
<h4 id="notas">Notas:</h4>
<p><sup><a id="fn.1" class="footnum" href="#fnr.1">1</a></sup></p>
<p class="footpara">Pensaría también en términos de secuencia de actividades, además de colección a menos que esta incluya a las primeras. Sobre esto: <a title="Enlace a la discusión" href="http://discourse.webmaker.org/t/about-a-series-of-activities-collections-and-or-sequences/1098" target="_blank">abrí un tema en la plataforma de discusión de Webmaker</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Charla | Herramintas Distribuidas para planificar</title>
	  <link>//charla-herramintas-distriibuidas-para-planificar</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-11-03T10:45:16+00:00</pubDate>
	  <guid>//charla-herramintas-distriibuidas-para-planificar</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="https://rawgit.com/acercadelaeducacion/charlas-talleres/master/HerramientasDistribuidas/Presentacion/index.html">Acá están las diapositivas de la Charla dada en el <strong>SqueakFest 2014</strong></a></p>

<!--more-->

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Aula Taller | último eslabón del anillo de recursos para el aula</title>
	  <link>//aula-taller-ultimo-eslabon-del-anillo-de-recursos-para-el-aula</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-08-22T10:36:51+00:00</pubDate>
	  <guid>//aula-taller-ultimo-eslabon-del-anillo-de-recursos-para-el-aula</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Se va conformando el anillo de recursos para gestionar mi grado. Por un lado las planificaciones en una <a href="https://github.com/acercadelaeducacion/planificaciones/wiki">wiki</a> dentro de <a href="http://github.com">Github</a>. Uso la wiki con la esperanza de algún día planificar con alguien más en ella ñ_ñ .</p>

<p>En el sitio <a href="http://acercadelaeducacion.github.io/">acerca de la educación [versión github]</a> mantengo un blog que funciona como diario de aula y repositorio de ideas. Y para los chicos y chicas tengo el blog <a href="http://acercadelaeducacion.github.io/aulataller">Aula Taller</a> donde cargo las actividades que hacemos en clase.</p>

<p>Asi las cosas:</p>

<ul>
  <li>
    <p><strong><a href="https://github.com/acercadelaeducacion/planificaciones/wiki">wiki</a></strong>: Para planificar</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong><a href="http://acercadelaeducacion.github.io/">1 blog</a></strong>: Para pensar y registrar</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong><a href="http://acercadelaeducacion.github.io/aulataller">1 blog</a></strong>: Para los estudiantes</p>
  </li>
  <li>
    <p>Para fin de año… un librito con <strong><a href="https://www.gitbook.io/@alvarmaciel">Gitbook</a></strong></p>
  </li>
</ul>

<p> </p>

<p>Imagen: <a href="http://gph.is/1a7HFcq">Soul Eater</a></p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
