<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>eXeLearnig | Editor de contenidos didácticos | Instalarlo en GNU/Linux</title>
	  <link>//2011/04/exelearnig-editor-de-contenidos-didacticos-instalarlo-en-gnulinux/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2011-04-08T13:01:19+00:00</pubDate>
	  <guid>//2011/04/exelearnig-editor-de-contenidos-didacticos-instalarlo-en-gnulinux/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft" title="eXe" src="http://exelearning.org/chrome/site/your_project_logo.png" alt="" width="94" height="87" />eXeLearning es un programa creado por laAuckland University of Technology y la Tairawhiti Polytechnic.
El proyecto está financiado por el Tertiary Education Commission de Nueva Zelanda.</p>

<p>Con eXe, cualquier docente puede construir contenido web didáctico sin necesidad de ser experto en la
edición y marcado con XML o HTML. eXe puede exportar contenido como páginas web autosuficientes o
como paquetes IMS, SCORM 1.2 o COmmon Cartridge. Creemos que el eXeLearning es un excelente programa para editar
contenidos abiertos y que puede ser de gran ayuda para docentes con pocos conocimientos técnicos.</p>

<p>A partir de Ubuntu 9.10 este programa no andaba ya que había problemas con el motor del firefox, por lo cual dejé de usarlo. Después de un tiempo logré compilarlo. Pero el 25 de Marzo se publico una versión que anda bien en Ubuntus y derivados
Lo pueden descargar <a title="eXeLearning para ubuntu y tuquitos" href="http://sourceforge.net/projects/exe/files/Updates/exe_1.04.1.3605-ubuntu1_i386.deb/download">de aquí</a></p>

<p>si, como en mi caso, tiene una máquina con un procesador de 64 Bits. Descarguen el archivo y en una terminal ejecuten este comando para instalarlo, funciona de maravillas:
<code>sudo dpkg -i --force-architecture exe_1.04.1.3605-ubuntu1_i386.deb </code></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
