<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>/</title>
   
   <link>/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>/</link>
   <image>
   <url>/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Notas a la inciativa Webmaker Clubs de Mozilla 1. #TeachTheWeb #Webmaker</title>
	  <link>/notas-a-la-inciativa-webmaker-clubs-de-mozilla-1-teachtheweb-webmaker</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2014-12-23T08:07:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/notas-a-la-inciativa-webmaker-clubs-de-mozilla-1-teachtheweb-webmaker</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>A partir de fines del 2014, <b><a href="https:mozilla.org">Mozilla</a></b> a través de <b><a href="https:webmaker.org">Webmaker</a></b> comienza a repensar la estrategia para encarar los siguientes temas:</p>
<ul class="org-ul">
	<li>Mejorar la calidad de la enseñanza y el aprendizaje.</li>
	<li>Fortalecer Redes comunitarias locales.</li>
	<li>Conservar colaboradores.</li>
</ul>
<p>Con la idea de construir de forma <b>abierta</b> con usuarios y colaboradores líderes basándose en sus necesidades e intereses, comienza a delinearse el documento base sobre <b><a href="https://wiki.mozilla.org/Webmaker/2015/Mentors/Clubs">Webmakers Clubs</a></b>.</p>

<!--more-->
<h2 id="seccion1">¿Qué son los clubs?</h2>
<p>Por ahora es un término “comodín”. Al ser una idea en desarrollo, puede o no estar asociado a lo que comúnmente llamamos “clubs”. El término está para ayudarnos a mantener nuestras ideas en torno a un sustantivo. Puede mantenerse o cambiar, ya se verá en la marcha.</p>

<p>Podemos anticipar que los clubs cuentan aproximadamente con los siguientes elementos:</p>
<h3 id="seccion1.1">Una serie de actividades.</h3>
<p>Una colección de actividades para aprender sobre la web.<sup><a id="fnr.1" class="footref" href="#fn.1">1</a></sup> Estás incluyen instrucciones para los mentores sobre como facilitar las actividades y materiales para los aprendientes. Puede haber formas de reconocer los aprendizajes y la participación en estas actividades.
<strong>Hipótesis:</strong> Creemos que estás actividades deben ser <b>modulares y remixzables</b>, de manera que los mentores puedan modificarlas <b>fácilmente</b> a sus necesidades. Pero deben ser <b>simples de usar</b> para que los mentores se sientan confiados en su uso. También creemos que a los aprendientes les va mejor <b>hacen cosas juntos</b> y <b>agencian sus propios aprendizajes</b>.</p>
<h4 id="notas">Notas:</h4>
<p><sup><a id="fn.1" class="footnum" href="#fnr.1">1</a></sup></p>
<p class="footpara">Pensaría también en términos de secuencia de actividades, además de colección a menos que esta incluya a las primeras. Sobre esto: <a title="Enlace a la discusión" href="http://discourse.webmaker.org/t/about-a-series-of-activities-collections-and-or-sequences/1098" target="_blank">abrí un tema en la plataforma de discusión de Webmaker</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Estándares en Alfabetización Web | Introducción | #weblitstd</title>
	  <link>/2013/02/estandares-en-alfabetizacion-web-introduccion-weblitstd/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2013-02-21T08:30:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/2013/02/estandares-en-alfabetizacion-web-introduccion-weblitstd/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p style="text-align: center;"><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2013/02/299208539_b2c0d7e521.jpg"><img class="size-full wp-image-1926 aligncenter" style="border: 3px solid black;" alt="299208539_b2c0d7e521" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2013/02/299208539_b2c0d7e521.jpg" width="500" height="333" /></a></p>

<blockquote>....Creemos que se aprende aquello que tiene sentido para uno y que se aprende a escribir escribiendo y a leer, leyendo..."
Ana María Kauffman. Leer y escribir: el día a día en las aulas</blockquote>
<div class="outline-2" id="outline-container-1">
<h2 id="sec-1">Sobre alfabetizaciones</h2>
</div>
<div class="outline-2" id="outline-container-1">
<div class="outline-text-2" id="text-1">

Esta serie de posts son el resultado de leer e interpretar lo que en el mundo anglosajón se define como: <strong><a href="https://duckduckgo.com/?q=%22web+literacy+standard%22">Web Literacy Standard </a></strong>. La traducción, algo informal, por mi parte es: Estándares en Alfabetización Web. Y por más que quiera, no puedo desvincular la palabra alfabetización, de su significado en el campo de la enseñanza de la lectura y la escritura.
Alfabetización y enseñanza de la lectura y la escritura van de la mano y en esa relación subyacen multitud de proyectos, sistemas y creencias que impactan en la forma en que los estudiantes se acercan a los textos.
Las prácticas sociales de lectura y escritura se constituyeron como centro del objeto de enseñanza de las escuelas y el análisis de los proceso de alfabetización, pasó a formar parte del centro de los quehaceres de los docentes, para, a partir de estos, intervenir y potenciarlos.

<!--more-->
Ahora bien, durante el ultimo decenio, el significado del concepto de alfabetización se expandió y mudó su carga conceptual desde el aprendizaje de la lengua escrita y el sistema de escritura a un tipo de aprendizaje relacionado con los dispositivos y redes de comunicación digital. <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Alfabetismo_digital"> <b>La alfabetización digital y alfabetización multimedia</b> </a> se posicionaron como conceptualizaciones independientes de la alfabetización inicial y sin tenerla en cuenta, se diseñan y programan diversos dispositivos orientados a la enseñanza del uso de las tecnologías de la comunicación y la información bajo el ala de una difusa concepción sobre la alfabetización.

</div>
</div>
<div class="outline-2" id="outline-container-1">
<div class="outline-text-2" id="text-1">

¿Por qué habría que tener en cuenta a la alfabetización inicial cuando hablamos de alfabetización digital? La alfabetización digital no deja de ser alfabetización: enseñanza y aprendizaje de un sistema y una serie de representaciones altamente significativas, que se consideran indispensables para la vida en sociedad. Y bajo este concepto además de buenos propósitos, subyace una pugna conceptual que no cesa.
Detrás de cada instancia alfabetizadora hay supuestos que condicionan a quien enseña, a quienes aprenden y a la concepción de los objetos mismos de enseñanza, objetos que definen en su determinación, la forma en que se posicionan los actores frente al conocimiento. En la díada Procesos-productos, se instala un conflicto que determina las acciones alfabetizadoras.
Es en este marco que intento pensar los Estándares en Alfabetización Web (Pueden seguir #weblitstd en twitter para más información).
El primer acercamiento será traducir y comentar algunos artículos sobre el tema. Desde ahí veremos hacia donde iremos.

</div>
</div>
<div class="outline-2" id="outline-container-2">
<h2 id="sec-2">Hacia un estándar de aprendizaje para la Alfabetización Web: (1) Introducción.<sup><a class="footref" href="#fn-.1" name="fnr-.1">1 </a></sup>[Post de Doug Belshaw]</h2>
</div>
<blockquote>
<div class="outline-2" id="outline-container-2">
<div class="outline-text-2" id="text-2">

Mozilla quiere trabajar con la comunidad para crear un nuevo estándar de aprendizaje sobre Alfabetización Web…

</div>
</div></blockquote>
<div class="outline-2" id="outline-container-2">
<div class="outline-text-2" id="text-2">

Este fue el disparador (que me fue acercado gentilmente por <a href="http://twitter.com/deimidis">@deimidis</a>)
<blockquote>Estoy encantado de anunciar que Mozilla tiene la intención de trabajar con la comunidad en la definición de un estándar de aprendizaje para la alfabetización web. * Esto se basa en el trabajo que Michelle Levesque comenzó, desde que se unió a la Fundación Mozilla en julio de 2012 y que yo he continuado. Es parte de nuestra misión más amplia para crear una generación de <a href="http://webmaker.org/"> <b>Webmakers</b> </a>.</blockquote>
</div>
</div>
<blockquote>
<div class="outline-2" id="outline-container-2">
<div class="outline-text-2" id="text-2">

Desde el <a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard">resumen de la wiki de Mozilla</a>
La Fundación Mozilla tiene una visión de un planeta web alfabetizado. Hemos creado <a href="http://webmaker.org/">algunas herramientas</a> para ayudar con esto y ahora estamos haciendo la pregunta: ¿Cuáles son las habilidades, competencias y alfabetizaciones necesarias para leer, escribir y participar en la Web - ahora y en el futuro? <a href="http://mzl.la/weblit">Ya hemos comenzado a pensar</a>, pero queremos ir más allá y desarrollar un estándar de alfabetización web con el que todos podamos estar de acuerdo y enseñar. Y necesitamos tu ayuda.

Queremos llegar a la gente a escala web, y eso significa un montón de diferentes individuos y organizaciones enseñando habilidades y competencias diferentes - muchos de ustedes ya lo están haciendo - pero necesitamos un camino para que se genere algo más grande.

Necesitamos una manera de asegurar que estamos enseñando lo correcto, para conectar diversas opciones y ayudar a los estudiantes a descubrir sus caminos, y por supuesto, encontrar la manera de que entre todos podamos seguir el impacto. Ahí es donde entra el estandar - podemos construir consenso en torno al mapa general de aprendizaje y luego trazar nuestro rumbo sobre él. Por lo tanto, desarrollemos el estándar juntos…

</div>
</div></blockquote>
<p>Así comenzó la carta de invitación a una reunión virtual que me trae desde hace unas semanas pensando y leyendo sobre el proyecto. Esto es sólo la introducción. En breve, y espero que con otros, podamos tener en nuestro idioma algunos nuevos pensamientos. Para dar forma, entender y analizar que queremos decir y que queremos hacer cuando encauzamos acciones sobre un nuevo estándar de aprendizaje sobre alfabetización web.</p>

<p>Image: ‘<a href="http://www.flickr.com/photos/47365658@N00/299208539">Colon Slash Slash</a>’</p>
<div id="footnotes">
<h2 class="footnotes">Footnotes:</h2>
<div id="text-footnotes">
<p class="footnote"><sup><a class="footnum" href="#fnr-.1" name="fn-.1">1</a></sup> <a href="http://dougbelshaw.com/blog/2013/01/31/towards-a-learning-standard-for-web-literacy-online-gathering/">http://dougbelshaw.com/blog/2013/01/31/towards-a-learning-standard-for-web-literacy-online-gathering/</a></p>

</div>
</div>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>By By By Facebook | Si&hellip; otra vez</title>
	  <link>/2012/12/by-by-by-facebook-si-otra-vez/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-12-03T00:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/2012/12/by-by-by-facebook-si-otra-vez/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Me siento como cuando dejé de fumar… dejé como 4 o 5 veces, hasta que definitivamente dejé de fumar. En fin, espero que esta sea la última. Hace rato que quería hacerlo. Borré mi cuenta de Facebook. Las razones son muchas, pero la de que detonó mi cansancio es la simple. Pierdo mucho tiempo paveando, no aporta gran cosa a mi desarrollo y me mantengo actualizado de mis amigos… viéndolos, me entero de las novedades a través de los feeds. En definitiva fue un lindo divertimento mientras duró.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Hace tu cajita pirata y compartí todo en cualquier lado #PirateBox</title>
	  <link>/2012/11/hace-tu-cajita-pirata-y-comparti-todo-en-cualquier-lado-piratebox/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-11-29T00:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/2012/11/hace-tu-cajita-pirata-y-comparti-todo-en-cualquier-lado-piratebox/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-piratebox-logo1.png" alt="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-piratebox-logo1.png" width="226" height="199" /> La <a href="http://wiki.daviddarts.com/PirateBox_DIY">caja pirata</a> es un dispositivo que te permite crear una red wifi por la cual es posible intercambiar archivos y chatear sin que estas actividades sean monitoreadas ni registradas. Según su autor</p>
<blockquote>Inspirado por la radio pirata y los movimientos de cultura libre, PirateBox es un dispositivo móvil autónomo de colaboración e intercambio de archivos. PirateBox utiliza Software Libre y software de código abierto (FLOSS) para crear redes inalámbricas móviles de intercambio de archivos donde los usuarios pueden compartir anónimamente imágenes, vídeo, audio, documentos y otros contenidos digitales.

PirateBox está diseñado para ser nofensivo y seguro. No son necesarios inicios de sesión y no se registra los datos de usuario . El sistema - intencionalmente - no esta conectado a Internet con el fin de evitar el seguimiento y preservar la privacidad del usuario.

PirateBox fue creado por David Darts y está registrada bajo una Licencia Arte Libre (2011). Para obtener más información sobre el proyecto o para saber cómo crear su propio sistema PirateBox, por favor visite <a href="http://wiki.daviddarts.com/piratebox">http://wiki.daviddarts.com/piratebox</a></blockquote>
<p>Entonces, podes hacerla con tu <a href="http://wiki.daviddarts.com/PirateBox_DIY#Install_PirateBox_on_a_Plug_Computer">computadora conectada aun router</a>, con tu <a href="#wiki.daviddarts.com-PirateBox_DIY">teléfono</a> o como hice yo, con un <a href="http://wiki.daviddarts.com/PirateBox_DIY_OpenWrt">Router 3g</a> de $160 y 15 minutos de hacking</p>
<div id="outline-container-1" class="outline-4">
<h4 id="sec-1">Cosas que necesitarán</h4>
<div id="text-1" class="outline-text-4">
<ol>
	<li>TP-Link MR3020</li>
	<li>Memoria USB Flash (con formato FAT32 con una sola partición)</li>
	<li>Cable Ethernet (viene con el TP-Link)</li>
	<li>5V/USB batería (Viene con el TP-Link )</li>
	<li>Una computadora para conectarte al TP-LINK</li>
</ol>
</div>
</div>
<div id="outline-container-2" class="outline-4">
<h4 id="sec-2">Pre-intalación</h4>
<div id="text-2" class="outline-text-4">

El siguiente tutorial fue creado en un Linux con Arch Sin embargo, estas instrucciones también funcionará para Mac o Windows (requiere PuTTY ).
<ol>
	<li>Primero, descarguen una <a href="http://piratebox.aod-rpg.de/openwrt-ar71xx-generic-tl-mr3020-v1-squashfs-factory.bin">copia personalizada de OpenWrt para el MR3020</a> (modificado por Matthias Strubel para incluir a todos los módulos del kernel necesarios).</li>
	<li>Ajusten el interruptor situado junto al puerto LAN / WAN a modo WISP</li>
	<li>Apaguen la placa de red de su portátil (en OSX, haga clic en el icono de wifi y seleccione "Activar Wi-Fi Off")</li>
	<li>Conecte el router a través de cable ethernet al ordenador y abra un explorador web para <a href="http://192.168.0.254">http://192.168.0.254</a> (para el MR3020)</li>
	<li>Introduzca el nombre de usuario y contraseña por defecto (admin y admin)</li>
	<li>Vaya a Herramientas del sistema&gt; Actualización de Firmware y seleccione el firmware OpenWRT</li>
	<li>Después de la actualización, el sistema se reiniciará (desconecten y reconecten el cable de red)</li>
	<li>Hagan Telnet al dispositivo.:</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">telnet 192.168.1.1</pre>
<ol>
	<li>Utilice el comando passwd para configurar la contraseña de inicio de sesión - esto permitirá SSH.:</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">passwd</pre>
10 Edite el archivo de red con vi (. vi chuleta ):

NOTA: Las siguientes instrucciones asumen su router gateway (home router) Dirección IP es 192.168.2.1. Si su puerta de enlace (gateway) es diferente, tendrán que modificar su archivo de red en consecuencia. Tengan en cuenta que su OpenWrt (PirateBox) router no debe tener la misma dirección que el router gateway aunque tendrá que estar en la misma subred para acceder y descargar archivos desde Internet.
<pre class="src src-bash">vi /etc/config/network</pre>
El archivo modificado debe ser similar a esto:
<pre class="src src-bash">config interface 'loopback'                                                               
        option ifname 'lo'                                                                
        option proto 'static'                                                             
        option ipaddr '127.0.0.1'                                                         
        option netmask '255.0.0.0'                                                        

config interface 'lan'                                                                    
        option ifname 'eth0'                                                              
        option type 'bridge'                                                              
        option proto 'static'                                                             
        option ipaddr '192.168.2.111'                                                       
        option netmask '255.255.255.0'                                                    
        option gateway '192.168.2.1'                                                     
        list dns '192.168.2.1'                                                           
        list dns '8.8.8.8'</pre>
<ol>
	<li>Apaguen el router.</li>
	<li>Activen la conexión inalámbrica de su portátil (para OSX, haga clic en el icono de wifi y seleccione "Activar Wi-Fi On")</li>
	<li>Conecten el MR3020 a su puerta de enlace -gateway - (por ejemplo, el router de la red de origen) con un cable Ethernet y el conector de alimentación. Esperen un par de minutos hasta que arranca el router. Con el ordenador conectado a la red doméstica, traten de intentar conectarse con ssh al router (Nota: utilizar el "ipaddr" asignado en el paso 9):</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">ssh root@192.168.2.111</pre>
<ol>
	<li>Pingueen a google para garantizar que la configuracion del firewall sea correcta:</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">ping google.com</pre>
<ol>
	<li>Para crear el soporte USB en el OpenWrt instalar y habilitar los siguientes paquetes. (Nota: Este paso no es necesario si se utiliza la imagen personalizada de OpenWrt desde el paso 1):</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">opkg update
opkg install kmod-usb-uhci
usbcore ## insmod puede devolver el mensaje: insmod: no se puede insertar 'usbcore': File exists
insmod uhci
opkg install kmod-usb-ohci ## puede devolver el mensaje: instalado en la raíz está actualizado.
insmod usb-ohci</pre>
</div>
</div>
<div id="outline-container-3" class="outline-4">
<h4 id="sec-3">Instalación de PirateBox - La Cajita Pirata -</h4>
<div id="text-3" class="outline-text-4">

A continuación, tendrá que instalar PirateBox en el router.
<ol>
	<li>Conecten su unidad USB (formateado a FAT32 con una sola partición) en el puerto USB.</li>
	<li>Instalen el paquete mkPirateBox usando los siguientes comandos.</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">cd /tmp
wget http://piratebox.aod-rpg.de/piratebox_0.5.1_all.ipk
 opkg update &amp;&amp; opkg install piratebox*</pre>
<ol>
	<li>Opcional: Instale la sala de <a href="http://wakaba.c3.cx/s/web/wakaba_kareha">chat Kareha</a> :</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">/Opt/piratebox/bin/install_piratebox.sh  /opt/piratebox/conf/piratebox.conf imageboard</pre>
A continuación, editen la imagen Kareha config cambiando en archivo con el nombre de usuario admin y la contraseña (ADMIN_PASS y secreto):

vi /opt/piratebox/www/board/config.pl
<ol>
	<li>Una vez que la instalación se haya completado, desenchufen el cable ethernet y desconecte la alimentación durante al menos 10 segundos.</li>
</ol>
. 5 Reinicie el equipo y unanse a lared "PirateBox - Share freely" de la red. Abran cualquier página web y deben ser redirigido al menú PirateBox.
<ol>
	<li>Comience a compartir archivos y chatear!</li>
</ol>
La próxima entrega les muestro como cambiar algunas cosas, como por ejemplo el nombre de red y las páginas en castellano

Así se ve la página a la cual te conectás.

<img src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-PirateBoxSendafile1.png" alt="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-PirateBoxSendafile1.png" />

</div>
</div>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
