<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.github.io/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Registro De Tiempo Con #Org-Mode | Time Clocking</title>
	  <link>//2014/07/registro-de-tiempo-con-org-mode-time-clocking/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-07-28T09:30:43+00:00</pubDate>
	  <guid>//2014/07/registro-de-tiempo-con-org-mode-time-clocking/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft size-full wp-image-2492" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2014/07/naquehacer.gif" alt="naquehacer" width="500" height="281" /> <a title="Registro de tiempo con org-mode" href="http://acercadelaeducacion.github.io/blog/2014/07/27/registro-de-tiempo-con-org-mode-time-clocking/" target="_blank">Registro De Tiempo Con #Org-Mode | Time Clocking</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Por qué usar github para bloguear | Primer post usando #octopress</title>
	  <link>//2014/05/por-que-usar-github-para-bloguear-primer-post-usando-octopress/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-05-07T20:05:13+00:00</pubDate>
	  <guid>//2014/05/por-que-usar-github-para-bloguear-primer-post-usando-octopress/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://acercadelaeducacion.github.io/"><img class="alignleft wp-image-2445 size-thumbnail" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2014/05/happy-150x150.gif" alt="" width="150" height="150" /></a><a title="Post on github" href="http://acercadelaeducacion.github.io/" target="_blank">Por qué usar github para bloguear | Primer post usando #octopress</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Pensamiento en voz alta | Narrativas digitales</title>
	  <link>//2014/03/pensamiento-en-voz-alta-narrativas-digitales/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-03-13T11:23:35+00:00</pubDate>
	  <guid>//2014/03/pensamiento-en-voz-alta-narrativas-digitales/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft size-full wp-image-2329" alt="idea2" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2014/03/idea2.gif" width="281" height="158" />
Tal vez sea hora de pensar en narrativas digitales y en estas, la programación, intervenga como un recurso más.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Disqus en el blog</title>
	  <link>//2014/01/disqus-en-el-blog/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-01-21T21:44:17+00:00</pubDate>
	  <guid>//2014/01/disqus-en-el-blog/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Estoy probando y habilitando <strong><a title="Página de disqus" href="http://disqus.com" target="_blank">Disqus</a></strong> en el el blog… por ahora no pude integrar bien los comentarios viejos con el nuevo sistema… Seguiré probando en estos días</p>

<p> </p>

<p><img class="alignnone" alt="" src="http://i.imgur.com/Q3cUg29.gif" width="276" height="207" /></p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Reflexión al vuelo sobre los nerds, los cancheros y el hacktivismo</title>
	  <link>//2013/06/reflexion-al-vuelo-sobre-los-nerds-los-cancheros-y-el-hacktivismo/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-06-22T20:12:27+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/06/reflexion-al-vuelo-sobre-los-nerds-los-cancheros-y-el-hacktivismo/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Creo que el nerdismo, hacktivismo, la cultura hacker con sus excentricidades es una de las vías hacia la liberación.</p>

<p>Existen dos formas de fustigar este camino/movimiento, una es criminizandolo (Julian Assange está aún refugiado en la embajada de ecuador) la otra es ridiculizandolo. La segunda, se sustenta en el el lugar común de los exitosos de esta sociedad, es decir ser cool y no medio nerd es el valor a sostener para ser parte funcional de la estructura social. Aún cuando la estética nerd esté de moda.</p>

<p>El cancherismo trae en su génesis el  mantenimiento del status quo, la virtud de no salir de los lugares comunes, cristalizando así la misoginia, el machismo y el culto por la antítesis mente-cuerpo.</p>

<p>En fin, la conciencia de clase hoy es mucho más que saberse proletario. Es también tomar conciencia de que la lucha se abre en múltiples frentes, todos los días. Es sentirse parte de un colectivo que piensa “y se es rarito”.</p>

<p>Es importante poder articular acciones frente a discursos sociales que, del “no pensar”, hacen un culto.</p>

<p>Salutes</p>

<p>Me voy a la plaza</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>El futuro del libro | Toma 1: Una experiencia nueva</title>
	  <link>//2013/03/el-futuro-del-libro-toma-1-una-experiencia-nueva/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-03-09T11:11:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/03/el-futuro-del-libro-toma-1-una-experiencia-nueva/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>El futuro no llega, nos lo venden día a día y nosotros compramos pedazos de pasado en virtud de estar un poco más adelantados. Jugando a ser los primeros en hablar o tener cosas que dejen atrás a quienes tenemos a nuestro lado.Así se configura la competencia, para nada silenciosa, que anclada en modernos discursos, hace de lo que viene una fantasía de bondades absolutas… para quien las compra.</p>

<p>Hace años que el libro viene siendo tema de merchandising disfrazado de discusiones. Kilos de bites están depositados en la red sobre virtudes, dificultades y adivinaciones acerca de los dispositivos de lectura. Lo cierto es que mientras se dilata el hecho de que nada cambia, mientras la técnica sea el eje de nuestras discusiones, hay alguna gente que se permite jugar, no con tu dispositivo, sino con tu relación lectora.</p>

<p>Cambiar algo para no cambiar nada parece ser el llamado de las revoluciones en la red. Por debajo y silenciosamente ocurren otras cosas. En definitiva, la vida siempre está en otro lado. <a href="http://www.futureofthebook.org">The Future of the book</a> y <a href="http://web.futureofthebook.org/mckenziewark/">una obra</a> de <a href="http://twitter.com/mckenziewark">Mckenzie Warck</a> logran entrar de lleno en el juego literario, cambiando radicalmente la experiencia lectora.</p>

<p>No voy a teorizar sobre la obra, ni sobre la propuesta que cambia la experiencia. Véanlo, vívanlo y luego hablemos sobre esto. <img alt="file:///home/alvar/Imágenes/blog/howtoread.png" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2013/03/wpid-howtoread.png" /></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Internet, un llamado a la criptografía y una disertación sobre el impacto de todo esto en nuestros cuerpos</title>
	  <link>//2013/01/internet-un-llamado-a-la-criptografia-y-una-disertacion-sobre-el-impacto-de-todo-esto-en-nuestros-cuerpos/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-01-12T21:47:58+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/01/internet-un-llamado-a-la-criptografia-y-una-disertacion-sobre-el-impacto-de-todo-esto-en-nuestros-cuerpos/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Quiero compartir estos tres links que me están obligando a repensar… casi todo</p>
<ul class="diigo-linkroll">
	<li>
<p class="diigo-link"><a href="https://gumroad.com/l/wordpressforphotographers">McKenzie Wark - the legacy of Marshall McLuhan [HD] - ABC Radio National - YouTube</a></p>
<p class="diigo-description">"On The Legacy of Marshall McLuhan" interview w/ @mckenziewark http://t.co/o14ikVWH #YAN</p>
<p class="diigo-tags"><span>tags:</span> <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/YAN">YAN</a></p>
</li>
	<li>
<p class="diigo-link"><a href="http://www.livestream.com/fmlatribu/video?clipId=pla_6d2914cd-5d5f-4e74-b929-dd0b704e04b3">Héctor Schmucler Cristian Ferrer La Técnica Es La Ideología en fmlatribu </a></p>
<p class="diigo-tags"><span>tags:</span> <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/Educación">Educación</a> <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/filosofia">filosofia</a> <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/latribu">latribu</a></p>
</li>
	<li>
<p class="diigo-link"><a href="http://snuproject.wordpress.com/2012/12/24/the-internet-is-a-threat-to-human-civilization-julian-assanges-a-call-to-cryptographic-arms-via-p2p-foundation/">The internet is a threat to human civilization: Julian Assange’s A Call to Cryptographic Arms | via P2P Foundation | Social Network Unionism</a></p>
<p class="diigo-description">via Read it Later</p>
<p class="diigo-tags"><span>tags:</span> <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/ifttt">ifttt</a> <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/readitlater">readitlater</a></p>
</li>
</ul>
<p> </p>
<p class="diigo-ps">Posted from <a href="http://www.diigo.com">Diigo</a>. The rest of my favorite links are <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel">here</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>By By By Facebook | Si&hellip; otra vez</title>
	  <link>//2012/12/by-by-by-facebook-si-otra-vez/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2012-12-03T00:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2012/12/by-by-by-facebook-si-otra-vez/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Me siento como cuando dejé de fumar… dejé como 4 o 5 veces, hasta que definitivamente dejé de fumar. En fin, espero que esta sea la última. Hace rato que quería hacerlo. Borré mi cuenta de Facebook. Las razones son muchas, pero la de que detonó mi cansancio es la simple. Pierdo mucho tiempo paveando, no aporta gran cosa a mi desarrollo y me mantengo actualizado de mis amigos… viéndolos, me entero de las novedades a través de los feeds. En definitiva fue un lindo divertimento mientras duró.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Hace tu cajita pirata y compartí todo en cualquier lado #PirateBox</title>
	  <link>//2012/11/hace-tu-cajita-pirata-y-comparti-todo-en-cualquier-lado-piratebox/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2012-11-29T00:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2012/11/hace-tu-cajita-pirata-y-comparti-todo-en-cualquier-lado-piratebox/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-piratebox-logo1.png" alt="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-piratebox-logo1.png" width="226" height="199" /> La <a href="http://wiki.daviddarts.com/PirateBox_DIY">caja pirata</a> es un dispositivo que te permite crear una red wifi por la cual es posible intercambiar archivos y chatear sin que estas actividades sean monitoreadas ni registradas. Según su autor</p>
<blockquote>Inspirado por la radio pirata y los movimientos de cultura libre, PirateBox es un dispositivo móvil autónomo de colaboración e intercambio de archivos. PirateBox utiliza Software Libre y software de código abierto (FLOSS) para crear redes inalámbricas móviles de intercambio de archivos donde los usuarios pueden compartir anónimamente imágenes, vídeo, audio, documentos y otros contenidos digitales.

PirateBox está diseñado para ser nofensivo y seguro. No son necesarios inicios de sesión y no se registra los datos de usuario . El sistema - intencionalmente - no esta conectado a Internet con el fin de evitar el seguimiento y preservar la privacidad del usuario.

PirateBox fue creado por David Darts y está registrada bajo una Licencia Arte Libre (2011). Para obtener más información sobre el proyecto o para saber cómo crear su propio sistema PirateBox, por favor visite <a href="http://wiki.daviddarts.com/piratebox">http://wiki.daviddarts.com/piratebox</a></blockquote>
<p>Entonces, podes hacerla con tu <a href="http://wiki.daviddarts.com/PirateBox_DIY#Install_PirateBox_on_a_Plug_Computer">computadora conectada aun router</a>, con tu <a href="#wiki.daviddarts.com-PirateBox_DIY">teléfono</a> o como hice yo, con un <a href="http://wiki.daviddarts.com/PirateBox_DIY_OpenWrt">Router 3g</a> de $160 y 15 minutos de hacking</p>
<div id="outline-container-1" class="outline-4">
<h4 id="sec-1">Cosas que necesitarán</h4>
<div id="text-1" class="outline-text-4">
<ol>
	<li>TP-Link MR3020</li>
	<li>Memoria USB Flash (con formato FAT32 con una sola partición)</li>
	<li>Cable Ethernet (viene con el TP-Link)</li>
	<li>5V/USB batería (Viene con el TP-Link )</li>
	<li>Una computadora para conectarte al TP-LINK</li>
</ol>
</div>
</div>
<div id="outline-container-2" class="outline-4">
<h4 id="sec-2">Pre-intalación</h4>
<div id="text-2" class="outline-text-4">

El siguiente tutorial fue creado en un Linux con Arch Sin embargo, estas instrucciones también funcionará para Mac o Windows (requiere PuTTY ).
<ol>
	<li>Primero, descarguen una <a href="http://piratebox.aod-rpg.de/openwrt-ar71xx-generic-tl-mr3020-v1-squashfs-factory.bin">copia personalizada de OpenWrt para el MR3020</a> (modificado por Matthias Strubel para incluir a todos los módulos del kernel necesarios).</li>
	<li>Ajusten el interruptor situado junto al puerto LAN / WAN a modo WISP</li>
	<li>Apaguen la placa de red de su portátil (en OSX, haga clic en el icono de wifi y seleccione "Activar Wi-Fi Off")</li>
	<li>Conecte el router a través de cable ethernet al ordenador y abra un explorador web para <a href="http://192.168.0.254">http://192.168.0.254</a> (para el MR3020)</li>
	<li>Introduzca el nombre de usuario y contraseña por defecto (admin y admin)</li>
	<li>Vaya a Herramientas del sistema&gt; Actualización de Firmware y seleccione el firmware OpenWRT</li>
	<li>Después de la actualización, el sistema se reiniciará (desconecten y reconecten el cable de red)</li>
	<li>Hagan Telnet al dispositivo.:</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">telnet 192.168.1.1</pre>
<ol>
	<li>Utilice el comando passwd para configurar la contraseña de inicio de sesión - esto permitirá SSH.:</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">passwd</pre>
10 Edite el archivo de red con vi (. vi chuleta ):

NOTA: Las siguientes instrucciones asumen su router gateway (home router) Dirección IP es 192.168.2.1. Si su puerta de enlace (gateway) es diferente, tendrán que modificar su archivo de red en consecuencia. Tengan en cuenta que su OpenWrt (PirateBox) router no debe tener la misma dirección que el router gateway aunque tendrá que estar en la misma subred para acceder y descargar archivos desde Internet.
<pre class="src src-bash">vi /etc/config/network</pre>
El archivo modificado debe ser similar a esto:
<pre class="src src-bash">config interface 'loopback'                                                               
        option ifname 'lo'                                                                
        option proto 'static'                                                             
        option ipaddr '127.0.0.1'                                                         
        option netmask '255.0.0.0'                                                        

config interface 'lan'                                                                    
        option ifname 'eth0'                                                              
        option type 'bridge'                                                              
        option proto 'static'                                                             
        option ipaddr '192.168.2.111'                                                       
        option netmask '255.255.255.0'                                                    
        option gateway '192.168.2.1'                                                     
        list dns '192.168.2.1'                                                           
        list dns '8.8.8.8'</pre>
<ol>
	<li>Apaguen el router.</li>
	<li>Activen la conexión inalámbrica de su portátil (para OSX, haga clic en el icono de wifi y seleccione "Activar Wi-Fi On")</li>
	<li>Conecten el MR3020 a su puerta de enlace -gateway - (por ejemplo, el router de la red de origen) con un cable Ethernet y el conector de alimentación. Esperen un par de minutos hasta que arranca el router. Con el ordenador conectado a la red doméstica, traten de intentar conectarse con ssh al router (Nota: utilizar el "ipaddr" asignado en el paso 9):</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">ssh root@192.168.2.111</pre>
<ol>
	<li>Pingueen a google para garantizar que la configuracion del firewall sea correcta:</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">ping google.com</pre>
<ol>
	<li>Para crear el soporte USB en el OpenWrt instalar y habilitar los siguientes paquetes. (Nota: Este paso no es necesario si se utiliza la imagen personalizada de OpenWrt desde el paso 1):</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">opkg update
opkg install kmod-usb-uhci
usbcore ## insmod puede devolver el mensaje: insmod: no se puede insertar 'usbcore': File exists
insmod uhci
opkg install kmod-usb-ohci ## puede devolver el mensaje: instalado en la raíz está actualizado.
insmod usb-ohci</pre>
</div>
</div>
<div id="outline-container-3" class="outline-4">
<h4 id="sec-3">Instalación de PirateBox - La Cajita Pirata -</h4>
<div id="text-3" class="outline-text-4">

A continuación, tendrá que instalar PirateBox en el router.
<ol>
	<li>Conecten su unidad USB (formateado a FAT32 con una sola partición) en el puerto USB.</li>
	<li>Instalen el paquete mkPirateBox usando los siguientes comandos.</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">cd /tmp
wget http://piratebox.aod-rpg.de/piratebox_0.5.1_all.ipk
 opkg update &amp;&amp; opkg install piratebox*</pre>
<ol>
	<li>Opcional: Instale la sala de <a href="http://wakaba.c3.cx/s/web/wakaba_kareha">chat Kareha</a> :</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">/Opt/piratebox/bin/install_piratebox.sh  /opt/piratebox/conf/piratebox.conf imageboard</pre>
A continuación, editen la imagen Kareha config cambiando en archivo con el nombre de usuario admin y la contraseña (ADMIN_PASS y secreto):

vi /opt/piratebox/www/board/config.pl
<ol>
	<li>Una vez que la instalación se haya completado, desenchufen el cable ethernet y desconecte la alimentación durante al menos 10 segundos.</li>
</ol>
. 5 Reinicie el equipo y unanse a lared "PirateBox - Share freely" de la red. Abran cualquier página web y deben ser redirigido al menú PirateBox.
<ol>
	<li>Comience a compartir archivos y chatear!</li>
</ol>
La próxima entrega les muestro como cambiar algunas cosas, como por ejemplo el nombre de red y las páginas en castellano

Así se ve la página a la cual te conectás.

<img src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-PirateBoxSendafile1.png" alt="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-PirateBoxSendafile1.png" />

</div>
</div>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>El valor del trabajo</title>
	  <link>//2012/11/el-valor-del-trabajo/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2012-11-20T07:26:54+00:00</pubDate>
	  <guid>//2012/11/el-valor-del-trabajo/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Recomiendo la lectura del artículo de  <a title="Página de David" href="http://bitacora.lasindias.com/author/admin/">David de Ugarte</a> <a href="http://bitacora.lasindias.com/el-valor-del-trabajo/">El valor del trabajo</a>. Sobre esta lectura, algunas cosas me resuenan más que otras y, sobre todo, algunas cosas me generan preguntas. Transcribo un segmento del texto y sobre este me pregunto:</p>
<blockquote>
<h2>¿Pero hay alternativa?</h2>
Lo que une los distintos relatos del valor del trabajo es que con tal de eliminar la responsabilidad personal en alguna de sus dimensiones, son capaces de triturar la vida del que los acepta: <strong>Valorar el trabajo por el sufrimiento nos enloquecería, valorarlo por el esfuerzo nos empobrecería hasta la mediocridad y hacerlo por el <em>éxito</em> nos alienaría</strong>.

Solo eso que llamamos <a title="ética hacker" href="http://lasindias.net/indianopedia/%C3%A9tica_hacker">ética hacker</a>, la idea de que el trabajo vale tanto como el conocimiento que aporta al que lo hace y a los demás, rompe la perversión moral de todos estos discursos. Estaríamos además en las <a href="http://blog.consultorartesano.com/2011/03/fabricas-llenas-de-ritmo-y-no-de-rutina.html">antípodas de la ética del artesano según Richard Sennet</a>: el placer, la autovaloración, no nace de la repetición, sino de hacerla innecesaria. <a href="http://debiblioweb.sindominio.net/telematica/hacker-como.html">Como dice Erick S. Raymond</a>, una de las características del hacker es pensar que «<em>ningún problema debería resolverse dos veces</em>»… por eso, entre otras cosas, libera su conocimiento al <a title="Comunal" href="http://lasindias.net/indianopedia/Comunal">comunal</a> aún antes de tenerlo pulido.</blockquote>
<p> </p>

<h2>Me pregunto:</h2>

<p>Sin embargo, en la sociedad actual, la clave de la sostenibilidad (no sustentabilidad) de la vida material es la repetición. De esta forma se asegurar la posibilidad de distribución de las mercancías. Repetir es multiplicar la producción.</p>

<p>La separación de la clase Hacker deja por debajo a quienes no pudiendo o no queriendo incorporarse a esta permanecen en estados calvinistas o católicos de relación con el trabajo, o pero aún, el trabajo se constituye como un medio de supervivencia en el cual están despojados de su control. Porque el acceso a la posibilidad de pertenecer a una clase Hacker no está distribuido uniformemente en la sociedad ni en el globo.</p>

<p>Entonces: ¿cómo se sostiene en medio de los actuales modos de producción una concepción del trabajo como la que se plantea a gran escala? Me pregunto esto sintiéndome parte del estilo de vida y trabajo hacker pero sin que llegue a advertir cómo hacer para que esto deje de ser una condición de elite.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
