<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>https://acercadelaeducacion.com.ar/</title>
   
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <image>
   <url>https://acercadelaeducacion.com.ar/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="https://acercadelaeducacion.com.ar/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Las siete miradas de Paulo Freire</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2008/10/las-siete-miradas-de-paulo-freire/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2008-10-17T16:16:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2008/10/las-siete-miradas-de-paulo-freire/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Me había prometido no replicar más contenido. Pero hay contenidos que más que replicación, lo que ameritan es una FEROZ masificación.<br />Entonces, sin más preámbulos y gracias a <a href="http://e-learning-teleformacion.blogspot.com/2008/09/las-siete-miradas-de-paulo-freire.html">Eraser</a> masifico una<br />&lt;blockquote&gt;recopilación de entrevistas a Paulo Freire:”Uno de los conceptos centrales de Paulo Freire es su “Visión integral y multidimensional” en torno al proceso de enseñanza-aprendizaje en los educandos, en cualquier nivel educativo… Ni en los “contenidos” ni en el “método” desdeña ningún aspecto de lo real en el ser humano y en su entorno, ni desdeña tampoco ningún camino epistemológico para el abordaje y comprensión de esta “realidad”… Su Filosofía Educativa “suma, en lugar de restar”, “multiplica, en lugar de dividir”..”<br />&lt;/blockquote&gt;<br />&lt;div class="youtube-video"&gt;<object width="425" height="344"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/pmcGbbmBr1I&amp;color1=0x5d1719&amp;color2=0xcd311b&amp;hl=es&amp;fs=1" /> &lt;/param&gt;<param name="allowFullScreen" value="true" /> &lt;/param&gt;<embed src="http://www.youtube.com/v/pmcGbbmBr1I&amp;color1=0x5d1719&amp;color2=0xcd311b&amp;hl=es&amp;fs=1" type="application/x-shockwave-flash" allowfullscreen="true" width="425" height="344" /> &lt;/embed&gt; </object>&lt;/div&gt;</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>se largan los &#8220;videocomentarios&#8221;</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2007/09/se-largan-los-videocomentarios/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-09-26T20:20:42+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2007/09/se-largan-los-videocomentarios/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>A través del blog de<strong><a href="http://joanplanas.com/2007/09/26/videocomentarios/"> Joan Planas</a></strong> me entero de este maravilloso<strong> <a href="http://riffly.com/get" target="_blank"> plugin</a></strong> que les permite dejarme videocomentarios. Paso a copiar su descripción que está más que buena y su explicación de uso, que también esta muy buena.</p>
<blockquote>"...genial plugin que ha inventado <a href="http://riffly.com/">Riffly</a> (¿<a href="http://youtube.com/">youtube</a>? ¿estás durmiendo?). Es gratis aunque a cambio aparecen anuncios insertados en el vídeo.  Sólo es necesario darle clic en donde dice grabar videocomentario, debajo del formulario de comentarios:

<center><img src="http://farm2.static.flickr.com/1263/1441016712_f16ed75ec4_m.jpg" alt="grabar videocomentario" /></center><strong>¡A partir de hoy mis comentaristas también podéis ser videobloggers!"</strong></blockquote>
<p>y también dejo unas interesantes reflexiones de su parte</p>
<blockquote><strong>"El único problema que le veo además del tiempo para gestionar y seguir una conversación</strong>, es la posible desaparición de la empresa que gestiona los vídeos, ya que también desaparecerían los vídeos, así que <strong>es preferible usar el videocomentario como complemento al texto no como sustituto</strong>, para que si algún día desaparecen, al menos el comentario se entienda. Así que tómense la opción como anecdótica, pero disfrútenla.  Aunque claro, si haces <a href="http://es.youtube.com/watch?v=he26DAbk3Sw">un discurso como este</a>, <strong>¡usa el videcomentario sin pensártelo!"</strong></blockquote>
<blockquote><strong>· Tutorial para grabar tu videocomentario</strong>:

1- CLIC EN GRABAR VIDEOCOMENTARIO <img src="http://farm2.static.flickr.com/1263/1441016712_f16ed75ec4_m.jpg" alt="grabar videocomentario" align="middle" />

2- CLIC EN PERMITIR UTILIZAR LA WEBCAM

<img src="http://farm2.static.flickr.com/1430/1440156275_679a15eff2_m.jpg" alt="permitir webcam" align="middle" />

3- CLIC EN GRABAR <img src="http://farm2.static.flickr.com/1134/1441016980_ef3e017199_o.jpg" alt="clic en grabar" align="middle" />

4- CLIC EN STOP <img src="http://farm2.static.flickr.com/1009/1441017062_84ddce0238_o.jpg" alt="clic en stop" align="middle" />

5- APARECERÁ UNA LÍNEA DE CÓDIGO, ESA LÍNEA SERÁ EL VÍDEO, ESCRIBE TU COMENTARIO (OPCIONAL) Y PUBLICA

<img src="http://farm2.static.flickr.com/1062/1441017218_cd80ce9228_m.jpg" alt="4videocomentario" height="102" width="240" />

6- ¡EL RESULTADO DE TU VÍDEO AL MOMENTO!</blockquote>
<embed src="http://vid.adbrite.com/video/abplayer.swf" flashvars="vid=1416607" quality="best" bgcolor="#ffffff" allowscriptaccess="sameDomain" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" align="middle" height="400" width="468" />
<p>&lt;/embed&gt;</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Letrado, iletrado. Informatizado, desinformatizado&#8230;</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/letrado-iletrado-informatizado-desinformatizado</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2006-12-09T14:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/letrado-iletrado-informatizado-desinformatizado</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>"En el acto de discernir por qué existe y no solo por qué vive se halla la raíz del descubrimiento de su temporalidad, que comienza precisamente cuando, traspasando el tiempo en cierta forma entonces unidimensional, comprende el ayer, reconoce el hoy y descubre el mañana..."
<p style="text-align: right">Paulo Freire</p>
</blockquote>
<p>Esta es una de las explicaciones más hermosas que encontré cunado me pregunte ¿por qué aprendemos? ¿Qué es lo que nos mueve a aprender? El hombre “puede interferir, ya no solo se reduce a una de las dimensiones de las que participa” Tenemos la capacidad de crear, recrear e integrarnos a las condiciones de nuestro contexto.
<span style="font-size: 78%">(Expresiones felices para un mundo hermoso… si no contara con esta esperanza, sino contara con estas palabras y la certeza, la confianza en nosotros… que haría frente a tanta injusticia.)</span>
<span style="font-size: 100%"><span style="font-size: 100%">¿Qué quiere decir integrarnos a las condiciones de nuestro contexto? Creo que podemos pensar nuestro contexto desde una escala local o desde un escala más global, y hacia allí dirijo mis pensamientos. Integración es “estar no solo en él mundo sino con él mundo”, un hombre integrado es un hombre que participa y para eso tiene que poder “leer el mundo” y “actuar en consecuencia” aún cuando ese acto implique detenerse.
Ahora bien leer no solo implica descifrar un código, sino interpretarlo, “sentir el sentido” y relacionarlo con el mundo interno, entonces “leer el mundo” implicará tomar conciencia de él relacionar los datos externos con los interno hasta que esta división se esfume y acá la cosa se torna (al decir de otro) <a href="http://eltilodeolivos.blogspot.com/2006/11/olpc-en-argentina-finalmente-se-larga.html">“infinitamente compleja”</a>.
Las Tecnologías de la Información y la Comunicación (desde ahora TIC) son un hecho del mundo y estas forman parte de las estructuras hegemónicas de dominación cultural. Las TIC son algo más que computadoras, es toda una infraestructura tecnológica que posibilita el movimiento de esta máquina.
Hoy los hombres y mujeres pueden estar (en analogía a la época de dominio de “lo impreso”) letrados o iletrados, informatizados o desinformatizados, pero como dije antes, leer no es solo descifrar un código y lo mismo ocurre con las TIC usar un computadora no implica estar integrado al mundo. Es el sentido del uso y la interpretación de estas conexiones lo que va a hacer que estemos integrados.</span></span></p>
<blockquote>Escribió Freire: "Una de las grandes -si no la mayor- tragedias del hombre moderno es que hoy, dominado por la fuerza de los mitos y dirigido por la publicidad organizada, ideológica o no, renuncia cada vez más, sin saberlo a su capacidad de decidir. Está siendo expulsado de la órbita de decisiones."</blockquote>
<p>Es la apropiación crítica por parte de los TODOS LOS HOMBRES Y MUJERES de estas Tecnologías que nos permiten informarnos y comunicarlos, un espació más de trabajo de los educadores que tienen como objetivo formar hombres con conciencia crítica. Ese es el desafío, que es el mismo que tenía Freire haya por los años 60’… solo se han agregado elementos para incluir en el análisis.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>&#34;Aclaración&#34;</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/aclaracion</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2006-11-25T21:54:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/aclaracion</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>“Aclaración”
Desde el principio… la primer palabra… su título advierte, aclara y compromete. Es aquí, en la “aclaración” donde varios temas fundamentales para la comprensión de la obra aparecen.
<span style="font-weight: bold">1.Para quienes</span>
<span style="font-style: italic">“No existe educación sin sociedad humana y no existe hombre fuera de ella. El esfuerzo educativo desarrollado por el autor y que pretende exponer en este ensayo fue realizado para las condiciones especiales de la sociedad brasileña, aun cuando pueda tener validez fuera de ella…”</span>
Bien. Claro está que el ámbito directo de este ensayo es la sociedad brasileña. Pero Freire no solo abre su reflexión a una validez externa a esta especifica sociedad. Sino que aclara luego para quienes tambien está dirigido este ensayo y que es lo que constituyó este esfuerzo educativo: <span style="font-style: italic">“…una tentativa de respuesta a los desafíos que contenía este transformarse de la sociedad…”</span> una opción <span style="font-style: italic">“… que significaba una sociedad sin pueblo, dirigida por una elite superpuesta, alienada, y en la cual el hombre común minimizado y sin conciencia de serlo era más “cosa” que hombre mismo…”</span> o<span style="font-style: italic"> “…la opción por el mañana, por una nueva sociedad que, siendo sujeto de sí misma, considerase al hombre y al pueblo sujetos de su Historia”</span>
Esta opción se presentaba como un dilema y es aquí donde Freire extiende el campo de su reflexión/acción, más allá de la sociedad brasileña.
Es en la opción donde el dilema básico aparece y “<span style="font-style: italic">… se presenta hoy, en forma ineludible, a los países subdesarrollados -al Tercer Mundo”</span>
Las preguntas entonces se me escapan y detienen mi lectura: este dilema ¿existe hoy? ¿si, no? ¿cómo se presenta?…
Algunas noticias de estas épocas: <span class="tt3"><a href="http://www.clarin.com/diario/2006/11/29/sociedad/s-03102.htm">Casi la mitad de los chicos argentinos son pobres  </a>
</span><span style="color: #009900">
</span></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Seminario de Pedagogía</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/seminario-de-pedagogia</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2006-11-25T20:53:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/seminario-de-pedagogia</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>El presente trabajo intenta analizar 3 momentos (o 4) de la extensa obra de Paulo Freire y relacionar los conceptos, metodologías y prácticas de la propuesta con la actualidad de la educación en la Jurisdicción de la Ciudad de Buenos Aires.
Para ello dividí el trabajo en tres etapas:</p>
<ol>
	<li>Análisis Bibliográfico y desarrollo práctico de la propuesta</li>
	<li>Análisis de la situación en la ciudad de Bs. As (centrado en los documentos Curriculares)</li>
	<li>Conclusión</li>
</ol>
<p>El primer texto a analizar es “La educación como práctica de la libertad”. Comienzo con este libro por que aquí comienza la especulación teórica de una práctica llevada a cabo durante los años 60. pretendo de este libro extraer algunos conceptos básicos de esta propuesta; intenciones y propósitos de la misma y analizar su propuesta práctica.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
