<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Curso Abierto Online de Mozilla #teachtheweb | Webmaker y otras yerbas</title>
	  <link>//2013/04/curso-abierto-online-de-mozilla-teachtheweb-webmaker-y-otras-yerbas/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-04-26T10:37:51+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/04/curso-abierto-online-de-mozilla-teachtheweb-webmaker-y-otras-yerbas/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Esta es otra traducción que armamos desde <a href="http://hivenyc.org/teachtheweb/⏎">acá</a></p>
<h1>Enseñar la Web</h1>
<p><em>Aprender como enseñar alfabetizaciones digitales, manejar herramientas para construir la web, desarrollar tus propios recursos y llevar lo que aprendas de vuelta a tu comunidad y tus clases</em></p>
<ul>
	<li><strong>Unase a nosotros en este curso en linea gratuito y abierto</strong>. Como parte de nuestra misión sin fines de lucro, Mozilla cree que la alfabetización web - El entendimiento de como las cosas digitales funcionan - es una habilidad esencial en el siglo 21. Queremos contribuir para que los <em>usuarios</em> de la web se conviertan en <em>creadores</em> de la web</li>
	<li>Participe en discusiones guiadas, abordar actividades prácticas, desarrollar y remixar recursos de enseñanza, y compará apuntes con una comunidad global de creadores, mentores y educadores.</li>
	<li>Nosotros iremos introduciendo nuevos temas y actividades cada semana : Usted puede unirse en cualquier momento y trabajar a su propio ritmo.</li>
	<li><strong>¿Quiere participar?</strong> Registrese y empiece en <strong>webmaker.org/teach</strong></li>
</ul>
<h2><strong>¿Esto es como para mí?</strong></h2>
<ul>
	<li><strong>Tiempo estimado</strong> 2hr por semana o todo el tiempo que le quiera dedicar. Esta es una experiencia completamente autogestionada.</li>
	<li><strong>Equipamiento necesario</strong> Laptop, internet y una cuenta de Google+</li>
	<li><strong>Habilidades requeridas</strong> Sólo el interés en enseñar a otros a aprender como hacer cosas en la web. Y espíritu de aventura.</li>
	<li>**¿Suena posible? ¡Siga leyendo!</li>
</ul>
<!--more-->
<h2><strong>Los temas incluirán:</strong></h2>
<ul>
	<li>enseñanza de alfabetizaciones digitales a través de crear, remixar y compartir</li>
	<li>incorporación de innovación abiertas a las prácticas educativas en linea.</li>
	<li>adaptación de los recursos educativos para satisfacer los intereses y necesidades de los estudiantes</li>
	<li>intercambios de opinión de sus compañeros sobre sus propios recursos y lecciones</li>
	<li>Preparación para Maker Party 2013. Celebrando eventos locales como parte de la campaña de aprendizaje global promovida por la Fundación MacArthur, El Proyecto Nacional de Escritura (USA) y Mozilla</li>
	<li>Ver el programa del curso</li>
</ul>
<h2><strong>¿Quiénes pueden participar?</strong></h2>
<p>Cualquiera con curiosidad sobre la enseñanza de la web y alfabetizaciones digitales  — A través de una práctica divertida y creativa — desde mentores, educadores, maestras, profesores, bibliotecarios, a creadores, jóvenes, padres y Mozilleros</p>
<h2><strong>¿Cómo funciona?</strong></h2>
<p><a href="http://www.flickr.com/photos/alvarmaciel/8682109312/⏎"><img class="alignleft size-full wp-image-2032" alt="Diagrama de participación" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2013/04/engagementdiagram.png" width="700" height="453" /></a></p>

<p>Cada semana, introduciremos nuevos temas y facilitaremos conversaciones y actividades sobre un rango sencillo de servicios en linea.</p>
<ul>
	<li><strong>Inscribase en el link de la derecha</strong> y <a title="Get Started" href="http://hivenyc.org/teachtheweb/get-started/">empiece</a></li>
	<li><strong>Únase a la <a href="http://mzl.la/gpluswebmaker⏎">comunidad Webmaker de Google+</a></strong> para conocer a los participantes y charlar sobre el curso</li>
	<li><strong><a title="Share Your Blog" href="http://hivenyc.org/teachtheweb/share-your-blog/">Conecte su blog</a> al <em><a href="http://hivenyc.org/teachtheweb/bloghub/">concentrador de blogs</a></em> del curso</strong>. Comparte lo que estás creando y haciendo, hacé preguntas a la comunidad y obtené ayuda de pares.</li>
	<li><strong>Obtenga ayuda y pregunte</strong> en cualquier momento a través de <a title="#teachtheweb" href="https://twitter.com/search?q=%23teachtheweb&amp;src=typd"><strong>#teachtheweb</strong></a></li>
	<li><strong>¡Esto es <em>flexible</em>!</strong> participe como su horario le permita. Puede diseñar su propia participación en sesiones en vivo y debates en linea</li>
	<li><strong>Registros en línea todos los jueves</strong>. Puede contribuir a las conversaciones en curso via <a href="http://mzl.la/gpluswebmaker⏎">Google Plus</a> y <a title="#teachtheweb" href="https://twitter.com/search?q=%23teachtheweb&amp;src=typd">Chats de Twitter</a></li>
	<li><strong>Asista a una reunión de seguimiento en linea</strong> con otros participantes del curso el 2 de Mayo, 23 de mayo, 13 de Junio a las 4pm (UTC) (Teach TBD!)</li>
</ul>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Hola</title>
	  <link>//2007/05/hola/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-05-28T12:18:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2007/05/hola/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Primer post del <a href="http://lodigital.com.ar/moebius/?p=813" title="Un viaje por la web 2.0">viaje por la web</a></p>
<p style="text-align: center"><img src="http://www.nandeyby.org/images/Areas%20Prot/martin_garcia.jpg" border="2" height="228" width="366" /></p>
<p>Estimados compañeros de viaje, Mi nombre es Alvar Maciel y no es la primera vez que me subo a un tren. De chiquito mi padre me llevaba a recorrer el país, mochila al hombro, andando los caminos de hierro, que eran las delicias de mis fantasías.
Tiempo más tarde, cuando ya pude viajar solo, por motivos de fuerza mayor cambie los caminos de hierro por los de asfalto. Así, las estaciones y sus vías, quedaron en mis viajes como lugares algo abandonados por la gente, pero poblados de historias para ser escuchadas. Entonces me deleitaba recorriendo el país a dedo, parando en pueblos olvidados, donde el ferrocarril más que un recuerdo, es una esperanza.
Entre idas y vueltas, decisiones y aprendizajes,  supe estar siempre vinculado con las escuelas y sus vías. Ahora mi espíritu viajero se mezcla con mi quehacer en las aulas, donde intento integrar, junto con los docentes, el uso de las Tecnologías con la labor pedagógica.
Les dejo un foto de uno de los lugares donde me crié, entre viaje y viaje, la isla Martín García fue mi casa, la de mi viejo y mis hermanos, allí en ese misterio devenido selva y  monte las vías también tienen su lugar, aunque su uso era más modesto.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
