<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>&#34;Aclaración&#34;</title>
	  <link>//aclaracion</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2006-11-25T21:54:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//aclaracion</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>“Aclaración”
Desde el principio… la primer palabra… su título advierte, aclara y compromete. Es aquí, en la “aclaración” donde varios temas fundamentales para la comprensión de la obra aparecen.
<span style="font-weight: bold">1.Para quienes</span>
<span style="font-style: italic">“No existe educación sin sociedad humana y no existe hombre fuera de ella. El esfuerzo educativo desarrollado por el autor y que pretende exponer en este ensayo fue realizado para las condiciones especiales de la sociedad brasileña, aun cuando pueda tener validez fuera de ella…”</span>
Bien. Claro está que el ámbito directo de este ensayo es la sociedad brasileña. Pero Freire no solo abre su reflexión a una validez externa a esta especifica sociedad. Sino que aclara luego para quienes tambien está dirigido este ensayo y que es lo que constituyó este esfuerzo educativo: <span style="font-style: italic">“…una tentativa de respuesta a los desafíos que contenía este transformarse de la sociedad…”</span> una opción <span style="font-style: italic">“… que significaba una sociedad sin pueblo, dirigida por una elite superpuesta, alienada, y en la cual el hombre común minimizado y sin conciencia de serlo era más “cosa” que hombre mismo…”</span> o<span style="font-style: italic"> “…la opción por el mañana, por una nueva sociedad que, siendo sujeto de sí misma, considerase al hombre y al pueblo sujetos de su Historia”</span>
Esta opción se presentaba como un dilema y es aquí donde Freire extiende el campo de su reflexión/acción, más allá de la sociedad brasileña.
Es en la opción donde el dilema básico aparece y “<span style="font-style: italic">… se presenta hoy, en forma ineludible, a los países subdesarrollados -al Tercer Mundo”</span>
Las preguntas entonces se me escapan y detienen mi lectura: este dilema ¿existe hoy? ¿si, no? ¿cómo se presenta?…
Algunas noticias de estas épocas: <span class="tt3"><a href="http://www.clarin.com/diario/2006/11/29/sociedad/s-03102.htm">Casi la mitad de los chicos argentinos son pobres  </a>
</span><span style="color: #009900">
</span></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
