<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>https://acercadelaeducacion.com.ar/</title>
   
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <image>
   <url>https://acercadelaeducacion.com.ar/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="https://acercadelaeducacion.com.ar/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Cómo planifiqué el año pasado. Cambios y permanencias</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/como-planifique-el-anio-pasado</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2018-02-08T00:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/como-planifique-el-anio-pasado</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Se terminan las vacaciones y voy pensando en como encarar las planificaciones de este año.
El año pasado usé <a href="https://alvarmaciel.github.io/quintogrado/">este sistema</a> con el cual planificar y publicar eran una misma cosa. Usé:</p>

<ul>
  <li><a href="github.com">Github</a> como plataforma de publicación</li>
  <li><a href="https://jekyllrb.com/">Jekyll</a> como motor del sitio</li>
</ul>

<p>Esta fue la estructura del sitio:</p>

<ul>
  <li>Plan Anual
    <ul>
      <li>Planificación anual con las 4 áreas](https://alvarmaciel.github.io/quintogrado/planificacion-anual/)</li>
      <li><a href="https://alvarmaciel.github.io/quintogrado/Pausas-Evaluativas/">Algunas pausas evaluativas</a> y algunas <a href="https://alvarmaciel.github.io/quintogrado/rubricas-de-evaluacion/">rúbricas</a></li>
      <li>Algunos <a href="https://alvarmaciel.github.io/quintogrado/diagramas/">diagramas generales</a></li>
      <li>Una recolección de los contenidos de <a href="https://alvarmaciel.github.io/quintogrado/reflexion-sobre-el-lenguaje/">reflexión sobre el lenguaje del Diseño curricular</a></li>
    </ul>
  </li>
  <li><a href="https://alvarmaciel.github.io/quintogrado/cronogramas/">Cronográmas</a> En un artículo semama a semana como fue evolucionando el plan anual</li>
  <li><a href="https://alvarmaciel.github.io/quintogrado/projects/proyectos/">proyectos</a> una espacio para desarrollar cada uno de los proyectos</li>
</ul>

<p>Quedé satisfecho con lo el trabajo realizado. Este año quiero pulir la estructura del sitio seguir usando Github y tratar de generar el contenido de forma que pueda pasarse rápidamente a <a href="https://www.gitbook.com/">Gitbook</a> de forma que al final del año cuente con la planificación en formato libro.</p>

<p>Creo que ahora me tengo que poner a leer un poco para definirlo en los próximos días</p>

<p>Se aceptan sugerencias…</p>

<p><a href="https://www.facebook.com/alejandroburdisio">Imagen de Burda</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Chtcheglov, por otro urbanismo | Apuntes | The Beach Beneath the Street</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/chtcheglov-por-otro-urbanismo</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2017-10-15T00:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/chtcheglov-por-otro-urbanismo</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>La ciudad de Le Corbusier no era moderna: ya era anticuada. Era el producto de una cultura retrograda, a la zaga de la ciencia. El mundo físico ya no se entiende como un órden geométrico, pero la cultura todavía tiene que ponerse al día. El propósito de la tecnología no es hacer una ciudad purificada de complejidad, una forma platónica brillando al sol. La vida es terrena, no celestial; la vida es movimiento y forma, espíritu e idea. Las fuentes de Chtcheglov para pensar la ciudad de esta manera eran dobles. Una era cierta variedad de arte y la literatura que proponía paisajes fantásticos, como las pinturas de Giorgio de Chirico, en cuales se podía vislumbrar una nueva concepción del tiempo y del espacio…</p>

<blockquote>
  <p>Le Corbusier’s city was not modern: it was already out of date. It was a product of a retrograde culture, lagging behind science. The physical world is no longer understood as an orderly geometry, but culture has yet to catch up. The purpose of technology is not to make a city purified of complexity, a Platonic form gleaming in the sun. Life is earthy, not heavenly; life is movement and form, spirit or idea. Chtcheglov’s sources for this way of imagining the city were twofold. One was a certain strain of art and literature that proposed fantastic landscapes, such as the paintings of Giorgio de Chirico, in which could be glimpsed a new conception of space and time.</p>
</blockquote>

<p><a href="http://www.histoiredelart.net/courants/la-peinture-metaphysique-14">Imagen: Le troubadour fatigué</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Sobre la docencia. Los pensadores y los panelistas.</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2017-03-20T08:56:53+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="size-full aligncenter" src="http://media.giphy.com/media/o2KLYPem407CM/giphy.gif" width="500" height="280" /></p>

<p> </p>
<blockquote>La docencia tiene una topografía que se escapa al mapeo que podemos hacer de ella.</blockquote>
<p>Cuáles son los mecanismos, dispositivos o situaciones que tenemos que poner en marcha para sacudir un sistema educativo conservador y reproductivo. La marcha de la retórica teórica se estanca entre los eruditos y los que ponen el cuerpo en las aulas. Esa separación tácita entre maestros y pensadores no se salva convocando a los primeros a ser pertenecientes de los segundos. No se cómo se salva. Tal vez sea necesario que los intelectuales vengan a nuestras trincheras educativas, no a estudiarnos, sino a acompañarnos como colegas, sindicalizarnos en torno a un hacer común que no puede dejar de tener su pie en el aula.</p>

<!--more-->

<p>Cuestiones de orden práctico necesitan de inmediata asistencia para que cuestiones de orden pedagógico tengan sustento y relevancia ¿Pero de quién es la voz autorizada para hablar de esto? ¿De un investigador? ¿De un panelista de TV? ¿De un trabajador de la educación?</p>

<p>Hay en los tres elementos mencionados mutua desconfianza. Como si faltara un actor que sincretice una práctica plagada de teoría y una teoría que no puede dejar la práctica. Es que enseñar en una escuela es mucho más que seguir un diseño, aplicar enfoques de una perspectiva didáctica o llevar día a día las actividades de un manual. Es una actividad polisémica, colectiva, que se escabulle en percepciones individuales y prescripciones.</p>

<p>¿Qué es un maestra/o? ¿alguien que crea condiciones de aprendizaje con los elementos que cuenta? ¿Alguien que reproduce saberes socialmente válidos (y en disputa), en un orden jerárquico de conocimiento siendo su lugar el anteúltimo de una cadena pedagógica?</p>

<p>De acuerdo a la respuesta que la sociedad considere, se difundirá una suerte de perfil. Claro que en términos de respuestas de la sociedad, no todo es blanco y negro. Sino que también hay intereses en disputa. Entonces al parecer el camino es más sinuoso que declaraciones floridas para zócalos de programas de televisión.</p>

<p>Como trabajador de la educación pienso que tenemos que construir respuestas a la pregunta por el ser docente abrevando de distintas fuentes, como un río nutrido de múltiples vertientes. Es importante entonces mostrar esta topografía para comprender la complejidad de la tarea docentes y del trabajador de la educación.</p>

<p>Sabiendo que el mapa no es el territorio, es tiempo de construir dioramas, maquetas, no tanto para otros la contemplen, sino más bien para que en el proceso podamos reconocer nuestro territorio, sus declives y prados, sus asperezas y virtudes a fin de poder intervenir en él.</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>The Beach Beneath the Street | Apuntes | Toda cultura es derivada @mckenziewark </title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/the-beach-beneath-the-street-apuntes-toda-cultura-es-derivada</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2016-12-05T11:37:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/the-beach-beneath-the-street-apuntes-toda-cultura-es-derivada</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Para que el trabajo del pasado se convierta en recursos del presente se requiere usarlos en el presente de una manera un poco particular.  Requiere que su apropiación sea como herencia colectiva, no como propiedad privada. Toda cultura es <em>derivada</em>. </p>
<blockquote>But for past works to become resources for the present requires their use in the present in a quite particular way. It requires their appropriation as a collective inheritance, not as private property. All culture is derivative.</blockquote>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>El espectáculo educativo</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/el-espectaculo-educativo</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2016-11-21T19:31:02+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/el-espectaculo-educativo</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>La realidad educativa se puede presentar como una representación. Como un espectáculo.</p>

<p>El aula como una representación del curriculúm y este como una representación de políticas públicas.</p>

<p>Un loop sin fin de simulaciones que terminan y empiezan en los cuerpos de los estudiantes.</p>

<p>Estudiantes que ignoran lo que cada una de las instancias pretenden de ellos mientras estas se ignoran a si mismas.</p>

<p> </p>

<p> </p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es">
<p dir="ltr" lang="en"><a href="https://twitter.com/mckenziewark">@mckenziewark</a> <a href="https://twitter.com/eraser">@eraser</a> <a href="https://twitter.com/brianhousand">@brianhousand</a> this thread give me a hug in sight. All education reality presents as representation. A big spectacle</p>
— Alvar Maciel (@amaciel) <a href="https://twitter.com/amaciel/status/800789740903534594">21 de noviembre de 2016</a></blockquote>
<script async="" src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p> </p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Angel_Beats!" target="_blank">Y si te gusta el gif... es de este animé</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Vida espectacularizada. Educación espectacular</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/vida-espectacularizada-educacion-espectacular</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2015-12-26T13:16:38+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/vida-espectacularizada-educacion-espectacular</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>
  <ol>
    <li>Toda la vida de las sociedades en las que dominan las condiciones modernas de producción se presenta como una inmensa acumulación de <em>espectáculos</em>. Todo lo que era vivido directamente se aparta en una representación.</li>
    <li>Las imágenes que se han desprendido de cada aspecto de la vida se fusionan en un curso común, donde la unidad de esta vida ya no puede ser reestablecida. La realidad considerada <em>parcialmente</em> se despliega en su propia unidad general en tanto que pseudo-mundo <em>aparte</em>, objeto de mera contemplación.
La especialización de las imágenes del mundo se encuentra, consumada, en el mundo de la imagen hecha autónoma, donde el mentiroso se miente a si mismo. El espectáculo en general, como inversión concreta de la vida, es el movimiento autónomo de lo no viviente</li>
  </ol>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>—Guy Debord - Sociedad del espectáculo</p>
</blockquote>

<p> </p>

<p><img src="assets/images/lain2.gif" alt="" /></p>

<p>Cada oración me remite al torrente de digitalización que atraviesa a la construcción de la sociedad. El pensamiento no solo es potente. Es develador. Corre la cortina de la apariencia natural de las cosas y deja al descubierto engranaje de carne, likes, fotos y videitos.</p>

<p>Una vez abierta esa cortina, queda abierta también una herida subjetiva. Un profundo saberme parte del que no puedo o no se como salir.</p>

<p>Y después de todo ese caudal de realidad queda pendiente resolver, como siempre, para qué enseñamos, por qué lo hacemos y qué es lo que pretendemos dejar en el trabajo diario con nuestros estudiantes.</p>

<p>Nos esforzamos por poner al alcance tecnologías de la comunicación en manos de lxs pibxs, pero hace falta, ya no tan solo pensar cómo hacerlo o para qué hacerlo, sino pensar cómo organizar colectivos de profesionales de la educación que pongan sobre la practica diaria, discusiones a los poderes hegemónicos del discurso educativo.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Flujo de trabajo para escribir textos con otrxs en GitHub</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/flujo-de-trabajo-para-escribir-textos-con-otrxs-en-github</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2015-12-22T12:47:33+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/flujo-de-trabajo-para-escribir-textos-con-otrxs-en-github</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Pensando en cómo escribir con otros en <a href="https://github.com">GitHub</a>, buscando y buscando encontré esta <a href="http://www.madebyloren.com/github-for-writers">fuente de inspiración</a></p>

<h2 id="el-procedimiento-simplificado-sería">El procedimiento simplificado sería:</h2>

<ol>
  <li>Abrir un repositorio nuevo con un archivo README.md en él estarían las instrucciones y el índice</li>
  <li>Cada colaborador tendría que: sacarse una cuenta e informar para sumarlo al equipo</li>
  <li>La primer tarea consistiría en hacer un aporte al README.md</li>
</ol>

<h2 id="algunas-aclaraciones">Algunas aclaraciones:</h2>

<ol>
  <li>Un branch, una rama (Github usa como metáfora la estructura de los arboles) sería el tronco principal, (voy a usar el nombre en inglés  BRANCH)  llamado master esta rama es considerada <em>estable</em></li>
  <li>Las actualizaciones o modificaciones se hacen en ramas separadas de la rama  master</li>
  <li>cuando una actualización está lista para ser mergeada (esto quiere decir mezclada con la rama estable master) se crea un “pull request” (pedido de subida a rama master)</li>
  <li>El pull request es revisado por un miembro del grupo, marcando y trabajando en él los cambio que se tienen que hacer (rol de editor)</li>
  <li>Cuando el pull request es aprobado, la rama que contiene los cambios es mezclada en la rama estable master.</li>
</ol>

<h2 id="esto-en-la-práctica-sería-así">Esto en la práctica sería  así:</h2>

<ol>
  <li>Alvar  escribe el README.md implementando la estructura básica y algunas cuestiones iniciales</li>
  <li>Daniel  cliquea en un botón y crea una rama nueva con su propia versión del documento. No tiene que bajarse ningún archivo, ni crear copias ni renombrar nada. Github se hace cargo de esto. Daniel puede hacer todo los cambios que quiera sin preocuparse de estar modificando nada del documento principal. Daniel agrega nuevas secciones al índice, crea archivos nuevos para las nuevas partes del índice e incluso corrige algunos errores  que Alvar pasó por alto en el archivo README.md</li>
  <li>Daniel considera que sus cambios están listos para ser mezclados (mergeados) en el documento principal, así que crea un pull request (haciendo un solo click)</li>
  <li>GitHub notifica automáticamente al equipo que Daniel abrió un pull request</li>
  <li>Cualquiera del equipo puede, rápidamente, ver exactamente que se ha cambiado. Línea a línea, palabra a palabra.</li>
  <li>Alejandra ve el trabajo de Daniel y se da nota algunas cuestiones gramaticales, entonces se las anota en los comentarios del pull request de Daniel.</li>
  <li>Daniel corige esos errores, Alejandra aprueba el pull request (de nuevo, con un solo click) y los cambios se mezclan en el documento principal.</li>
</ol>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Microrrelatos a lo Burdick | Proyecto corto de escritura creativa y HTML</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/microrrelatos-a-lo-burdick-proyecto-corto-de-escritura-creativa-y-html</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2015-12-09T10:55:23+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/microrrelatos-a-lo-burdick-proyecto-corto-de-escritura-creativa-y-html</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Dentro del marco de las actividades para recuperar Prácticas del Lenguaje e inglés. Creamos este proyecto corto para escribir y leer en la web.</p>

<p>Los estudiantes tendrá que escribir, reescribir, buscar o generar imáenes y luego remixar postales generadas en <a href="http://thimble.mozilla.org/" target="_blank">Thimble</a> incluyendo relatos breves.</p>
<ul>
	<li><a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/estunsam/19043/" target="_blank">Huéspedes sin invitación:</a> Postal con los comentarios y el tutorial en castellano (al día de hoy la mitad del tutorial está traducido, lo voy a terminar para hoy)</li>
	<li><a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/estunsam/19042/" target="_blank">La alcoba del tercer piso:</a> Postal con comentairos y tutorial en inglés</li>
</ul>
<p>Este proyecto corto se desprende del trabajo hecho con <a href="http://www.fondodeculturaeconomica.com/librerias/Detalle.aspx?ctit=100142E" target="_blank">Los misterios del señor Burdick</a></p>

<p> </p>

<p>Imagen: <a class="source-link" href="http://peteneems.tumblr.com/post/105562853655" target="_blank" rel="nofollow">90s90s90s.com</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Plantilla Camino del Héroe | Inglés, Prácticas del Lenguaje y HTML</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/plantilla-camino-del-heroe-ingles-practicas-del-lenguaje-y-html</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2015-11-18T15:26:41+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/plantilla-camino-del-heroe-ingles-practicas-del-lenguaje-y-html</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="wp-image-2610 alignleft" src="wp-content/uploads/2015/11/d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net-amaciel-14577-_001.png" alt="camino del héroe" width="496" height="728" /></p>

<p>Plantilla del proyecto Camino del Héroe.</p>

<h2 id="pasos-a-seguir">PASOS A SEGUIR</h2>

<ol>
  <li>Ir a la <a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/amaciel/14577/">plantilla de edición del comic</a></li>
  <li>Hacer click en el botón remix</li>
  <li>Loguearse</li>
  <li>Cambiar titulo y agregar sus nombres</li>
  <li>Guardar</li>
  <li>Comenzar a editar en la linea:110</li>
</ol>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Mapatón: Mapeo digital, social y colectivo del Area Reconquista</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/mapaton-mapeo-digital-social-y-colectivo-del-area-reconquista</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2015-11-11T16:01:58+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/mapaton-mapeo-digital-social-y-colectivo-del-area-reconquista</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <h2>¿Qué es un MAPATON?</h2>
<p>El mapatón tiene como fin desarrollar una herramienta de mapeo digital para el área reconquista de José León Suárez que pueda articular, visibilizar y potenciar las existentes, generar instancias de articulación de organizaciones que favorezcan el trabajo conjunto en función del territorio y sus habitantes, e implementar una agenda que permita la elaboración de estrategias y acciones a mediano y largo plazo.</p>

<p>El encuentro nos convoca a una jornada de trabajo colectivo integrado por diseñadores y desarrolladores web, programadores, referentes territoriales, organizaciones sociales, científicos sociales, educadores populares, habitantes y conocedores del área, trabajadores y toda persona interesada en este desarrollo.</p>

<!--more-->

<p><img class="alignleft size-full wp-image-2601" src="wp-content/uploads/2015/11/mapaton.jpg" alt="mapaton" width="1743" height="1975" /></p>

<h2 id="agenda-de-actividades-para-el-mapatón">Agenda de actividades para el Mapatón:</h2>
<ul>
	<li>12:00hs. Acreditación y comisiones temáticas.</li>
	<li>12:30 hs. Apertura. Palabras de bienvenida y del objetivo del Mapatón. Presentación de actividades. Presentación de participantes y de la aplicación para celulares para alerta de inundaciones realizada por alumnas de la <a href="http://unsam.edu.ar/escuela_secundaria/" target="_blank">Escuela Secundaria Técnica Unsam</a> en el <a href="https://twitter.com/search?q=%23HackGIT2015" target="_blank">#HackGIT2015</a> organizado por <a href="https://twitter.com/girlsintecharg" target="_blank">Girls In Tech</a> .</li>
	<li>13:00hs. Trabajo de mapeo en comisiones temáticas:
<ul>
	<li>Aula 1: Mapeo educativo y social con eje en la escuela secundaria: Educación, Salud, Deporte/cultura, Recursos</li>
	<li>Aula 2: Mapeo de Situación socio-ambiental: Soluciones y Recursos. Infraestructura</li>
	<li>Aula 3: Mapeo de las problemáticas actuales: recuperación de mapeos preexistentes.</li>
	<li>Todas las comisiones trabajarán sobre: Salud, Educación, Cultura/Deporte, Infraestructura/servicios. Preparación de presentaciones finales de cada comisión.</li>
</ul>
</li>
	<li>14:30hs. Café</li>
	<li>15:00hs. Presentación del trabajo de cada comisión.</li>
	<li>16:00 hs. Cierre general del Mapatón. Propuestas de continuidad para llegar a la app o herramienta que la gente del barrio pueda usar. Posible fecha para su realización.</li>
</ul>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
