<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Escenas del Mapatón | Mapeo colectivo Área Reconquista</title>
	  <link>//escenas-del-mapaton-mapeo-colectivo-area-reconquista</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-11-19T06:58:16+00:00</pubDate>
	  <guid>//escenas-del-mapaton-mapeo-colectivo-area-reconquista</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://noticias.unsam.edu.ar/2015/11/17/mapaton-cartografia-colectiva-de-jose-leon-suarez-en-la-escuela-secundaria-tecnica/">Crónica y escenas del mapeo colectivo que se inció el 14/11</a></p>

<p><a href="http://noticias.unsam.edu.ar/2015/11/17/mapaton-cartografia-colectiva-de-jose-leon-suarez-en-la-escuela-secundaria-tecnica/" target="_blank"><img class="alignnone" src="http://noticias.unsam.edu.ar/wp-content/uploads/2015/11/WP_20151114_14_45_11_Pro-1070x660.jpg" alt="" width="517" height="319" /></a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Mapatón: Mapeo digital, social y colectivo del Area Reconquista</title>
	  <link>//mapaton-mapeo-digital-social-y-colectivo-del-area-reconquista</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-11-11T16:01:58+00:00</pubDate>
	  <guid>//mapaton-mapeo-digital-social-y-colectivo-del-area-reconquista</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <h2>¿Qué es un MAPATON?</h2>
<p>El mapatón tiene como fin desarrollar una herramienta de mapeo digital para el área reconquista de José León Suárez que pueda articular, visibilizar y potenciar las existentes, generar instancias de articulación de organizaciones que favorezcan el trabajo conjunto en función del territorio y sus habitantes, e implementar una agenda que permita la elaboración de estrategias y acciones a mediano y largo plazo.</p>

<p>El encuentro nos convoca a una jornada de trabajo colectivo integrado por diseñadores y desarrolladores web, programadores, referentes territoriales, organizaciones sociales, científicos sociales, educadores populares, habitantes y conocedores del área, trabajadores y toda persona interesada en este desarrollo.</p>

<!--more-->

<p><img class="alignleft size-full wp-image-2601" src="wp-content/uploads/2015/11/mapaton.jpg" alt="mapaton" width="1743" height="1975" /></p>

<h2 id="agenda-de-actividades-para-el-mapatn">Agenda de actividades para el Mapatón:</h2>
<ul>
	<li>12:00hs. Acreditación y comisiones temáticas.</li>
	<li>12:30 hs. Apertura. Palabras de bienvenida y del objetivo del Mapatón. Presentación de actividades. Presentación de participantes y de la aplicación para celulares para alerta de inundaciones realizada por alumnas de la <a href="http://unsam.edu.ar/escuela_secundaria/" target="_blank">Escuela Secundaria Técnica Unsam</a> en el <a href="https://twitter.com/search?q=%23HackGIT2015" target="_blank">#HackGIT2015</a> organizado por <a href="https://twitter.com/girlsintecharg" target="_blank">Girls In Tech</a> .</li>
	<li>13:00hs. Trabajo de mapeo en comisiones temáticas:
<ul>
	<li>Aula 1: Mapeo educativo y social con eje en la escuela secundaria: Educación, Salud, Deporte/cultura, Recursos</li>
	<li>Aula 2: Mapeo de Situación socio-ambiental: Soluciones y Recursos. Infraestructura</li>
	<li>Aula 3: Mapeo de las problemáticas actuales: recuperación de mapeos preexistentes.</li>
	<li>Todas las comisiones trabajarán sobre: Salud, Educación, Cultura/Deporte, Infraestructura/servicios. Preparación de presentaciones finales de cada comisión.</li>
</ul>
</li>
	<li>14:30hs. Café</li>
	<li>15:00hs. Presentación del trabajo de cada comisión.</li>
	<li>16:00 hs. Cierre general del Mapatón. Propuestas de continuidad para llegar a la app o herramienta que la gente del barrio pueda usar. Posible fecha para su realización.</li>
</ul>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
