<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>https://acercadelaeducacion.com.ar/</title>
   
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <image>
   <url>https://acercadelaeducacion.com.ar/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="https://acercadelaeducacion.com.ar/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>El software libre en las escuelas | Recursos educ.ar</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/06/el-software-libre-en-las-escuelas-recursos-educ-ar/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-06-19T19:11:07+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/06/el-software-libre-en-las-escuelas-recursos-educ-ar/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p class="descripcion">Hoy publicaron un artículo que escribí en en educ.ar aquí se los dejo.</p>
<p class="descripcion">¿Cuáles son los objetivos y características del software libre? ¿Cómo puede implementarse en las escuelas? Las experiencias del Programa Conectar Igualdad y el portal <strong>educ.ar</strong>.</p>

<div>
<div id="div_submit" style="display: none;"><form id="form_submit" action="" method="post"><input id="input_submit" type="text" name="__params" value="" /></form></div>
<div id="area_iframe" class="area_iframe"></div>
<div id="calendarContainer"></div>
Les propongo un recorrido imaginario. <strong>Imaginemos que un día nos prohíben compartir nuestras planificaciones</strong>. Ya no podemos estudiar cómo dan sus clases otros colegas. Los textos existentes solo deben ser usados para el propósito que su autor concibió. Ya no podemos comentar cómo damos nuestras clases ni cómo construimos nuestras intervenciones didácticas. Imaginemos que prohibieran adaptar la planificación de otros docentes para nuestros propósitos didácticos. <strong>¿Qué sería de nuestra profesión?</strong> ¿Qué pasaría si solo dieramos clases con instructivos que no podemos compartir, distribuir o modificar? ¿Qué sería del conocimiento en ese mundo imaginario?
<div id="cuerpo_articulo" class="cuerpo-articulo">

<img id="f20307f2-5d49-4c89-b596-859178935659" class="floatLeft alignleft" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="Código binario" src="http://globalbackend.educ.ar/repositorio/imagen/ver?image_id=f20307f2-5d49-4c89-b596-859178935659" alt="Binario" width="120" height="80" />Ahora imaginemos que una voz se opone a este estado de situación: que grupos de docentes se <strong>reúnen y comparten sus planificaciones</strong>y sus conocimientos para mejorar su práctica docente.Una situación similar se le planteó a fines de la década del setenta a <strong>Richard Stallman</strong>, un programador que inició todo un movimiento que pone en tela de juicio los paradigmas de propiedad del conocimiento.
<h2>Una idea, muchas acciones</h2>
<img id="acc0ef07-2930-448a-9673-f2ffda52f553" class="floatLeft alignleft" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="Trabajo colaborativo" src="http://globalbackend.educ.ar/repositorio/imagen/ver?image_id=acc0ef07-2930-448a-9673-f2ffda52f553" alt="Trabajo colaborativo" width="100" height="100" />El <strong>movimiento del Software Libre</strong> comenzó siendo una respuesta a las formas de privatización del conocimiento en el campo del software, y pasó a ser una preocupación por la cultura cuando las derivaciones de sus fundamentos se pusieron de manifiesto con la multiplicacion de medios digitales en nuestra sociedad.

Entonces... <strong>¿qué tiene que ver este tema del software con nuestras aulas?</strong> A partir de la proliferación de las tecnologías para la comunicación y la información en los distintos niveles educativos, el rol del docente comienza a ser interpelado, no solo por los estudiantes, que esperan con su netbooks abiertas usar las TIC en clase, sino también por los distintos actores sociales que depositan en la labor del docente la realización de algunas de las esperanzas de la sociedad. En este escenario, conocer las tecnologías y el entramado social del que son parte nos da la posibilidad de interpretar estas tecnologías, para poder incluirlas en la formulación de nuestra práctica.

<iframe src="http://www.youtube.com/embed/udQvMmm9VW8" frameborder="0" width="420" height="315"></iframe>
&nbsp;

La conciencia de que “detrás de cada aparato hay pujas de poder” nos permite poner en perspectiva opciones que de otra manera están invisibilizadas. <strong>Optar por el uso de software libre en ámbitos educativos implica tomar posición de manera consciente</strong> por el enfoque que sustenta nuestras prácticas en relación al abordaje del conocimiento.

<img id="229b2bbf-3f89-4aff-b4f2-a64b7bcf859b" class="floatLeft alignleft" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="Netbooks de Conectar Igualdad" src="http://globalbackend.educ.ar/repositorio/imagen/ver?image_id=229b2bbf-3f89-4aff-b4f2-a64b7bcf859b" alt="Netbooks de Conectar Igualdad" width="120" height="80" />El <strong>Programa Conectar Igualdad</strong> incluye desde sus inicios software libre. A medida que se afianza esta inclusión se está haciendo mucho más enérgica. El año pasado comenzaron los cursos básicos para alumnos de Software Libre y programación. <strong>Las máquinas cuentan con más de 50 programas libres</strong>. Cuando los usuarios inicial las máquinas pueden elegir usar el <strong>sistema operativo libre GNU/Linux</strong>. En él encontrarán los mismos programas o las versiones libres de programas privativos. Además, en la página de <strong>educ.ar</strong> pueden ver los programas libres que el equipo de desarrollo está adaptando.

En este sentido, el portal <strong>educ.ar</strong> dispone de diferentes materiales desarrollados a partir de software libre: desde <a href="http://www.educ.ar/sitios/educar/Inicio/buscar?rec_descripcion=software%20libre">juegos</a> hasta un <a href="http://www.educ.ar/dinamico/UnidadHtml__get__a028539e-7a06-11e1-8390-ed15e3c494af/index.html">CD de la Colección educ.ar</a>, con actividades específicas.
<h2>Los principios</h2>
El software libre promueve la colaboración desde sus bases fundacionales, ya que se produce teniendo en cuenta <strong>cuatro principios éticos</strong>:
<ul>
	<li>Distribución del conocimiento.</li>
	<li>Apropiación del conocimiento.</li>
	<li>Reconocimiento de las obras derivadas.</li>
	<li>Libertad en el uso del conocimiento.</li>
</ul>
Esto implica <strong>cuatro tipo de libertades</strong>:
<ul>
	<li>De usar el programa, con cualquier propósito.</li>
	<li>De estudiar cómo funciona el programa y modificarlo, adaptándolo a tus necesidades.</li>
	<li>De distribuir copias del programa, con lo cual puedes ayudar a tu prójimo.</li>
	<li>De mejorar el programa y hacer públicas esas mejoras a los demás, de modo que toda la comunidad se beneficie.</li>
</ul>
<img id="5f168779-310c-469c-ace9-c8dd2fe98825" class="floatLeft alignleft" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="Construcción" src="http://globalbackend.educ.ar/repositorio/imagen/ver?image_id=5f168779-310c-469c-ace9-c8dd2fe98825" alt="Construcción" width="120" height="80" />“Aunque en un sentido práctico usar el software libre es muy similar a usar cualquier otro software, el software libre es un legado que pertenece a toda la humanidad, y como movimiento es interesante entender cómo un grupo de programadores, voluntarios y activistas ha creado esta plataforma”, <a href="http://www.educ.ar/recursos/ver?rec_id=91191">comenta <strong>Jordi Hernández</strong></a>. Como la física o la matemática, constituye conocimiento legado a la humanidad.

Hoy, cuando la sociedad utiliza cada vez más estas tecnologías, es necesario saber que <strong>hay un movimiento importante que concibe y promueve la circulación libre del conocimiento</strong>, y en este caso específicamente el tecnológico. También existe otro sector que, por el contrario, y usualmente vinculado a intereses económicos, promueve privar a los ciudadanos de este conocimiento.

La opción de usar sistemas libres genera más oportunidades para que los valores éticos que lo sustentan se difundan. <strong>Es un recorrido en el que los docentes no estamos solos</strong>.
<h2>Para seguir leyendo:</h2>
<ul>
	<li><a href="http://www.gleducar.org.ar/">Gleducar: un proyecto educativo libre. </a></li>
</ul>
<ul>
	<li><a href="http://www.solar.org.ar/">SoLAr. Asociación Civil Software Libre Argentina.</a></li>
</ul>
</div>
</div>
<p><a href="http://www.educ.ar/recursos/ver?rec_id=106604">http://www.educ.ar/recursos/ver?rec_id=106604</a></p>

<p>vía <a href="http://www.educ.ar/recursos/ver?rec_id=106604">El software libre en las escuelas | Recursos educ.ar</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Charla en el FLISOL 2012| Lugar: San Fernando</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/04/charla-en-el-flisol-2012-lugar-san-fernando/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-04-17T18:44:35+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/04/charla-en-el-flisol-2012-lugar-san-fernando/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p> </p>

<p>El sábado 28 doy una charla de educación y software libre en el FLiSoL 2012.</p>

<p>Charlaremos sobre cómo y qué hacer con las máquinas en la escuela, usando Software Libre en <a title="Programa del flisol en San Fernando" href="http://www.flisol.info/FLISOL2012/Argentina/San_Fernando?highlight=%28\bCategoryCity\b%29" target="_blank"><strong>San Fernando</strong></a></p>

<p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/04/logoflison20121.gif"><img class="aligncenter size-full wp-image-1592" title="logoflison2012" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/04/logoflison20121.gif" alt="" width="728" height="90" /></a></p>

<p>El próximo 28 de Abril grupos de usuarios y organizaciones sociales vinculadas al Software Libre trabajaran de manera articulada para realizar el <a href="http://www.flisol.info/" target="_blank">FLISOL</a>, Festival Latinoamericano de Instalación de Software Libre, que se realizará en más de 200 ciudades de todo el continente. En Argentina, el festival se realizará en forma paralela en más de 30 ciudades distribuidas por todo el país.</p>

<p>El software libre se refiere a la libertad de los usuarios para ejecutar, copiar, distribuir, estudiar, modificar el software y distribuirlo modificado. Existen numerosos programas libres para realizar tareas cotidianas vinculadas al uso de computadoras, desde sistemas operativos como las diferentes variantes de GNU/Linux hasta aplicaciones de oficina como LibreOffice, navegadores web como Firefox.</p>

<p>Muchas veces se confunde Software Libre con Software Gratuito, pero la gratuidad no es una condición inherente a la libertad del programa sino que muchas veces se llega a ella por la libertad para copiarlo sin limitaciones y en forma legal.</p>

<p>El festival ofrece instalaciones y charlas que permiten acercar personas no técnicas y principiantes que deseen conocer más sobre la filosofía y los conceptos esenciales del Software Libre. Tanto las <strong>instalaciones</strong> como la participación en las <strong>charlas son libres y gratuitas</strong>.</p>

<p>El primer paso para participar es ubicar el evento más cercano a nuestro domicilio en el sitio del <a href="http://www.flisol.info/FLISOL2012/Argentina" target="_blank">festival en nuestro país</a>. Para los que deseen participar de las <strong>instalaciones </strong>, sólo hace falta <strong>traer la CPU o la computadora portátil</strong> según el caso. Una <strong>recomendación importante</strong> es siempre realizar una <strong>copia de respaldo completa</strong> de toda la información que contenga el disco rígido de la computadora que vayamos a instalar.</p>

<p>Festival Latinoamericano de Software Libre</p>

<p>/FLISOL - 28 de Abril/</p>

<p>Abierta la Inscripción.</p>

<p><strong>Lugar en Sn Fernando</strong></p>

<p>Centro Universitario Municipal, Avenida Avellaneda 2270, San Fernando
desde las 9:30 am hasta las 18:00 pm</p>

<p><strong>El evento es libre y gratuito</strong></p>

<p>En la Capital Federal la inscripción es obligatoria y debe completar <a href="http://flisolcaba.usla.org.ar/registracion" target="_blank">este formulario</a></p>

<p>Si desea conocer los distintos lugares en donde se desarrollará el FLISOL en la Argentina se debe ir al <a href="http://www.flisol.info/FLISOL2012/Argentina" target="_blank">sitio del FLISOL</a> y buscar su ciudad.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Programa #05 [10-04-2012] | Sobre la ecología</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/04/programa-05-10-04-2012-sobre-la-ecologia/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-04-17T11:17:43+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/04/programa-05-10-04-2012-sobre-la-ecologia/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/03/Selección_004.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-1523" title="Selección_004" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/03/Selección_004-300x196.png" alt="" width="300" height="196" /></a></p>

<p>Salida #5. Sobre la Ecología y sus vertientes.</p>

<p>Temas escuchados:</p>

<p>Abrimos con I’m your man, del trascendental Leonard Cohen, 4º tema del disco homónimo editado en 1988. Seguimos con Psapp, de su disco Tiger, my friend, editado en 2004, el tema 8 llamado King Kong.</p>

<p>Luego escuchamos The water song, tema 7 del tercer album de los inefables Incredible string band, llamado The hangman’s beatiful daughter, editado en 1968.</p>

<p>Rectificamos una incorrección del programa anterior y repetimos la escucha de Confesión del viento, un hermoso tema de Roberto Yacomuzzi y Juan Falú, interpretado mágicamente por Liliana Herrero en 2003, en el disco homónimo.</p>

<p>También escuchamos el llamado de Los Clash, con su vibrante London calling, de 1979.</p>

<p>Y nos fuimos bailando con el Himno del cucumelo, interpretado por la Agrupación Mamanis, de su debut como tal Reir por no llorar 1996.</p>

<p>Libros sobre la mesa para pensar la ecología:</p>

<p>La pachamama y el humano, Eugenio Raúíl Zaffaroni, Colihue 2012</p>

<p>La historia de las cosas, Annie Leonard, FCE 2010</p>

<p>Memoria verde: historia ecológica de la argentina, Antonio Elio Brailovsky y Dina Foguelman, Debolsillo Sudamericana 1991</p>

<p>[audio http://archive.org/download/QuienLimpiaraLosBanios0510-04-2012/QuinLimpiarLosBaos0510-04-2012.mp3]</p>

<p>vía <a href="http://quienlimpiaralosbanios.wordpress.com/2012/04/17/programa-05-10-04-2012/">Programa #05 [10-04-2012] « quienlimpiaralosbanios</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
