<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Introducción a la programación con Software Libre | gcoop &#8211; Cooperativa de Software Libre</title>
	  <link>//2012/04/introduccion-a-la-programacion-con-software-libre-gcoop-cooperativa-de-software-libre/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2012-04-12T13:24:08+00:00</pubDate>
	  <guid>//2012/04/introduccion-a-la-programacion-con-software-libre-gcoop-cooperativa-de-software-libre/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p style="text-align: center;"><a href="http://www.gcoop.coop/formacion-profesional-software-libre"><img src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/04/banner-curso_700_0.png" alt="" /></a></p>
<p>Curso Introducción a la programación con Software Libre/Curso de formación profesional del 21 de mayo al 28 de julio/Abierta la Inscripción. Vacantes LimitadasHorarios disponibles de CursadaLunes y Jueves de 9 a 11 hs / Lunes y Jueves de 14 a 16 hs / Lunes y Miércoles de 17 a 19 hsLugarCentro Político y Cultural Nuevo Encuentro Comuna 14Gurruchaga 2122El curso es gratuitoPodés consultar los contenidos del curso acáPodés inscribirte a través de este formularioPodés hacernos consultas en info@gcoop.coop</p>

<p>vía <a href="http://www.gcoop.coop/formacion-profesional-software-libre">Introducción a la programación con Software Libre | gcoop - Cooperativa de Software Libre</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>ABRIL: Nueva edición de “Arduino desde Ø” « Laboratorio de Juguete</title>
	  <link>//2012/03/abril-nueva-edicion-de-arduino-desde-o-laboratorio-de-juguete/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2012-03-22T08:03:44+00:00</pubDate>
	  <guid>//2012/03/abril-nueva-edicion-de-arduino-desde-o-laboratorio-de-juguete/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Si el domingo de Pascuas, adento de tu huevo encontrás, además de confites, un <a href="http://arduino.cc/">microcontrolador Open Source</a>, podés venir el mismo lunes 9 a una nueva edición de “Arduino desde Ø” a cargo del Arduinoman Diego Diez (a.k.a. Diten). Serán cuatro lunes que te darán la confianza y el conocimiento necesarios para entrar con paso firme en el mundo de este popular micro. A continuación la data:</p>

<p><a href="http://toylab.wordpress.com/2012/03/21/abril-nueva-edicion-de-arduino-desde-o/">ABRIL: Nueva edición de “Arduino desde Ø” « Laboratorio de Juguete</a>.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://toylab.wordpress.com/2012/03/21/abril-nueva-edicion-de-arduino-desde-o/"><img src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/03/arduino.jpg" alt="" /></a></p>
<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Participación en el Festival Buenos Aires Creative Commons</title>
	  <link>//2012/03/participacion-en-el-festival-buenos-aires-creative-commons/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2012-03-01T09:37:13+00:00</pubDate>
	  <guid>//2012/03/participacion-en-el-festival-buenos-aires-creative-commons/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.ccbue.com.ar/"><img class="alignleft" style="border-width: 1px; border-color: black; border-style: solid; margin: 3px;" src="http://www.ccbue.com.ar/wp-content/uploads/2012/02/afiche_VP_021.jpg" alt="" width="288" height="202" /></a></p>

<p>A través de <a title="Página de solar" href="http://solar.org.ar" target="_blank">Solar (Software Libre Argentina)</a> fui invitado a compartir la mesa de software libre y cultura libre en el marco del <a title="Página del evento" href="http://www.ccbue.com.ar/" target="_blank">Festival Buenos Aires Creative Commons.</a></p>
<blockquote>El objetivo de este evento y sus mesas de opinión es generar un espacio abierto y participativo para intensificar la reflexión, instar a generar un debate democrático de ideas, cruzar experiencias y desarrollar propuestas concretas , con el fin de ser convertidas en ley para salvaguardar nuestro futuro inmediato pensado desde nuestra soberanía y en clara oposición a todo intento de dominio, haciendo prevalecer lo social, lo cultural y humanístico ante los intereses económicos.</blockquote>
<p><strong>JUEVES 15 DE MARZO de 14:00 a 18:00</strong></p>
<h4>14:00hs</h4>
<p>Presentación a cargo de Valentina Delich (Flacso)</p>
<h4>14:15hs a 18hs</h4>
<p>Mesas sobre software y cultura libre
Organizado por<a title="solar" href="http://www.solar.org.ar/"> SOLAR (Software Libre Argentina)</a></p>
<h4>Introducción al Software Libre y sus problemáticas</h4>
<ul>
  <li>Martín Lima (Solar – Software Libre Argentina)
“Breve Introducción al Software Libre y ética hacker en tiempos de guerra digital”</li>
  <li>Facultad de Filosofía y Letras, UBA
GPLib: un caso exitoso de Software Libre que articula Grupos Productivos y Estado.</li>
  <li>Ing. Pablo Etcheverry.
El proyecto Software Público: ¿qué tiene que ver con el SL?</li>
</ul>
<h4><strong>Mesa debate – El papel del Software Libre en la Educación</strong></h4>
<p><strong>- Horacio Arroyo / Mg. Verónica Xhardez (Asociación Civil Solar – Software libre Argentina)</strong>
<strong>- Franco Iacomella (Asociación Civil Gleducar)</strong>
<strong>- Alvar Maciel (AEqualis) y Serena Colombo y Mariana de Luca (Mundo Nuevo):  Experiencias con Software Libre en la escuela</strong></p>
<h4>Mesa debate – La “cultura libre” y las batallas actuales por la libertad</h4>
<ul>
  <li>Laura Marotias (Solar – Software Libre Argentina)</li>
  <li>Matías Lennie (Red Panal – Comunidad de música libre y colaborativa)</li>
  <li>Claudio ‘malefico’ Andaur (Licuadora Studio)</li>
  <li>Martín Eschoyez (Vacuii Spacii)</li>
</ul>
<h4>18.00hs</h4>
<p><a title="VUELO A SHANGRI-LA" href="http://www.elarteylatecnologia.com.ar/bocetos/clabe/vuelo-a-shangri-la/">Vuelo a Shangri-la</a></p>
<h4>18:30hs</h4>
<p><a title="THE LIONSHARE" href="http://www.elarteylatecnologia.com.ar/bocetos/clabe/the-lionshare/">The Lionshare</a></p>
<h4>19.40hs</h4>
<p><a title="BEYOND THE GAME" href="http://www.elarteylatecnologia.com.ar/bocetos/clabe/beyond-the-game/">Beyond the Game</a></p>
<h4>21:00hs</h4>
<p><a title="EXODOS" href="http://www.elarteylatecnologia.com.ar/bocetos/clabe/exodos/">Exodos</a></p>

<p>Mas info en: <a href="http://www.ccbue.com.ar/">http://www.ccbue.com.ar</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Libertexto + Dropbox = Libertexto anywere</title>
	  <link>//2011/09/libertexto-dropbox-libertexto-anywere/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2011-09-14T16:44:17+00:00</pubDate>
	  <guid>//2011/09/libertexto-dropbox-libertexto-anywere/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p style="text-align: center;"><img class="size-full wp-image-1187 aligncenter" style="margin-top: 3px; margin-bottom: 3px; border-width: 3px; border-color: black; border-style: solid;" title="Selección_010" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2011/09/Selección_010.png" alt="" width="189" height="173" /></p>
<p style="text-align: left;">Paso a describir como hacer de <a href="http://libertexto.org">Libertexto</a>, una herramienta más completa. La idea es usar <a href="http://dropbox.com">Dropbox</a> como directorio permanente de la base de datos que contiene toda la información de libertexto.</p>
<p>Pasos:</p>
<ol>
	<li>Instalar Libertexto en la primer máquina.</li>
	<li>linkear el directorio de la extensión (en general está en ~/.mozilla/firefox/(codigo_raro)/extensions) libertexto_firefox_es-ES@libertexto.org a tu dropbox.</li>
	<li>linkear el directorio con la base de datos (en general está en ~/.mozilla/firefox/(codigo_raro)/) libertexto_1.0 a tu dropbox.</li>
	<li>En la segunda máquina, remplazar los directorios libertexto_firefox_es-ES@libertexto.org y libertexto_1.0 por los enlaces contenidos en dropbox</li>
</ol>
<p>A mi me funcionó de maravillas :D y pienso que se puede hacer con cualquier sistema en la nube, incluso con <a title="Git en Wikipedia" href="http://es.wikipedia.org/wiki/Git">GIT</a> :P</p>
<iframe src="http://player.vimeo.com/video/20511842?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" frameborder="0" width="400" height="300"></iframe>

<p><a href="http://vimeo.com/20511842">Libertexto_tutorial</a> from <a href="http://vimeo.com/user6174000">Libertexto</a> on <a href="http://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>cultura.rwx una publicación sobre cultura libre</title>
	  <link>//2011/04/cultura-rwx-una-publicacion-sobre-cultura-libre/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2011-04-04T21:41:14+00:00</pubDate>
	  <guid>//2011/04/cultura-rwx-una-publicacion-sobre-cultura-libre/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="Número 1" src="http://culturarwx.net/rwx1/rwx1_2011.jpg" alt="" width="216" height="188" /><a title="Culturawx" href="http://culturarwx.net/">Cultura.rwx</a> es una publicación sobre cultura libre la frecuencia de publicación es bimensual. El título hace referencia a los permisos de los archivos Leer (R) Escribir (W) Ejecutar (X) -rwx- esta nomenclatura indica que pueden hacer del archivo - la cultura-.  Basicamente lo que les plazca.</p>

<p>En su primer número podemos encontrar los siguientes temas:</p>
<ul>
	<li>.derechos de autor..</li>
	<li>.convergencia..</li>
	<li>.artes visuales..</li>
	<li>.música..</li>
	<li>.open hardware..</li>
	<li>.radio..</li>
	<li>.educación..</li>
	<li>.dimensiones de género en el desarrollo del Software libre (FLOSS[1])</li>
</ul>
<p>Todos abordados desde perspectivas que privilegian la cultura libre y el desarrollo de conocimiento colaborativo, distribuido y participativo. Esta para leerla, imprimirla y guardarla :D</p>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Imagen</td>
      <td><a title="página de la imagen" href="http://culturarwx.net">culturarwx.net</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Vía Libre | Argentina Copyleft. La crisis del modelo de derechos de autor y las prácticas para democratizar la cultura</title>
	  <link>//2010/09/via-libre-argentina-copyleft-la-crisis-del-modelo-de-derechos-de-autor-y-las-practicas-para-democratizar-la-cultura/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-09-12T12:03:02+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/09/via-libre-argentina-copyleft-la-crisis-del-modelo-de-derechos-de-autor-y-las-practicas-para-democratizar-la-cultura/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Siempre activos, Vía Libre presentó su nuevo libro: <a title="Argentina Copyleft. La crisis del modelo de derechos de autor y las prácticas para democratizar la cultura" rel="bookmark" href="http://www.vialibre.org.ar/2010/09/10/argentina-copyleft-la-crisis-del-modelo-de-derechos-de-autor-y-las-practicas-para-democratizar-la-cultura/">Argentina Copyleft. La crisis del modelo de derechos de autor y las prácticas para democratizar la cultura.</a></p>
<blockquote>Fundación Vía Libre, gracias al apoyo de la <a href="http://www.boell.cl/">oficina Cono Sur de la Fundación Heinrich Böll</a>, presenta la versión digital de su <a href="http://vialibre.org.ar/arcopy.pdf">nuevo libro </a>dedicado  especialmente a los debates sobre el derecho de autor y las prácticas  para democratizar no sólo el acceso sino la construcción de cultura.

El libro aborda los problemas centrales de la Ley de Propiedad  Intelectual de Argentina, desde la perspectiva de estudiantes y docentes  universitarios, bibliotecarios, artistas, comunicadores sociales,  programadores y usuarios de software libre, wikipedistas, miembros de  redes libres, medios de comunicación comunitarios, entre otros.  El  abordaje de los derechos culturales desde una perspectiva amplia implica  necesariamente poner en cuestión los sistemas legales vigentes que  restringen la circulación e ilegalizan muchas prácticas de socialización  de la cultura.

La ley 11.723, aprobada en 1933, regula el derecho de autor en  Argentina con un modelo altamente restrictivo que afecta prácticas  sociales y tareas esenciales de la democracia como el acceso a la  información y la cultura, la labor de las bibliotecas, el trabajo de  docentes y estudiantes para acceder a sus materiales educativos  imprescindibles.

El libro publicado en versión impresa y en digital en .pdf cuenta con  contribuciones de numerosas organizaciones y autores comprometidos con  la democratización de la cultura y el debate por los derechos  culturales.  No se trata sólo de una crítica a la situación vigente,  sino de una propuesta constructiva basada en experiencias comunitarias  de construcción colaborativa de conocimiento desde diferentes enfoques.  Con textos, ilustraciones y propuestas, el libro será presentado  formalmente en la Feria del Libro de Frankfurt en Alemania, entre los  días 6 y 10 de octubre de 2010 gracias al apoyo de la Fundación Heinrich  Böll, que a su vez realizó una versión traducida al alemán para  distribuir en ese país.

<a href="http://vialibre.org.ar/arcopy.pdf">El libro está disponible para bajar en .pdf.</a> Agradecemos su difusión y distribución.  En los próximos días  anunciaremos los eventos de presentación donde distribuiremos ejemplares  impresos.</blockquote>
<p>Espero ansioso la presentación en La Ciudad de Buenos Aires. Por lo pronto el Jueves 16 de Septiembre presentan el Libro n el marco de las <a href="http://www.muse-unvm.com.ar/jornadaslibres/index.html">Primeras Jornadas de Conocimiento Libre de la Universidad Nacional de Villa María</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Masa Crítica. Buenos Aires</title>
	  <link>//2010/07/masa-critica-buenos-aires/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-07-04T14:18:46+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/07/masa-critica-buenos-aires/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://4.bp.blogspot.com/_jnbDQVNASgc/TCz9tLpRffI/AAAAAAAADN8/Vi7hKFYtW3c/s1600/juntos-.jpg"><img class="alignleft" title="En bici es mejor" src="http://4.bp.blogspot.com/_jnbDQVNASgc/TCz9tLpRffI/AAAAAAAADN8/Vi7hKFYtW3c/s1600/juntos-.jpg" alt="" width="424" height="600" /></a>Para ir siguiendo… en bici obvio:</p>

<p>MASA CRITICA no es una organización. Es una coincidencia no organizada,  es un movimiento de bicicletas en las calles, un paseo mensual para  celebrar el ciclismo y para afirmar los derechos del ciclista en las  calles. Es una idea y un evento. Es grátis. No es una carrera. Es sólo  por diversión.
Sucede cuando muchos ciclistas se reunen en el mismo lugar, a la misma  hora y deciden pedalear juntos el mismo recorrido por un rato.
A menudo los participantes disfrutan mucho este paseo y deciden  encontrarse nuevamente en el mismo lugar y a la misma hora el mes  siguiente e invitar a sus amigos ciclistas a compartir el siguiente  paseo.</p>

<p>[vimeo]http://vimeo.com/12435026[/vimeo]</p>

<p>Más Info:</p>

<p><a href="http://masacriticabsas.blogspot.com/">http://masacriticabsas.blogspot.com/</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Libres de monopolios sobre el conocimiento y la vida: conversaciones sobre la convergencia</title>
	  <link>//2010/03/libres-de-monopolios-sobre-el-conocimiento-y-la-vida-conversaciones-sobre-la-convergencia/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-03-18T17:28:40+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/03/libres-de-monopolios-sobre-el-conocimiento-y-la-vida-conversaciones-sobre-la-convergencia/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Difundo y celebro otra publicación de la <a href="http://vialibre.org.ar">Fundación Vía Libre</a></p>
<blockquote>
<div>

La Fundación Vía Libre y la <a href="http://comunicacion.fsoc.uba.ar/">Carrera de Ciencias de la  Comunicación de la Facultad de Ciencias Sociales de la UBA</a>, invitan a  la presentación del libro <a href="http://www.nomade.org.ar/libres.pdf">“Libres  de Monopolios sobre el Conocimiento y la Vida. Hacia una Convergencia  de Movimientos”</a>, que se realizará el viernes 26 de marzo, desde las  19hs. en el Auditorio de la Facultad de Ciencias Sociales, Franklin 54,  Ciudad de Buenos Aires.

“Actualmente existe un poderoso control centralizado, monopólico,  ejercido por un puñado de empresas, que afecta prácticamente todos los  espacios de la vida para crear, innovar, cooperar, aprender y compartir”  dice Silvia Rodriguez Cervantes, Profesora Emérita de la Universidad de  Costa Rica y una de las autoras del libro, y agrega: “el control se ha  ejercido por medio de distintos instrumentos, algunos de tipo  tecnológico y otros de tipo contractual y legal. Dentro de este último  se encuentra el sistema de ‘propiedad intelectual’ cuyas obligaciones se  han ido imponiendo mediante diversos tratados comerciales o de  inversión a todos los países signatarios”.

Los diferentes sistemas de privatización sobre el conocimiento y la  vida han puesto en riesgo actividades esenciales de la vida comunitaria.   Formas de privatización de bienes comunes como genes, plantas,  semillas, o los diferentes mecanismos de restricción de acceso a la  cultura y el conocimiento ponen en conflicto los sistemas legales  vigentes con prácticas socialmente útiles como intercambiar saberes,  semillas o incluso, el acceso a medicamentos asequibles y a la salud  pública.

El libro aborda la problemática de una manera integral, pasando por  los procesos de patentamiento y privatización de plantas y semillas, por  la regulación del acceso a conocimiento y cultura, hasta los debates en  torno a medicamentos y los sistemas de monopolio que regulan sus  fórmulas. Incluye también un debate necesario sobre las  formas  silenciosas de privatización de aquello que se produce en las  universidades públicas y la urgente necesidad de plantear excepciones  educativas en el campo del derecho autoral. Todo este abordaje, pensado  desde la perspectiva de los derechos sociales, culturales y económicos,  nos permite entender la dinámica histórica de estos procesos y sus  consecuencias directas sobre la vida social de nuestras comunidades.

Las discusiones sobre los sistemas de patentes y de derechos de autor  se entroncan en discusiones todavía más amplias sobre las regulaciones  globales, las políticas de la Organización Mundial del Comercio, la  Organización Mundial de la Propiedad Intelectual y los acuerdos bi y  multilaterales como los Tratados de Libre Comercio e Inversión.  Temas  de urgente actualidad que nos llevan a cuestiones filosóficas profundas  para abordar estos temas:  ¿A quién pertenecen los bienes comunes de la  humanidad?   ¿Cómo se producen los procesos de privatización monopólica?   ¿Cómo se justifican? y  ¿Qué podemos hacer desde la ciudadanía para  impedir que estos procesos de exclusión se sigan profundizando?

Estas y otras preguntas serán abordadas por una mesa redonda  integrada por Alejandro Kaufman, Director de la Carrera de Ciencias de  la Comunicación de UBA, Enrique Chaparro de Fundación Vía Libre,   Sebastián Vázquez de Colectivo La Tribu, Matías Lennie, músico de la  RedPanal, Nicolás Echaniz de Buenos Aires Libre y Código Sur, entre  otros académicos y activistas que forman parte de estos diálogos de  convergencia de movimientos.

Esta iniciativa no sería posible sin el incalculable apoyo de la <a href="http://boell-latinoamerica.org/">Fundación Heinrich Böll</a>, y  organizaciones que apuestan por este diálogo como <a href="http://grain.org/">GRAIN</a>, Comunidades Ecologistas La Ceiba,  Amigos de la Tierra Costa Rica, la Red de Coordinación Biodiversidad de  Costa Rica, y los amigos locales que contribuyeron a la segunda edición  de este libro como el Colectivo La Tribu.

La distribución de este material se realiza bajo licencias de libre  distribución, por lo que agradecemos la copia de los mismos.

</div></blockquote>
<p>Imagen vía|<a href="http://radio87mhz.labbs.net/">radio87mhz</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Seguramente&#8230;</title>
	  <link>//2009/08/seguramente/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2009-08-04T22:18:12+00:00</pubDate>
	  <guid>//2009/08/seguramente/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <!-- 		@page { margin: 2cm } 		P { margin-bottom: 0.21cm } 		A:link { so-language: zxx } -->
<p style="margin-bottom: 0.49cm;">Trasnscribo una nota de Jorge Novello, con la que no sólo acuerdo, sino que también comparto:</p>
<p style="margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Leyendo el Clarín de unos días atras me encontré con </span><a href="http://www.clarin.com/suplementos/zona/2009/08/02/z-01970051.htm"><span style="color: #0000ff;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><span style="text-decoration: underline;">esta nota </span></span></span></a><span style="font-family: Times New Roman,serif;">de Pablo Calvo y la verdad es que no me sorprende la capacidad que tienen ciertos periodistas, y en especial los del Grupo Clarín, para escribir notas en contra del gobierno. Esta introducción criticando al tren bala y presentándolo como ejemplo de las promesas incumplidas del Gobierno hubiera dicho exactamente lo mismo si la administración nacional hubiera llevado adelante el proyecto a sabiendas de los problemas que presentaba el primer modelo de laptop, o sin atender a la grave crisis internacional que se desató los últimos dos años, o sino hubiera implementado los distintos regímenes de subsidios a los servicios para ayudar a palear la difícil situación interna del país.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">No queda muy claro cuál ha sido el inconveniente de apoyar </span><a href="http://laptop.org/en/"><span style="color: #0000ff;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><span style="text-decoration: underline;">una iniciativa</span></span></span></a><span style="font-family: Times New Roman,serif;"> tan interesante como la de Negroponte, ni qué significa “apresurarse” en dar un apoyo. Es bueno para un país posicionarse a favor de buenas causas y de esa manera </span><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>apoyar</em></span><span style="font-family: Times New Roman,serif;"> la iniciativa, y generar al mismo tiempo otros apoyos de países de la región.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><a href="http://farm3.static.flickr.com/2209/2291051008_38de6a8760.jpg"><img class="alignright" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="OLPC balancing" src="http://farm3.static.flickr.com/2209/2291051008_38de6a8760.jpg" alt="" width="375" height="500" /></a>En realidad </span><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/OLPC"><span style="color: #0000ff;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><span style="text-decoration: underline;">el Proyecto </span></span></span></a><span style="font-family: Times New Roman,serif;">chocó con las grandes compañías fabricantes de PC y de distintos componentes, como Intel, IBM, etc., que rápidamente vieron el negocio que empezaba a florecer –comercializar grandes cantidades con gobiernos nacionales- y comenzaron a desarrollar sus propias versiones de computadoras “tendiendo a un costo cercano a los 100 dólares”.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Boicoteado por las grandes compañías Negroponte sumó más enemigos que naciones compradoras. Los distintos dispositivos empezaron a aparecer con valores cercanos pero mayores a los 100 dólares, y mostraban mejores rendimientos. La idea de una computadora por ese monto se desvanecía poco a poco, pero había logrado movilizar a los grandes fabricantes a desarrollar un dispositivo mucho más barato y con las exigencias mínimas de navegabilidad y operatividad que los niños necesitan para el aprendizaje.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Mientras el Poder Ejecutivo, en distintas gestiones –Filmus, Tedesco, Sileoni- durante más de 6 años logra mantener políticas públicas como la continuidad del “Plan Una computadora por niño” devenido en el “Plan Un niño una computadora”, este periodista critica la continuidad de las decisiones a lo largo de las gestiones y también la negación del gobierno de comprar aquellas computadoras que hoy no satisfacen el juicio de los expertos argentinos. Y vale como aclaración que las laptops nunca subieron a 199 dólares, en realidad hasta hoy no se ha podido bajar de los 300 dólares y, al mismo tiempo, mantener las especificidades mínimas requeridas.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Según la mirada del periodista Pablo Calvo todo lo que hace o anuncia un gobierno en un año electoral sólo se debe a la urgencia de las urnas. Desde esta mirada en nuestro país, donde vamos a las urnas cada dos años, el tiempo de la gestión de gobierno se reduce a los dos años en los que no se eligen representantes. El ministro Tedesco al re-lanzar este año el Plan con el nombre de “Un niño una computadora” lo único que intenta es ajustar el plan original del 2005 anunciado por el ministro Filmus a los costos que el mercado ofrece hoy, y no Negroponte y su Fundación, sino las grandes compañías, en especial Intel con su modelo</span><a href="http://www.classmatepc.com/"><span style="color: #0000ff;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><span style="text-decoration: underline;"> Classmate</span></span></span></a><span style="font-family: Times New Roman,serif;">.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">La idea de Negroponte tenía un fuerte componente idealista, altruista tal vez, impulsada desde su Fundación, con la clara idea de ayudar al desarrollo de países con gran población (la mayoría bajo la línea de pobreza) como India, China, Brasil… por eso la búsqueda de un dispositivo eficaz pero económico… 100 dólares era el desafío. El precio actual de las laptops (Classmate es el modelo de Intel) ronda los 550 dólares para el público –atención… ahora el público puede acceder a este desarrollo originado en ese ideal de Negroponte pensado en un principio sólo para ser adquirido en forma masiva por los gobiernos-, y alrededor de 350 dólares para las compras masivas de los ministerios de educación de los países.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Seguramente…</span></p>

<ul>
	<li>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>si 	Negroponte hubiera podido alcanzar su ideal, su laptop de 100 	dólares, nuestros alumnos las hubieran tenido al aparecer la gripe 	A. </em></span></p>
</li>
	<li>
<p style="margin-bottom: 0cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>si 	las distintas gestiones hubieran trabajado en la capacitación 	docente nuestros docentes habrían estado preparados para trabajar 	con sus alumnos.</em></span></p>
</li>
	<li>
<p style="margin-bottom: 0cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>si 	los docentes hubieran hecho propias estas tecnologías habrían 	logrado resultados de mayor calidad.</em></span></p>
</li>
	<li>
<p style="margin-bottom: 0cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>si 	las familias hubieran acompañado la incorporación de las TIC en el 	aula habrían colaborado más y mejor.</em></span></p>
</li>
	<li>
<p style="margin-bottom: 0cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>si 	los alumnos hubieran tenido sus laptops habrían desarrollado sus 	tareas de modo más sencillo y llevadero.</em></span></p>
</li>
	<li>
<p style="margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>Si 	los medios hubieran podido acompañar estas políticas públicas de 	manera clara y honesta habrían logrado mayor seguimiento y control 	de las mismas por parte de sus lectores… seguramente.</em></span></p>
</li>
</ul>
<p><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Imagen | </span>‘<a href="http://www.flickr.com/photos/80672516@N00/2291051008">OLPC balancing @ NV08</a>’ | <a href="http://flickrcc.bluemountains.net">Flickrcc</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Premio Blog Solidario</title>
	  <link>//2007/10/premio-blog-solidario/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-10-14T18:00:20+00:00</pubDate>
	  <guid>//2007/10/premio-blog-solidario/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img src="http://irisfernandez.com.ar/betaweblog/wp-content/uploads/2007/10/blogsolidariobmpni3.thumbnail.jpg" align="left" height="74" width="128" /> Por primera vez este blog es premiado con algo, y la verdad, la sensación es linda. Linda porque quienes hacemos esto de escribir, comentar y por ende crear en este medio, muchas veces lo hacemos (parafraseando al amigo <a href="http://danielkaar.wordpress.com/" title="Daniel kirchman"><strong>Daniel Kirchman</strong></a>) <em>“robandole tiempo a todo lo demás”</em> y entonces, cuando un amigo como <a href="http://www.karpicius.com.ar/?p=98" title="Karpicius"><strong>karpicius </strong></a>menciona el blog y le otorga el premio… pues bien… se siente lindo ydan ganas de seguir.</p>

<p>Entonces, antes de pasar la posta y otorgar el premio, me puse a buscar de donde salió esto y legue a <a href="http://bohemiamar.blogspot.com/" title="Bohemia mar">bohemia mar</a>, quien tuvo la iniciativa, y fue interesante recorrer el camino inverso de este meme, ya que da cuenta de la multiplicidad de voces que hay en la red y la multiplicidad de puntos de encuentro entre tantas diferencias.  Y coincido con <strong><a href="http://www.moebius.lodigital.com.ar" title="Carlos">carlos</a></strong> que dice:</p>
<blockquote>Aún conociendo el camino de los memes, siempre es un orgullo que alguien se tome un momento y piense en otro blog.</blockquote>
<p>sin más, los premiados son:</p>

<p><strong><a href="http://eltilodeolivos.com.ar/" title="el tilo de olivos">El tilo de Olivos</a></strong>: Blog de Daniel Kirchman, que aporta desinteresadamente una gran dosis de refelxión y tiempo para la reflexión, que es a mi entender, un espacio que falta.</p>

<p><strong><a href="http://escuelaytic.blogspot.com/" title="Escuela y TIC">Escuela y TIC</a></strong>: Blog de Nora aznar, compañera de viajes y excelente persona que no duda no solo en compartir lo que sabe, sino también ponerlo en práctica en cada momento.</p>

<p><strong><a href="http://www.deugarte.com/" title="David de Ugarte">deugarte.com</a></strong>: Groso, David de Ugarte, antes de entregarlo e pregunte que es ser solidario (la palabra me hace ruido desde hace tiempo) y creo que es alguien que hace comparte y lucha. entonces no podía faltar david en esto.</p>

<p><strong><a href="http://ramiropol.com.ar/" title="el blog de ramo">El blog de ramo</a></strong>: Ramiro Pol, persona solidaria si las hay, ¿qué hace de solidario su blog? la inmutable certeza de que su escritos (con los que no siempre coincido) pueden ser discutidos y compartido sin censura.</p>

<p><strong><a href="http://www.adelat.org/index.php" title="Bitácora de Aníbal de la Torre">Bitácora de Aníbal de la Torre</a></strong>: Blog solidario, educador solidario, y por sobre todas las cosas crítico de la educación si los hay.</p>

<p><strong><a href="http://tuxpepino.wordpress.com/" title="Entre tuxes y pepinos">Entre tuxes y pepinos</a>: </strong>En mi caso, declarado defensor del software libre y sus derivaciones éticas, usar linux no es una opción, sino un acto de coherencia, algo más que una decisión técnica, es una decisión ética. y mi experiencia como usuario no hubiesesido de lo más satisfactoria sin el blog de este ¿muchacho? que no duda en compartir lo que sabe, descubre y le interesa.</p>

<p><strong><a href="http://ubuntulife.net/wordpress" title="Ubuntu Life">Ubuntu Life</a></strong> :Blog indispensable para continuar experimentando con ubuntu, solidario en su conocimiento y absolutamente activo en sus publicaciones.</p>

<p>Bueno hasta aca la lista de premiados, faltan más, más blogs, más bloggers que aportan. y si utilizo mi concepcion de blogger solidario, tendría que poner todos los blogs que tengo sindicado. Per bue como yo no hice las bases, solo siete blogs pueden ser premiados.</p>

<p>a proposito de eso, dejo las pautas para seguir con esto :)</p>
<blockquote>1ª)Escribir un post mostrando el PREMIO y citar el nombre del blog que te lo regala y enlazarlo al post que te nombra (de esta manera se podrá seguir la cadena)
2ª)Elegir un mínimo de 7 blogs que creas que se han destacado alguna vez, por ayudar , apoyar, y compartir. Poner sus nombres y los enlaces a ellos. (Avisarles)
3ª)Opcional. Exhibir el PREMIO con orgullo en tu blog, haciendo enlace al post que escribes sobre el y lo otorgas a otros.</blockquote>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
