<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>https://acercadelaeducacion.com.ar/</title>
   
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <image>
   <url>https://acercadelaeducacion.com.ar/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="https://acercadelaeducacion.com.ar/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Vía Libre | Argentina Copyleft. La crisis del modelo de derechos de autor y las prácticas para democratizar la cultura</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2010/09/via-libre-argentina-copyleft-la-crisis-del-modelo-de-derechos-de-autor-y-las-practicas-para-democratizar-la-cultura/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2010-09-12T12:03:02+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2010/09/via-libre-argentina-copyleft-la-crisis-del-modelo-de-derechos-de-autor-y-las-practicas-para-democratizar-la-cultura/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Siempre activos, Vía Libre presentó su nuevo libro: <a title="Argentina Copyleft. La crisis del modelo de derechos de autor y las prácticas para democratizar la cultura" rel="bookmark" href="http://www.vialibre.org.ar/2010/09/10/argentina-copyleft-la-crisis-del-modelo-de-derechos-de-autor-y-las-practicas-para-democratizar-la-cultura/">Argentina Copyleft. La crisis del modelo de derechos de autor y las prácticas para democratizar la cultura.</a></p>
<blockquote>Fundación Vía Libre, gracias al apoyo de la <a href="http://www.boell.cl/">oficina Cono Sur de la Fundación Heinrich Böll</a>, presenta la versión digital de su <a href="http://vialibre.org.ar/arcopy.pdf">nuevo libro </a>dedicado  especialmente a los debates sobre el derecho de autor y las prácticas  para democratizar no sólo el acceso sino la construcción de cultura.

El libro aborda los problemas centrales de la Ley de Propiedad  Intelectual de Argentina, desde la perspectiva de estudiantes y docentes  universitarios, bibliotecarios, artistas, comunicadores sociales,  programadores y usuarios de software libre, wikipedistas, miembros de  redes libres, medios de comunicación comunitarios, entre otros.  El  abordaje de los derechos culturales desde una perspectiva amplia implica  necesariamente poner en cuestión los sistemas legales vigentes que  restringen la circulación e ilegalizan muchas prácticas de socialización  de la cultura.

La ley 11.723, aprobada en 1933, regula el derecho de autor en  Argentina con un modelo altamente restrictivo que afecta prácticas  sociales y tareas esenciales de la democracia como el acceso a la  información y la cultura, la labor de las bibliotecas, el trabajo de  docentes y estudiantes para acceder a sus materiales educativos  imprescindibles.

El libro publicado en versión impresa y en digital en .pdf cuenta con  contribuciones de numerosas organizaciones y autores comprometidos con  la democratización de la cultura y el debate por los derechos  culturales.  No se trata sólo de una crítica a la situación vigente,  sino de una propuesta constructiva basada en experiencias comunitarias  de construcción colaborativa de conocimiento desde diferentes enfoques.  Con textos, ilustraciones y propuestas, el libro será presentado  formalmente en la Feria del Libro de Frankfurt en Alemania, entre los  días 6 y 10 de octubre de 2010 gracias al apoyo de la Fundación Heinrich  Böll, que a su vez realizó una versión traducida al alemán para  distribuir en ese país.

<a href="http://vialibre.org.ar/arcopy.pdf">El libro está disponible para bajar en .pdf.</a> Agradecemos su difusión y distribución.  En los próximos días  anunciaremos los eventos de presentación donde distribuiremos ejemplares  impresos.</blockquote>
<p>Espero ansioso la presentación en La Ciudad de Buenos Aires. Por lo pronto el Jueves 16 de Septiembre presentan el Libro n el marco de las <a href="http://www.muse-unvm.com.ar/jornadaslibres/index.html">Primeras Jornadas de Conocimiento Libre de la Universidad Nacional de Villa María</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
