<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.github.io/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Tuquito 4.1 LXDE funcionando en classmate touch</title>
	  <link>//2010/10/tuquito-4-1-lxde-funcionando-en-classmate-touch/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-10-24T13:03:25+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/10/tuquito-4-1-lxde-funcionando-en-classmate-touch/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Este fin de semana salió <a href="http://blog.tuquito.org.ar/2010/10/22/tuquito-4-1-wichi-lxde-alpha-liberado/" target="_self">la nueva versión ALPHA</a> de <strong><a href="http://www.tuquito.org.ar">Tuquito</a></strong>. La instalé y probé en una classmate touch. Funciona de maravillas.</p>

<p>Les dejo un video y algo de información sobre esa nueva versión:</p>

<p>[youtube]http://www.youtube.com/watch?v=Vts1-KovwiA[/youtube]</p>

<p>Por primera vez, Tuquito tiene una vesión basada en <strong>LXDE</strong>, pensada para equipos de <strong>bajos recursos</strong>.</p>

<p>Esta es una versión bastante desarrollada y posee una estricta  selección de paquetes para que funcione fluidamente en máquinas  pequeñas.</p>

<p>También publicamos el <strong>registro de usuarios en Tuquito</strong>, para poder llevar una estadística y brindar nuevas opciones. (ver gestor de programas)</p>

<p>Estas son algunas de las novedades:</p>
<ul>
	<li><strong>Linux 2.6.35-22</strong></li>
	<li><strong>Openbox 3.4.11.1</strong></li>
	<li>Arranque más rápido</li>
	<li><strong>Soporte para pantallas táctiles</strong> (touchscreen)
Se mejoró el consumo de CPU y RAM de aplicaciones al inicio del sistema</li>
	<li><strong>Gestor de Programas</strong>
+ Nuevas funciones de calificación con estrellas
+  Nueva función de comentarios (se necesita estar  registrado en <a title="Registro de usuarios" href="http://tuquito.org.ar/usuarios.html">http://tuquito.org.ar/usuarios.html</a>)
+ Mejor categorizacón
+ Iconos de aplicaciones</li>
	<li><strong>Gestor de Actualizaciones</strong>
+ Nueva interfaz más intuitiva
+ Mejor gestion de actualizaciones</li>
	<li>Nuevo aspecto</li>
	<li>Mejoras en el funcionamiento</li>
	<li>Cambio de <strong>Empathy</strong> por <strong>Pidgin</strong></li>
	<li>Reproductor de música Exaile</li>
	<li>Codecs instalado por defecto</li>
</ul>
<p><strong>Requerimientos del sistema:</strong></p>
<ul>
	<li><strong>Procesador</strong>: Pentium II o superior.</li>
	<li><strong>Memoria RAM</strong>: 128 MB. (Recomendado 384 MB)</li>
	<li><strong>Disco Duro</strong>: 2 GB. (Recomendado 5 GB)</li>
	<li>Lector de CD-ROM.</li>
	<li>Tarjeta gráfica con una resolución mínima de 600×800.</li>
</ul>
<p><strong>Problemas conocidos</strong> (corrección en futuras actualizaciones)<strong>:</strong></p>
<ul>
	<li>Al instalar, no se loguea automáticamente</li>
	<li>Resolución de boot-splash</li>
	<li>No todas las funciones del Centro de control está disponibles</li>
	<li>No todas las aplicaciones están traducidas a español o portugués</li>
</ul>
<blockquote>Recuerden que es una versión alpha (en desarrollo), por  lo que está dirigida a desarrolladores o bete-testers que quieran  colaborar y ayudar a Tuquito a encontrar y corregir errores. No se  recomienda su instalación en el escritorio principal.</blockquote>
<p><strong>Reporte de errores:</strong></p>

<p>Para reportar errores puede utilizar nuestro sistema en <a href="https://bugs.launchpad.net/tuquito-project">Launchpad</a></p>

<p><strong>Descargas:</strong></p>

<p><a title="Descargar Tuquito 4.1 &quot;Wichi&quot; - LXDE" href="http://tuquito.org.ar/descargas.html">Descargar Tuquito 4.1 “Wichi”  - LXDE</a></p>

<p>Esperamos sus comentarios y respuestas! así seguimos mejorando!</p>

<p>Disfruntenlo!</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Apuntes para una charla | Epuel &#8211; actualización</title>
	  <link>//2010/09/apuntes-para-una-charla-epuel-actualizacion/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-09-08T01:12:04+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/09/apuntes-para-una-charla-epuel-actualizacion/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><span style="text-decoration: line-through;"> Es sido invitado</span>Me invitaron a dar una charla en<a title="Link al sitio de Epuel" href="http://2010.epuel.org.ar/" target="_blank"> Epuel 2010</a>.<br />&lt;blockquote&gt; EPUEL  es el Encuentro Por Una Educación Libre….Es un evento que reúne  educadores de diferentes niveles, comunidad de software y cultura libre,  actores oficiales, autoridades educativas, estudiantes y público en  general para debatir y construir juntos la posibilidad de aprovechar al  máximo la cultura, ética y filosofía del software libre en las aulas. <br /> <br /> El evento es libre y gratuito, no es necesario registrarse previamente para participar.&lt;/blockquote&gt;<br />Disertaré sobre “Tuquito en las Classmate” de 16:40 a 17:20. Punteo un borrador de temas que pienso abordar:<br />&lt;ul&gt; <br /> &lt;li&gt;  Elementos de una decisión. &lt;/li&gt; <br /> &lt;li&gt;  ¿Software educativo? &lt;/li&gt; <br /> &lt;li&gt;  Comunidad de práctica. &lt;/li&gt; <br />&lt;/ul&gt;<br />Se aceptan sugerencias para agregar al punteo<br /><br />Actualización<br />lamentablemente no puedo llegar al evento. Complicaciones laborales me obligan a atender una serie de reuniones que imposibilitan mi presencia  en el evento.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Streaming del Simposio de Software Libre y Educación</title>
	  <link>//2010/05/streaming-del-simposio-de-software-libre-y-educacion/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-05-08T01:54:44+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/05/streaming-del-simposio-de-software-libre-y-educacion/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/05/SLyE.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-527" title="SLyE" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/05/SLyE-300x115.png" alt="" width="300" height="115" /></a></p>

<p>El 3er Simposio de Software Libre y Educación
(<a href="http://www.slye.org.ar/" target="_blank">http://www.slye.org.ar/</a>)  será transmitido en vivo mediante streaming
web. Aquellas personas que no puedan asistir al evento de mañana,
podrán seguir la transmisión de video y audio siguiendo las
instrucciones detalladas en esta página:
<a href="http://www.slye.org.ar/2010/info-2/streaming-del-evento/" target="_blank">http://www.slye.org.ar/2010/info-2/streaming-del-evento/</a></p>

<p>También podrás seguir las alternativas del Simposio por medio de
microblogging, tanto en Identi.ca como en Twitter:
<a href="http://www.slye.org.ar/2010/2010/04/27/microblogging/" target="_blank">http://www.slye.org.ar/2010/2010/04/27/microblogging/</a></p>

<p>== Sobre el evento ==</p>

<p>Desde la comunidad educativa libre Gleducar, invitamos a todos los
interesados a participar del Tercer Simposio sobre Software Libre y
Educación (SLyE) que se realizará el 8 de mayo en la Facultad de  Filosofía y
Letras de la Universidad de Buenos Aires (UBA), sito en Puan 480 de la
ciudad de Buenos Aires. Este evento pretende acercar a la comunidad  docente,
de la mano de educadores, propuestas para utilizar Software Libre en su
tarea cotidiana. ¡La entrada es gratuita!</p>
<h2>== Cronograma del encuentro ==</h2>
<p>09:30 hs – Acreditación</p>

<p>10:00 hs – Presentación de Simposio – Iris Fernández y María Eugenia  Nuñez</p>

<p>10:20 hs – Aplicaciones multimedia en el escuela – María Eugenia Núñez</p>

<p>11:10 hs – Moodle y su implementación en la Educación Pública – Lic  Carlos
Rodriguez</p>

<p>12:10 hs – Scratch transversal a otras asignaturas y en Moodle – Prof.
Marisa Conde</p>

<p>13:10 hs – Vikidia, la enciclopedia libre de contenido adaptado para  chicos
– Alejandro Joos</p>

<p>13:30 hs – Almuerzo</p>

<p>14:30 hs – Aplicaciones Libres en la UBA – Lic. Laura Marotias</p>

<p>15:00 hs – Entorno de aprendizaje Sugar – Gonzalo Odiard</p>

<p>16:00 hs – Tuquito en las Classmates – Alvar Maciel y Ramiro Pol</p>

<p>17:00 hs – Todo muy lindo pero… ¿cómo se hace para que una escuela  funcione
con Software Libre? – Javier Castrillo</p>

<p>18:00 hs – Del Software a la Cultura Libre –  María Eugenia
Núñez, Franco Iacomella e Iris Fernández</p>
<h2>== Sobre el Software Libre ==</h2>
<p>El Software Libre, según la Wikipedia [4], es aquel cuya licencia  respeta la
libertad de los usuarios sobre su producto adquirido y, por tanto, una  vez
obtenido puede ser usado, copiado, estudiado, cambiado y redistribuido
libremente. El software libre se refiere a la libertad de los usuarios
para ejecutar, copiar, distribuir, estudiar, cambiar y
mejorar el software. De modo más preciso, se refiere a cuatro libertades  de
los usuarios del software: la libertad de usar el programa, con  cualquier
propósito; de estudiar el funcionamiento del programa, y adaptarlo a las
necesidades; de distribuir copias, con lo cual se puede ayudar a otros y  de
mejorar el programa y hacer públicas las mejoras, de modo que toda la
comunidad se beneficie.</p>
<h2>== Sobre Gleducar ==</h2>
<p>Gleducar es una comunidad de docentes, estudiantes y activistas de la
educación interesados en el trabajo colectivo, la construcción  cooperativa
del conocimiento y su libre distribución. Gleducar es también una  Asociación
Civil que apoya e impulsa el desarrollo de la comunidad.</p>

<p>Trabajamos sobre temáticas como el Conocimiento Libre, la Educación  Popular
y las Nuevas Tecnologías Libres. Buscamos transformar la realidad a  través
de la intervención crítica y activa en todos los espacios educativos:
formales y no formales.</p>

<p>Impulsamos el uso de Software Libre en las escuelas, como un modelo
pedagógico y técnico, buscando un cambio en el paradigma de la  producción,
construcción y difusión de los contenidos educativos.</p>

<p>Mas sobre Gleducar: <a href="http://www.gleducar.org.ar/" target="_blank">http://www.gleducar.org.ar</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Simposio sobre Software Libre y Educación en Buenos Aires</title>
	  <link>//2010/05/simposio-sobre-software-libre-y-educacion-en-buenos-aires/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-05-06T00:00:28+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/05/simposio-sobre-software-libre-y-educacion-en-buenos-aires/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/05/SLyE.png"><img class="alignleft size-medium wp-image-527" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="SLyE" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/05/SLyE-300x115.png" alt="Banner del simposio" width="300" height="115" /></a>Participaré junto a<a href="http://ramiropol.com.ar"> Ramiro Pol</a> en el<a href="http://www.slye.org.ar/2010/">Tercer Simposio sobre Software Libre y Educación</a> (SLyE), organizado por la comunidad educativa libre de <a href="http://www.gleducar.org.ar/">Gleducar</a>. Disertaremos sobre Tuquito en las Classmate. EL simposio se realizará el próximo <strong>8 de Mayo</strong> en la <a href="http://www.filo.uba.ar/">Facultad de Filosofía y Letras de la Universidad de Buenos Aires</a> (UBA).</p>

<p>El evento busca difundir la importancia del uso de Software Libre en la educación, acercando a la comunidad docente propuestas para utilizarlo en su tarea cotidiana.</p>

<p>De acuerdo a <a href="http://www.slye.org.ar/2010/cronograma/">su programa</a>, algunas de las experiencias, herramientas y recursos que se presentarán incluyen:</p>
<ul>
	<li>Aplicaciones multimedia en el escuela.</li>
	<li>Moodle y su implementación en la Educación Pública.</li>
	<li>Scratch transversal a otras asignaturas y en Moodle.</li>
	<li>Vikidia, la enciclopedia libre de contenido adaptado para chicos.</li>
	<li>Aplicaciones Libres en la UBA.</li>
	<li>Entorno de aprendizaje Sugar.</li>
	<li>Tuquito en las Classmates.</li>
	<li>Todo muy lindo pero… ¿cómo se hace para que una escuela funcione con Software Libre?</li>
	<li>Del Software a la Cultura Libre.</li>
</ul>
<p>El simposio es gratuito, pero es necesario <a href="http://www.slye.org.ar/2010/inscripcion-2/">registrarte antes de asistir</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Las OLPC, las Classmate y la mar en coche</title>
	  <link>//2010/03/las-olpc-las-classmate-y-la-mar-en-coche/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-03-19T21:20:28+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/03/las-olpc-las-classmate-y-la-mar-en-coche/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="Obsoleto" src="http://farm1.static.flickr.com/40/84051198_ae7ee5cbd5.jpg" alt="" width="287" height="300" />La fiebre 1 a 1 invadió las oficinas públicas y de pronto hoy todos salimos corriendo a comprar netbooks, o notbooks o algo similar aunque no sepamos bien cual es la diferencia. El caso <a title="Plan Ceibal" href="http://www.ceibal.edu.uy/">Uruguayo</a> despertó en la clase dirigente una ventana más para buscar el tan ansiado balcón (presidencial, provincial o municipal) y de buenas a primeras el dinero fluye de las cajas a la inversión en equipos, software, capacitaciones y profesionales. No es un panorama criticable, a menos que seas un <a title="Quemarse a lo bonzo en wikipedia" href="http://es.wikipedia.org/wiki/Quemarse_a_lo_bonzo">bonzo</a>. No es mi caso. Pero no dejo de sentir una cierta incomodidad en todo este asunto: que llenó mi casilla de mails, mis feeds de artículos, pero que no despejó ninguna de mis dudas.</p>

<p>La principal es de orden intuitiva ¿Qué harán los maestros con las máquinas? La respuesta es inmediata, las máquinas son para los alumnos, las capacitaciones son para los maestros. Entonces, más tranquilo me replanteo ¿Qué pasará en un aula, con 30 máquinas, los alumnos y un/a maestrx? El tiempo esclarecerá estas incógnitas, pero no dejo de preocuparme ya que:</p>
<ol>
	<li>La Ciudad de Buenos Aires, en materia de inclusión tecnológica se mostró hasta ahora bastante retrógrada a partir del cambio de gestión. Más allá de mi experiencia personal, que implicó que luego de años de trabajo en el <strong>Proyecto Aulas en Red</strong> viera como desmantelaron al único espacio que intentó integrar al maestro de grado con las tecnologías (pueden leer los motivos de mi desvinculación <a title="Incorporación de TIC e insomnio crónico" href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2008/04/24/incorporacion-de-tic-e-insomnio-cronico/">acá</a> y <a title="Coherencia y renuncia" href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2008/09/02/coherencia-y-renuncia/">acá</a>) lo que más me sorprende es su espacio institucional:
<ol>
	<li>El sitio cambio de contenido (obviamente) y BORRO así como lo leen toda la experiencia previa. Por suerte hice un backup de la web antes de irme y lo voy a subir acá. 4 años de experiencias ininterrumpidas no pueden tirarse a la basura por la negligencia de un coordinador. Además, fue mucho trabajo docente el que tiraron por la ventana, eso no se hace :P</li>
	<li>chequen la página y verán lo que les digo, es patético (salvo el blog)</li>
</ol>
</li>
	<li>Está claro que hay que capacitar a los docentes, ahora bien, capacitar en qué: en el uso de programas, en estratégias pedagógicas, en el uso de la pizarra, en adminstración de un servidor, en administración de redes, en concepciones colaborativas de la enseñanza. En qué hay que capacitar, por donde empezarán, quienes darán esa capacitación, cuanto durará ¿y los profesorados de enseñanza primaria?</li>
	<li>Es muy lindo que anuncien que las pc van a venir con windows y linux, pero ¿qué linux pondrán? ¿por qué?</li>
</ol>
<p>Llevo un par de años trabajando en la incorporación de tecnologías en las escuelas, desde profesor de informática, pasando por facilitador a capacitador docente, recorrí el país trabajando con la flor y nata de la docencia argentina. Porque siento otra vez que de los docentes se olvidaron, que no los tienen en cuenta, y que nosotros, por considerarnos, en lo más íntimo y recóndito de nuestro ser docente, el último orejón del tarro. Aceptamos sin chistar lo que nos bajan y después cargamos con las responsabilidades de los fracasos.</p>

<p>Ahora que lo pienso, algo de responsabilidad tenemos, por no colegiarnos, por no asumirnos profesionales de la enseñanza y delegar la responsabilidad TOTAL de nuestra profesión siempre en otras manos. En definitiva no velamos por nuestra profesión, más bien asistimos a su velatorio.</p>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Imagen vía</td>
      <td><a title="Flickrcc" href="http://flickrcc.bluemountains.net/">flickrcc</a></td>
      <td>f<a title="flickr" href="http://www.flickr.com/photos/alpoma/84051198/sizes/m/">lickr</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Seguramente&#8230;</title>
	  <link>//2009/08/seguramente/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2009-08-04T22:18:12+00:00</pubDate>
	  <guid>//2009/08/seguramente/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <!-- 		@page { margin: 2cm } 		P { margin-bottom: 0.21cm } 		A:link { so-language: zxx } -->
<p style="margin-bottom: 0.49cm;">Trasnscribo una nota de Jorge Novello, con la que no sólo acuerdo, sino que también comparto:</p>
<p style="margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Leyendo el Clarín de unos días atras me encontré con </span><a href="http://www.clarin.com/suplementos/zona/2009/08/02/z-01970051.htm"><span style="color: #0000ff;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><span style="text-decoration: underline;">esta nota </span></span></span></a><span style="font-family: Times New Roman,serif;">de Pablo Calvo y la verdad es que no me sorprende la capacidad que tienen ciertos periodistas, y en especial los del Grupo Clarín, para escribir notas en contra del gobierno. Esta introducción criticando al tren bala y presentándolo como ejemplo de las promesas incumplidas del Gobierno hubiera dicho exactamente lo mismo si la administración nacional hubiera llevado adelante el proyecto a sabiendas de los problemas que presentaba el primer modelo de laptop, o sin atender a la grave crisis internacional que se desató los últimos dos años, o sino hubiera implementado los distintos regímenes de subsidios a los servicios para ayudar a palear la difícil situación interna del país.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">No queda muy claro cuál ha sido el inconveniente de apoyar </span><a href="http://laptop.org/en/"><span style="color: #0000ff;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><span style="text-decoration: underline;">una iniciativa</span></span></span></a><span style="font-family: Times New Roman,serif;"> tan interesante como la de Negroponte, ni qué significa “apresurarse” en dar un apoyo. Es bueno para un país posicionarse a favor de buenas causas y de esa manera </span><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>apoyar</em></span><span style="font-family: Times New Roman,serif;"> la iniciativa, y generar al mismo tiempo otros apoyos de países de la región.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><a href="http://farm3.static.flickr.com/2209/2291051008_38de6a8760.jpg"><img class="alignright" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="OLPC balancing" src="http://farm3.static.flickr.com/2209/2291051008_38de6a8760.jpg" alt="" width="375" height="500" /></a>En realidad </span><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/OLPC"><span style="color: #0000ff;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><span style="text-decoration: underline;">el Proyecto </span></span></span></a><span style="font-family: Times New Roman,serif;">chocó con las grandes compañías fabricantes de PC y de distintos componentes, como Intel, IBM, etc., que rápidamente vieron el negocio que empezaba a florecer –comercializar grandes cantidades con gobiernos nacionales- y comenzaron a desarrollar sus propias versiones de computadoras “tendiendo a un costo cercano a los 100 dólares”.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Boicoteado por las grandes compañías Negroponte sumó más enemigos que naciones compradoras. Los distintos dispositivos empezaron a aparecer con valores cercanos pero mayores a los 100 dólares, y mostraban mejores rendimientos. La idea de una computadora por ese monto se desvanecía poco a poco, pero había logrado movilizar a los grandes fabricantes a desarrollar un dispositivo mucho más barato y con las exigencias mínimas de navegabilidad y operatividad que los niños necesitan para el aprendizaje.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Mientras el Poder Ejecutivo, en distintas gestiones –Filmus, Tedesco, Sileoni- durante más de 6 años logra mantener políticas públicas como la continuidad del “Plan Una computadora por niño” devenido en el “Plan Un niño una computadora”, este periodista critica la continuidad de las decisiones a lo largo de las gestiones y también la negación del gobierno de comprar aquellas computadoras que hoy no satisfacen el juicio de los expertos argentinos. Y vale como aclaración que las laptops nunca subieron a 199 dólares, en realidad hasta hoy no se ha podido bajar de los 300 dólares y, al mismo tiempo, mantener las especificidades mínimas requeridas.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Según la mirada del periodista Pablo Calvo todo lo que hace o anuncia un gobierno en un año electoral sólo se debe a la urgencia de las urnas. Desde esta mirada en nuestro país, donde vamos a las urnas cada dos años, el tiempo de la gestión de gobierno se reduce a los dos años en los que no se eligen representantes. El ministro Tedesco al re-lanzar este año el Plan con el nombre de “Un niño una computadora” lo único que intenta es ajustar el plan original del 2005 anunciado por el ministro Filmus a los costos que el mercado ofrece hoy, y no Negroponte y su Fundación, sino las grandes compañías, en especial Intel con su modelo</span><a href="http://www.classmatepc.com/"><span style="color: #0000ff;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><span style="text-decoration: underline;"> Classmate</span></span></span></a><span style="font-family: Times New Roman,serif;">.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">La idea de Negroponte tenía un fuerte componente idealista, altruista tal vez, impulsada desde su Fundación, con la clara idea de ayudar al desarrollo de países con gran población (la mayoría bajo la línea de pobreza) como India, China, Brasil… por eso la búsqueda de un dispositivo eficaz pero económico… 100 dólares era el desafío. El precio actual de las laptops (Classmate es el modelo de Intel) ronda los 550 dólares para el público –atención… ahora el público puede acceder a este desarrollo originado en ese ideal de Negroponte pensado en un principio sólo para ser adquirido en forma masiva por los gobiernos-, y alrededor de 350 dólares para las compras masivas de los ministerios de educación de los países.</span></p>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Seguramente…</span></p>

<ul>
	<li>
<p style="margin-top: 0.49cm; margin-bottom: 0cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>si 	Negroponte hubiera podido alcanzar su ideal, su laptop de 100 	dólares, nuestros alumnos las hubieran tenido al aparecer la gripe 	A. </em></span></p>
</li>
	<li>
<p style="margin-bottom: 0cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>si 	las distintas gestiones hubieran trabajado en la capacitación 	docente nuestros docentes habrían estado preparados para trabajar 	con sus alumnos.</em></span></p>
</li>
	<li>
<p style="margin-bottom: 0cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>si 	los docentes hubieran hecho propias estas tecnologías habrían 	logrado resultados de mayor calidad.</em></span></p>
</li>
	<li>
<p style="margin-bottom: 0cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>si 	las familias hubieran acompañado la incorporación de las TIC en el 	aula habrían colaborado más y mejor.</em></span></p>
</li>
	<li>
<p style="margin-bottom: 0cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>si 	los alumnos hubieran tenido sus laptops habrían desarrollado sus 	tareas de modo más sencillo y llevadero.</em></span></p>
</li>
	<li>
<p style="margin-bottom: 0.49cm;"><span style="font-family: Times New Roman,serif;"><em>Si 	los medios hubieran podido acompañar estas políticas públicas de 	manera clara y honesta habrían logrado mayor seguimiento y control 	de las mismas por parte de sus lectores… seguramente.</em></span></p>
</li>
</ul>
<p><span style="font-family: Times New Roman,serif;">Imagen | </span>‘<a href="http://www.flickr.com/photos/80672516@N00/2291051008">OLPC balancing @ NV08</a>’ | <a href="http://flickrcc.bluemountains.net">Flickrcc</a></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
