<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>https://acercadelaeducacion.com.ar/</title>
   
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <image>
   <url>https://acercadelaeducacion.com.ar/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="https://acercadelaeducacion.com.ar/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Vía Libre | Argentina Copyleft. La crisis del modelo de derechos de autor y las prácticas para democratizar la cultura</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2010/09/via-libre-argentina-copyleft-la-crisis-del-modelo-de-derechos-de-autor-y-las-practicas-para-democratizar-la-cultura/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2010-09-12T12:03:02+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2010/09/via-libre-argentina-copyleft-la-crisis-del-modelo-de-derechos-de-autor-y-las-practicas-para-democratizar-la-cultura/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Siempre activos, Vía Libre presentó su nuevo libro: <a title="Argentina Copyleft. La crisis del modelo de derechos de autor y las prácticas para democratizar la cultura" rel="bookmark" href="http://www.vialibre.org.ar/2010/09/10/argentina-copyleft-la-crisis-del-modelo-de-derechos-de-autor-y-las-practicas-para-democratizar-la-cultura/">Argentina Copyleft. La crisis del modelo de derechos de autor y las prácticas para democratizar la cultura.</a></p>
<blockquote>Fundación Vía Libre, gracias al apoyo de la <a href="http://www.boell.cl/">oficina Cono Sur de la Fundación Heinrich Böll</a>, presenta la versión digital de su <a href="http://vialibre.org.ar/arcopy.pdf">nuevo libro </a>dedicado  especialmente a los debates sobre el derecho de autor y las prácticas  para democratizar no sólo el acceso sino la construcción de cultura.

El libro aborda los problemas centrales de la Ley de Propiedad  Intelectual de Argentina, desde la perspectiva de estudiantes y docentes  universitarios, bibliotecarios, artistas, comunicadores sociales,  programadores y usuarios de software libre, wikipedistas, miembros de  redes libres, medios de comunicación comunitarios, entre otros.  El  abordaje de los derechos culturales desde una perspectiva amplia implica  necesariamente poner en cuestión los sistemas legales vigentes que  restringen la circulación e ilegalizan muchas prácticas de socialización  de la cultura.

La ley 11.723, aprobada en 1933, regula el derecho de autor en  Argentina con un modelo altamente restrictivo que afecta prácticas  sociales y tareas esenciales de la democracia como el acceso a la  información y la cultura, la labor de las bibliotecas, el trabajo de  docentes y estudiantes para acceder a sus materiales educativos  imprescindibles.

El libro publicado en versión impresa y en digital en .pdf cuenta con  contribuciones de numerosas organizaciones y autores comprometidos con  la democratización de la cultura y el debate por los derechos  culturales.  No se trata sólo de una crítica a la situación vigente,  sino de una propuesta constructiva basada en experiencias comunitarias  de construcción colaborativa de conocimiento desde diferentes enfoques.  Con textos, ilustraciones y propuestas, el libro será presentado  formalmente en la Feria del Libro de Frankfurt en Alemania, entre los  días 6 y 10 de octubre de 2010 gracias al apoyo de la Fundación Heinrich  Böll, que a su vez realizó una versión traducida al alemán para  distribuir en ese país.

<a href="http://vialibre.org.ar/arcopy.pdf">El libro está disponible para bajar en .pdf.</a> Agradecemos su difusión y distribución.  En los próximos días  anunciaremos los eventos de presentación donde distribuiremos ejemplares  impresos.</blockquote>
<p>Espero ansioso la presentación en La Ciudad de Buenos Aires. Por lo pronto el Jueves 16 de Septiembre presentan el Libro n el marco de las <a href="http://www.muse-unvm.com.ar/jornadaslibres/index.html">Primeras Jornadas de Conocimiento Libre de la Universidad Nacional de Villa María</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Libres de monopolios sobre el conocimiento y la vida: conversaciones sobre la convergencia</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2010/03/libres-de-monopolios-sobre-el-conocimiento-y-la-vida-conversaciones-sobre-la-convergencia/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2010-03-18T17:28:40+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2010/03/libres-de-monopolios-sobre-el-conocimiento-y-la-vida-conversaciones-sobre-la-convergencia/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Difundo y celebro otra publicación de la <a href="http://vialibre.org.ar">Fundación Vía Libre</a></p>
<blockquote>
<div>

La Fundación Vía Libre y la <a href="http://comunicacion.fsoc.uba.ar/">Carrera de Ciencias de la  Comunicación de la Facultad de Ciencias Sociales de la UBA</a>, invitan a  la presentación del libro <a href="http://www.nomade.org.ar/libres.pdf">“Libres  de Monopolios sobre el Conocimiento y la Vida. Hacia una Convergencia  de Movimientos”</a>, que se realizará el viernes 26 de marzo, desde las  19hs. en el Auditorio de la Facultad de Ciencias Sociales, Franklin 54,  Ciudad de Buenos Aires.

“Actualmente existe un poderoso control centralizado, monopólico,  ejercido por un puñado de empresas, que afecta prácticamente todos los  espacios de la vida para crear, innovar, cooperar, aprender y compartir”  dice Silvia Rodriguez Cervantes, Profesora Emérita de la Universidad de  Costa Rica y una de las autoras del libro, y agrega: “el control se ha  ejercido por medio de distintos instrumentos, algunos de tipo  tecnológico y otros de tipo contractual y legal. Dentro de este último  se encuentra el sistema de ‘propiedad intelectual’ cuyas obligaciones se  han ido imponiendo mediante diversos tratados comerciales o de  inversión a todos los países signatarios”.

Los diferentes sistemas de privatización sobre el conocimiento y la  vida han puesto en riesgo actividades esenciales de la vida comunitaria.   Formas de privatización de bienes comunes como genes, plantas,  semillas, o los diferentes mecanismos de restricción de acceso a la  cultura y el conocimiento ponen en conflicto los sistemas legales  vigentes con prácticas socialmente útiles como intercambiar saberes,  semillas o incluso, el acceso a medicamentos asequibles y a la salud  pública.

El libro aborda la problemática de una manera integral, pasando por  los procesos de patentamiento y privatización de plantas y semillas, por  la regulación del acceso a conocimiento y cultura, hasta los debates en  torno a medicamentos y los sistemas de monopolio que regulan sus  fórmulas. Incluye también un debate necesario sobre las  formas  silenciosas de privatización de aquello que se produce en las  universidades públicas y la urgente necesidad de plantear excepciones  educativas en el campo del derecho autoral. Todo este abordaje, pensado  desde la perspectiva de los derechos sociales, culturales y económicos,  nos permite entender la dinámica histórica de estos procesos y sus  consecuencias directas sobre la vida social de nuestras comunidades.

Las discusiones sobre los sistemas de patentes y de derechos de autor  se entroncan en discusiones todavía más amplias sobre las regulaciones  globales, las políticas de la Organización Mundial del Comercio, la  Organización Mundial de la Propiedad Intelectual y los acuerdos bi y  multilaterales como los Tratados de Libre Comercio e Inversión.  Temas  de urgente actualidad que nos llevan a cuestiones filosóficas profundas  para abordar estos temas:  ¿A quién pertenecen los bienes comunes de la  humanidad?   ¿Cómo se producen los procesos de privatización monopólica?   ¿Cómo se justifican? y  ¿Qué podemos hacer desde la ciudadanía para  impedir que estos procesos de exclusión se sigan profundizando?

Estas y otras preguntas serán abordadas por una mesa redonda  integrada por Alejandro Kaufman, Director de la Carrera de Ciencias de  la Comunicación de UBA, Enrique Chaparro de Fundación Vía Libre,   Sebastián Vázquez de Colectivo La Tribu, Matías Lennie, músico de la  RedPanal, Nicolás Echaniz de Buenos Aires Libre y Código Sur, entre  otros académicos y activistas que forman parte de estos diálogos de  convergencia de movimientos.

Esta iniciativa no sería posible sin el incalculable apoyo de la <a href="http://boell-latinoamerica.org/">Fundación Heinrich Böll</a>, y  organizaciones que apuestan por este diálogo como <a href="http://grain.org/">GRAIN</a>, Comunidades Ecologistas La Ceiba,  Amigos de la Tierra Costa Rica, la Red de Coordinación Biodiversidad de  Costa Rica, y los amigos locales que contribuyeron a la segunda edición  de este libro como el Colectivo La Tribu.

La distribución de este material se realiza bajo licencias de libre  distribución, por lo que agradecemos la copia de los mismos.

</div></blockquote>
<p>Imagen vía|<a href="http://radio87mhz.labbs.net/">radio87mhz</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Comunicado de la reunión con Filmus sobre el Canon</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2009/03/comunicado-de-la-reunion-con-filmus-sobre-el-canono/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2009-03-15T13:03:54+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2009/03/comunicado-de-la-reunion-con-filmus-sobre-el-canono/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.vialibre.org.ar/2009/03/14/no-voy-a-presentar-nada-que-no-tenga-consenso/trackback/" target="_blank">Replico entero</a> el comunicado de Vía Libre sobre la reunión que mantuvieron una delegación de organizaciones con el senador Daniel Filmus. El asunto en cuestión: El canon.</p>

<p>Por favor, repliquen, distribuyan y abran la discusión. Que este tema no sea uno más que pasa por debajo de discusiones mediáticas…</p>

<p><a href="http://www.vialibre.org.ar/2009/03/14/no-voy-a-presentar-nada-que-no-tenga-consenso/">Fundación Vía Libre » “No voy a presentar nada que no tenga consenso”</a></p>
<blockquote>Tal fue la promesa del Senador de Capital Federal Daniel Filmus en la reunión realizada ayer con once delegados de organizaciones no gubernamentales preocupadas por el posible gravamen por copia privada que impulsan las gestoras colectivas de derechos de autor y la cámara de la industria fonográfica en Argentina.  La segunda promesa fue abrir el diálogo con los impulsores del canon para conversar y debatir en el ámbito del senado.

La reunión se realizó en el despacho del Senador Filmus, quien junto a sus asesores, recibió a una delegación de organizaciones integradas por Nodo Tau de Rosario, Asociación civil Gleducar, Wikimedia Argentina, Asociación Argentina de Usuarios de Internet Internauta Mar de Plata, la Biblioteca Popular Bella Vista, la Fundación Pedro Milesi Córdoba, la Escuela San Cayetano del CFP 401 Vicente Lopez, USLA (Usuarios de Software Libre de Argentina), CaFeLUG (Grupo de Usuarios de Software Libre de Capital Federal), Gcoop Cooperativa de trabajo de Software Libre, Colectivo La Tribu y Fundación Vía Libre.

El senador dijo que el proyecto de gravamen por copia privada todavía no está escrito, y que antes de comprometerse con un proyecto de este tipo desea conocer todas las voces involucradas, pero quedó en evidencia por su discurso que no se ha distanciado de la idea de imponer un canon a los insumos informáticos. Si bien dijo que ningún proyecto que perjudique a la ciudadanía y al consumidor contará con su apoyo, hizo énfasis en que es necesario buscar formas de que el artista y el escritor argentino reciban una compensación por su trabajo.

Esta última afirmación subrayó uno de los muchos momentos de la conversación en los que el Legislador dio signos de estar bastante confundido respecto del problema que tiene entre manos: su argumentación mezcló la copia privada con todo lo relacionado con la copia ilegal, el derecho de los creadores, el régimen de patentes y hasta el de marcas en determinado momento. Así, la sensación de diálogo de sordos fue por momentos inevitable, especialmente cuando no conseguíamos que comprendiera que "copia ilegal" y "copia privada" son conceptos completamente distintos y que no pueden discutirse juntos, tal como pretenden los impulsores del canon.

Filmus mantuvo sus preocupaciones fielmente enmarcadas en el discurso de los maximalistas del derecho de autor, mostrándose muy preocupado por el "hecho" de que los artistas y escritores supuestamente no reciben una remuneración justa por su trabajo ("hecho" que no consiguió fundamentar con evidencia más seria que una anécdota de cómo uno de sus ayudantes compró un CD trucho con música de Adriana Varela por $3 en la calle). Si bien hizo foco en que el problema está en los intermediarios (uno de los pocos puntos de mediano consenso del encuentro) no quedó claro por qué mantiene en estudio la posibilidad de un proyecto cuyo efecto será recaudar dinero del gran público para dárselo precisamente a los intermediarios para su administración.

El problema mayor de la reunión fue que pocas veces logramos hablar de lo que realmente era el tema del encuentro: la copia privada. En todo momento, el senador reforzaba el problema de la fotocopia en los libros y el supuesto daño que esto produce a los escritores (tema sobre el cual están preparando un proyecto de ley del que Filmus sí se comprometió a ser firmante) y la cuestión global de la remuneración para el trabajo del artista local, sin diferenciar que el tema de la reunión era si se debe gravar o no la copia privada. Vale aclarar que la copia privada no es lo que se conoce como copia trucha, ilegal o "pirata" sino que es toda aquella copia sin fin de lucro que usted hace de un disco que compró legalmente para escuchar en su mp3, su celular, su computadora o llevar en su auto.

Quizás el momento de mayor desconexión se dio cuando el senador llegó a sugerir que no le quedaba clara la diferencia entre nuestras objeciones y las que ya le han hecho llegar las grandes multinacionales de la industria del hardware, que se mostraron preocupadas por el impacto que una medida como esta tendrá en el precio final de los dispositivos. Con énfasis, el Senador se manifestó contrario a que fabricantes de hardware como Dell[1] lucren con el trabajo de los artistas nacionales sin remunerarlos.

En este contexto de lobbies cruzados, parecía desconocer que <a href="http://www.senado.gov.ar/web/proyectos/verExpe.php?origen=S&amp;tipo=PL&amp;numexp=1298/08&amp;nro_comision=&amp;tConsulta=1">el proyecto de gravamen por copia privada impulsado por su colega de bancada, la Senadora formoseña Adriana Bortolozzi[</a>2] cita como fundamento de la ley el lobby de la Embajada de los EEUU de Norteamérica en Argentina y a su embajador Anthony Wayne como fuente, a quien responde positivamente con el mencionado proyecto.

Es sabido que estas iniciativas de expansión del régimen de derecho de autor a entornos nunca antes cubiertos, como la esfera privada de la vida de los ciudadanos, responden a un lobby de las corporaciones internacionales de la industria del entretenimiento (principalmente de los EEUU, cuyos intereses defiende el embajador de ese país).

Lo que viene más allá de esta reunión es la promesa de frenar todo tipo de proyecto de gravamen sobre la copia privada hasta que no se llegue a algún tipo de consenso entre las partes, y el compromiso de convocar, en dos semanas, a una audiencia con más legisladores y con los artistas para que discutamos las diferentes posiciones con miras a encontrar alguna que permita avanzar o no en esta materia.

En pocos días tendremos novedades sobre esta iniciativa que tendrá lugar en una sala del mismo Senado y que contará con la participación de nuestras organizaciones agrupadas contra el canon y los sectores de la industria del entretenimiento que lo impulsan.

[1] Mencionó a Dell sólo por citar un ejemplo, ya que la computadora sobre la mesa era de esa marca, pero incluyó en la problemática a todos los fabricantes de hardware, que según él, no contribuyen al desarrollo nacional.

[2] &lt;<a href="http://www.senado.gov.ar/web/proyectos/verExpe.php?origen=S&amp;tipo=PL&amp;numexp=1298/08&amp;nro_comision=&amp;tConsulta=1">http://www.senado.gov.ar/web/proyectos/verExpe.php?origen=S&amp;tipo=PL&amp;numexp=1298/08&amp;nro_comision=&amp;tConsulta=1</a>&gt;</blockquote>
<div class="zemanta-pixie"><img class="zemanta-pixie-img" src="http://img.zemanta.com/pixy.gif?x-id=1fd4e713-5b01-4864-a9f7-05fae93d72d1" alt="" /></div>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Sobre el Canon Digital… otra vez</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2009/02/sobre-el-canon-digital-otra-vez/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2009-02-17T19:06:39+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2009/02/sobre-el-canon-digital-otra-vez/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a style="cursor: pointer;" onclick="javascript:pageTracker._trackPageview ('/outbound/noalcanon.org');" href="http://noalcanon.org"><img src="http://noalcanon.org/wp-content/uploads/2008/02/noalcanonmb2.jpg" alt="No Al Canon en Argentina" /></a></p>

<p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/?p=179" target="_blank">Como el año pasado</a>, de regalo en las vacaciones, otra vez, la amenaza de una legislación artera acosa el avispero. La fundación <a href="http://www.vialibre.org.ar/" target="_blank">Vía Libre</a> esta  realizando <a href="http://www.vialibre.org.ar/index.php?s=canon" target="_blank">una serie de acciones importantes</a>
Replico y convoco a participar.</p>
<blockquote>Si te interesa adherir a la<a href="http://www.vialibre.org.ar/2009/02/12/solicitud-de-audiencia-con-el-senador-daniel-filmus/"> carta que enviaremos esta semana al Senador Daniel Filmus</a>,  envianos tus datos personales: nombre, dni, lugar de residencia y profesión a <a href="mailto:info@vialibre.org.ar">info[en]vialibre.org.ar </a>

Aceptamos adhesiones de personas, organizaciones sociales sin fines de lucro, empresas, grupos ad hoc como GLUGs y toda otra voz que se sume a decirle al Senador Filmus que <a href="http://noalcanon.org">no queremos una ley de Canon Digital en Argentina</a>. Envianos tu adhesión hasta el jueves 19 de febrero. Muchas gracias!</blockquote>
<p>fuente| <a href="http://www.vialibre.org.ar/2009/02/17/queremos-hacer-oir-la-otra-campana-sobre-el-canon-digital/" target="_blank">Vía Libre</a></p>
<div class="zemanta-pixie"><img class="zemanta-pixie-img" src="http://img.zemanta.com/pixy.gif?x-id=6b655187-4a57-45fa-b43f-b1b7a5bf8dc7" alt="" /></div>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
