<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>https://acercadelaeducacion.com.ar/</title>
   
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <image>
   <url>https://acercadelaeducacion.com.ar/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="https://acercadelaeducacion.com.ar/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Historia de &#8220;Un viaje por la Web 2.0&#8221;</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2007/06/historia-de-un-viaje-por-la-web-20-2/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-06-19T14:46:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2007/06/historia-de-un-viaje-por-la-web-20-2/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Un buen rato me tomó empezar a contar lo que  <strong>“Un viaje por la Web 2.0” </strong>me está aportando. Así que empiezo por el comienzo…
<a href="http://tangotrio.blogspot.com/"><img src="http://bp2.blogger.com/__nXGIkfFhOQ/RfwyJM_0U7I/AAAAAAAAABg/_mRangGz3mQ/s1600/IMG_32361.jpg" style="margin: 0pt 0pt 10px 10px; float: right; cursor: pointer; width: 113px; height: 150px" border="0" /></a></p>

<p style="text-align: justify">Había una vez una pequeña pero incansable pregunta que perseguía a este inestable narrador ¿cómo conectarme? y en ella estaba resumida la complejidad de la existencia... aunque, más que "estaba", "está". Conectarme implica entonces no solo conocer, sino establecer un vínculo, fue allí, en los vaivenes de la atormentada cabeza de quien les cuenta, que una luz se dió en encenderse.  "Empezá por tu casa y después ves como seguís".
Así, terapia de por medio, este pseduomelancolico intento de narrador se abocó a restaurar la primaria y primera conexión que lo vinculaba a este mundo, conectar con su amada.

Esto es algo que empezó hace mucho tiempo en las cuentas de este medio digital y relativamente poco en las del analógico, ese tiempo que pasa del otro lado de la pantalla.
Y a quienes se pregunten ¿que tiene que ver esto con el título del post? Pues bien esperen y verán o dejen de leer o... les cuento que en nada en mi vida esta alejado de Ella "y ya".
Entonces, mientras la revelación de lo cotidiano se aparecía ente los ojos de quien les habla, las cosas se pusieron más complejas (como corresponde a toda historia). ¿cómo conectarme? se amplio a ¿Por qué y Para qué? (nótese que ya no me pregunté con Quién). Dejando de lado el Por qué, no porque no sea importante, sino porque es insondable, el Para qué empezó a tomar forma en torno a entender que: si estos sentimientos que llaman a conectarme están fundados en amor, quería  conectarme para, desde ese sentimiento, construir un lugar mejor. Ya no solo para mi mismo sino también para Ella y para los que están llegando, y los que están por venir.
Hoy, tecnología, medios, información y conocimiento están mezclados junto a decisiones, conexiones, exclusión, pobreza, felicidad y <a href="http://acercadelaeducacion.blogspot.com/2007/03/construir-producir-ensear-aprender.html">angustia desentrelazante</a>. Educación e información se complementan y rechazan, leer ya no solo es leer sino también comprender y comprender implica necesariamente la posibilidad de elegir, analizar y tener capacidad de construir. Y eso, en mi país, en mi barrio, en mi proción de espacio donde tal vez algún día caminen mis hijos.... pues bien, no es algo accesible para todos. Y ya pasando a primera persona. Me sumergí en estos medios, canales, ríos y mares de información, comunicación y no en todos los caso conexión. Allí en medio de la desesperanza conocí a <a href="http://eltilodeolivos.com.ar/">DanielKirchman</a>, otro educador y a través de su ventana cercana a las sierras, otros aparecieron, <a href="http://moebius.lodigital.com/">Carlos Neri</a>, <a href="http://karpicius.com.ar/">Karpicius</a>, <a href="http://www.espacioblog.com/ciberescrituras/blog">Juliana</a>, <a href="http://ramiropol.blogspot.com/">Ramo</a> y una idea un sentimiento que venía gestándose sólo en mi pecho, fue encontrado en el de estos otros, un eco, una idea compartida, construir, aprender, discutir y crecer teniendo como base, al menos desde mi intuición, la misma imagen. Conexión real para todos y capacidad de crecer, de aprehender, de desarrollarnos y poder construir y transmitir.
Entonces mientras empezaba conocer <a href="http://prosur.ning.com/">Proyectos al Sur</a>, <a href="http://moebius.logitial.com.ar/">Carlos</a> nos invita a "<a href="http://cneri.com.ar/campus/">Un viaje por la Web 2.0"</a> y me enseña (disculpa si soy mal alumno y aprendo lo que se me antoja y no las consignas :) ) que enseñar por este medio, no es consignar, es establecer un vínculos, una necesaria conexión con el ser humano delante de la pantalla y junto con los compañeros... viajar.
Bien ya no se donde me va a llevar este tren. Acá, osea allá, detrás de la pantalla están ustedes algunos desconocidos, muchos ya conocidos. Acá, en mi casa, está entrando <a href="http://tangotrio.blogspot.com/">Dani</a>, motor de mis búsquedas y cable a tierra de mis vuelos. Y todos ustedes conectados desde distintos medios y distintas formas me hacen crecer y me dan algo que creo todo educador debe tener. Esperanza.
</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>La Brecha Digital en Clave Colifata</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2007/06/la-brecha-digital-en-clave-colifata/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-06-11T14:37:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2007/06/la-brecha-digital-en-clave-colifata/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Buscando videos sobre la brecha digital Maxi (que no es blogger aún… pero ya está con ganas de serlo) encontró este video Muy Bueno, En dos sentidos… dos.</p>
<ol>
	<li>Explica realmente bien que es la brecha digital.</li>
	<li>Constituye un claro ejemplo de lo que acortar esta brecha implica.</li>
</ol>
<blockquote> La Colifata es un proyecto - pionero en el mundo- que intenta abordar los medios de comunicación con un doble objetivo. Por un lado, como herramienta clínica de recuperación de pacientes diagnosticados de psicosis (los comúnmente llamados "locos") y por otro, como un instrumento de intervención en relación con la problemática social del "estigma" de la locura (lo cual genera una practica discriminatoria por parte de la población respecto a quien padece enfermedades mentales). Por eso hacemos radio, para eso hacemos televisión, para ayudar a disminuir los prejuicios respecto de la enfermedad mental y como terapia o complemento terapéutico para los pacientes, ayudando a su recuperación y reinserción social.
<p style="text-align: right"><a href="http://lacolifata.openware.biz/index.cgi">La colifata</a></p>
</blockquote>
<object width="425" height="355"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/jzMUQQ0_PnI&amp;rel=1" />&lt;/param&gt;<param name="wmode" value="transparent" />&lt;/param&gt;<embed src="http://www.youtube.com/v/jzMUQQ0_PnI&amp;rel=1" type="application/x-shockwave-flash" wmode="transparent" width="425" height="355" />&lt;/embed&gt;</object>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Get Ubuntu II</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/get-ubuntu-ii</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-05-31T18:37:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/get-ubuntu-ii</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Festejando La Semana Ubuntu, seguimos con la serie ilustrativa, que provee la <a href="http://www.hachemuda.com/">HacheMuda</a>, sobre las ventajas de <a href="http://www.ubuntu.com/">Ubuntu</a></p>

<p><a href="http://www.ubuntu.com/"></a></p>
<blockquote><a href="http://www.ubuntu.com/">Ubuntu</a>, libre como el viento, gratuito y con CD oficial directamente en el buzón de tu casa, viene de serie con un montón de aplicaciones para realizar todo tipo de tareas y cualquier trabajo de oficina con una gran suite de ofimática. De serie, <a href="http://www.ubuntu.com/">Ubuntu</a> es el sistema más completo del mercado.</blockquote>

<object width="425" height="355"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/WmU99b6JcQo&amp;rel=1&amp;border=0" />&lt;/param&gt;<param name="wmode" value="transparent" />&lt;/param&gt;&lt;embed src="http://www.youtube.com/v/WmU99b6JcQo&amp;rel=1&amp;border=0" type="application/x-shockwave-flash" wmode="transparent"width="425" height="355"&gt;&lt;/embed&gt;</object>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Get Ubuntu</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/get-ubuntu</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-05-30T13:56:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/get-ubuntu</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>vía <a href="http://ubuntulife.wordpress.com/2007/05/29/primer-video-de-la-serie-get-ubuntu/trackback/">Ubuntu Life</a> me enteré de lo siguiente y lo quería compartir acá:</p>
<blockquote>Una fantastica idea de <a href="http://www.hachemuda.com/2007/05/28/primer-video-de-la-serie-get-ubuntu-examen/" target="_blank">Hache Muda</a>

Durante los proximos dias va a colgar una serie de videos propios denominados <em><a href="http://www.hachemuda.com/get-ubuntu/" target="_blank">Get Ubuntu</a></em>. Que vienen a resultar una parodia de la serie de anuncios <a href="http://www.apple.com/es/getamac/" target="_blank">Get a Mac</a> de Apple. Lo que pretende mostrar en los videos son las virtudes de Ubuntu.
Seran publicados uno cada dia a las 19:00 horas (<em>hora española</em>) hasta el proximo viernes 1 de junio. Te recomiendo que visites su sitio web para no perdertelos.

Aqui os dejo el primero de sus videos. No tiene desperdicio. Por completo sigue la filosofia Linux.</blockquote>
<object height="355" width="425">
<param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/4V2oF_BNO5U&amp;rel=1&amp;border=0" />&lt;/param&gt;
<param name="wmode" value="transparent" />&lt;/param&gt;<embed src="http://www.youtube.com/v/4V2oF_BNO5U&amp;rel=1&amp;border=0" type="application/x-shockwave-flash" wmode="transparent" height="355" width="425" />&lt;/embed&gt;</object>
<p>&lt;/p&gt;</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>¿Que es un blog?</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/c2-bfque-es-un-blog</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-05-30T13:37:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/c2-bfque-es-un-blog</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Gracias a <a href="http://ramiropol.com.ar/">Ramo</a> llego a esta muy buena pagina de <a href="http://joanplanas.com/">Joan Planas</a>, un videobloger que sale a la calle a hacer una pregunta. En este caso
¿Qué es un blog?
les dejo el video de youtube, pero está desfasado, <a href="http://joanplanas.com/2007/05/10/que-es-un-blog/">les recomiendo ver el de la página </a>(que blogger no lo embebe)</p>
<object type="application/x-shockwave-flash" data="http://blip.tv/scripts/flash/showplayer.swf?autostart=false&amp;enablejs=true&amp;brandname=joanplanas.com&amp;brandlink=http%3A//joanplanas.com&amp;fullscreenpage=http%3A//joanplanas.com/fullscreen.html&amp;fsreturnpage=http%3A//joanplanas.com/exitfullscreen.html&amp;showplayerpath=http://blip.tv/scripts/flash/showplayer.swf&amp;file=http://blip.tv/file/get/Planasjoan-TENGOUNAPREGUNTAQUESUNBLOG581.flv&amp;thumb=http://blip.tv/uploadedFiles/Planasjoan-TENGOUNAPREGUNTAQUESUNBLOG273.jpg&amp;showguidebutton=false&amp;showsharebutton=false&amp;showfsbutton=true&amp;showdigits=true&amp;captions=&amp;overstretch=false&amp;showfsbutton=true&amp;lightcolor=0x557722&amp;backcolor=0x00000&amp;frontcolor=0xCCCCCC" allowfullscreen="true" id="showplayer" height="269" width="425">
<param name="movie" value="http://blip.tv/scripts/flash/showplayer.swf?autostart=false&amp;brandname=joanplanas.com&amp;brandlink=http%3A//joanplanas.com=&amp;fullscreenpage=http%3A//joanplanas.com/fullscreen.html&amp;fsreturnpage=http%3A//joanplanas.com/exitfullscreen.html&amp;showplayerpath=http://blip.tv/scripts/flash/showplayer.swf&amp;file=http://blip.tv/file/get/Planasjoan-TENGOUNAPREGUNTAQUESUNBLOG581.flv&amp;enablejs=true&amp;thumb=http://blip.tv/uploadedFiles/Planasjoan-TENGOUNAPREGUNTAQUESUNBLOG273.jpg&amp;showguidebutton=false&amp;showsharebutton=false&amp;showfsbutton=true&amp;showdigits=true&amp;captions=&amp;overstretch=false&amp;showfsbutton=true&amp;lightcolor=0x557722&amp;backcolor=0x00000&amp;frontcolor=0xCCCCCC" />&lt;/param&gt;</object>
<p>&lt;/p&gt;
<a href="https://www.paypal.com/cgi-bin/webscr?cmd=_xclick&amp;business=planasjoan%40gmail%2ecom&amp;item_name=Videoblog%20de%20Joan%20Planas&amp;item_number=Videoblog&amp;no_shipping=0&amp;no_note=1&amp;tax=0&amp;currency_code=EUR&amp;lc=ES&amp;bn=PP%2dDonationsBF&amp;charset=UTF%2d8" rel="payment">Hacer una donación al Autor del vídeo</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Laminas o Power Point ¿son lo mismo?</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/laminas-o-power-point-c2-bfson-lo-mismo</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-05-25T19:37:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/laminas-o-power-point-c2-bfson-lo-mismo</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://farm1.static.flickr.com/161/373172084_b5517e8012.jpg?v=0"><img src="http://farm1.static.flickr.com/161/373172084_b5517e8012.jpg?v=0" style="margin: 0pt 0pt 10px 10px; float: right; cursor: pointer; width: 200px" border="0" /></a></p>
<p style="text-align: left; font-family: verdana"><span style="font-size: 100%">Los contenidos de enseñanza, en la escuela, sufren necesarias modificaciones a medida que transcurre el tiempo, ya que los mismos se modifican o reconfiguran con el desarrollo de la sociedad y del conocimiento. De la misma, manera los procedimientos tradicionales que la escuela valora sufren modificaciones. La búsqueda de información sobre algún tema, como procedimiento a aprehender, no puede ser entendida como hace 20 o 30 años atrás. Otras tecnologías, otros medios, hoy están en juego y se hace necesario comprenderlos para poder enseñarlos, pero más importante aún, es necesario para construir una práctica responsable, tener la capacidad de analizar los recursos, dispositivos y elementos de enseñanza. </span></p>
<p style="text-align: left; font-family: verdana">&nbsp;</p>
<p style="font-family: verdana; text-align: left">&nbsp;</p>
<p style="text-align: left"><span style="font-size: 100%">Dentro de este espectro los presentadores de diapositivas (power point, open office, etc) se constituyen como uno de los recursos más accesible para los docentes a la hora de usar las pc's en el aula. son relativamente fáciles de usar y el producto final resulta atractivo y muchas veces se proponen como sustituto de las clásicas laminas que usábamos hace algunos años para exponer un tema. Cabe entonces preguntarse si los procesos cognitivos que se ponen en juego a la hora de "remplazar" las laminas por las presentaciones son los mismos o si se consiguen los mismos resultados haciendo este pasaje de lamina a presentador.</span></p>
<p style="font-family: verdana; text-align: left">&nbsp;</p>
<p style="text-align: left; font-family: verdana"><span style="font-size: 100%">De forma intuitiva diría que no necesariamente. Que será el tipo de procedimiento que se ponga en juego a la hora de utilizar el recurso (power, open office, etc) lo que asegurara la construcción de conocimiento. Los presentadores de diapositivas, en su uso análogo a las láminas, han de servir  para comunicar un mensaje y para que ello sea efectivo debemos enseñar  cómo hacer de nuestras presentaciones soportes efectivos de estos mensajes. Lo que implica aprender a comunicar con este soporte, y esto se configura como un contenido nuevo de nuestras prácticas, ya que son otras las posibilidades y los limites del recurso.</span></p>
<p style="font-family: verdana">&nbsp;</p>

<p style="text-align: justify; font-family: verdana"><span style="font-size: 100%">coincidiendo con <a href="http://www.hipertextos.com.ar/">Christian    Silva</a></span><span style="font-size: 100%"> de <a href="http://www.hipertextos.com.ar/wp-trackback.php?p=147">Hipertextos</a> (Qué motivo este escrito)<a href="http://www.hipertextos.com.ar/wp-trackback.php?p=147">
</a></span>
<p style="text-align: justify; font-family: verdana">&nbsp;</p>

<p style="text-align: justify">
<blockquote>
<p style="font-family: arial"><span style="font-size: 100%">Creo que lo importante, lo que debemos fomentar desde estos ámbitos comunitarios, es la capacidad de detectar y revertir las malas influencias, las prácticas nocivas, anti-funcionales surgidas de este contexto de innovación permanente. Aunque a veces no sea tan fácil y requiera análisis profundos, preparación especial y una actitud que parece ir contra la corriente.</span></p>
<span style="font-size: 100%"><strong>Point
</strong>A continuación proponemos un ejemplo de esta actitud a imitar. Una brillante observación sobre un recurso que supuestamente mejora las posibilidades cognitivas y que a veces las limita. <a href="http://www.wired.com/wired/archive/11.09/ppt2.html">“PowerPoint es el diablo”</a> es un (ya clásico) artículo que <a href="http://www.edwardtufte.com/tufte/">Edward Tufte</a> publicó en Wired. Allí propone una severa crítica sobre el uso irreflexivo de las posibilidades de este recurso:</span>
<blockquote><span style="font-size: 100%">• La presentación típica pone el formato por encima del contenido facilitando la apariencia de interés para algo que puede estar perfectamente hueco.
• Cada transparencia muestra usualmente unas 40 palabras, 8 segundos de lectura, lo que hace que hagan falta muchas de ellas para completar un razonamiento. Ello implica dificultades en apreciar el contexto y valorar las relaciones entre unos aspectos y otros, que pueden estar separados varias transparencias entre si.
• El punto clave de una presentación es el contenido. “Si tus números son aburridos es que has escogido los números equivocados”. Si el contenido no tiene interés o está mal estructurado, animarlo o ponerlo en colores no lo va a arreglar.
• Otro aspecto habitual en las presentaciones es la falta de interactividad con la audiencia. Los ponentes a menudo lanzamos un mensaje complejo que es difícil de asimilar en el poco tiempo disponible, que la audiencia no puede rebatir o comentar.</span></blockquote>
</blockquote>
<span style="font-family: verdana; font-size: 100%"> Les recomiendo sobre esto: <a href="http://www.infovis.net/printMag.php?num=133&amp;lang=1">Power Point ¿Anatema o Bendición?</a></span><span style="font-size: 100%">
</span>
<p style="text-align: right"><span style="font-size: 100%"><span style="font-family: verdana">Imagen: </span><a href="http://www.flickr.com/">Flickr</a></span></p>
</p></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Uso educativo de las TIC</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/uso-educativo-de-las-tic</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-05-24T16:37:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/uso-educativo-de-las-tic</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://web.educastur.princast.es/proyectos/cuate/blog/wp-images/innoveision.gif"><img src="http://web.educastur.princast.es/proyectos/cuate/blog/wp-images/innoveision.gif" style="margin: 0pt auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 400px" border="0" /></a></p>
<p style="text-align: left">Ya ni se como llegue hasta<a href="http://web.educastur.princast.es/proyectos/cuate/blog/?p=226"> aquí</a>, pero encontre este blog que supongo que para muchos será conocido (ya que es excelente). En fín no puedo parar de leerlo, se los recomiendo, pero advierto que es algo adictivo.</p>
<p>El tratamiento de la información, los dibujos y la info es muy buena.
Pa quienes no lo conozcan<a href="http://web.educastur.princast.es/proyectos/cuate/blog/?p=226"> ¡visitenlo!</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>¿qué es RSS? para gente normal</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/c2-bfque-es-rss-para-gente-normal</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-05-23T01:44:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/c2-bfque-es-rss-para-gente-normal</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Coincidiendo con <a href="http://domingomendez.blogspot.com/">Domingo Méndez</a>, maestro de matemática y Naturaleza que descubrí hoy blogeando, tampoco puedo resistirme a subir <a href="http://domingomendez.blogspot.com/2007/05/qu-es-el-rss.html">este video</a>  acerca de  ¿que es RSS? está muy bien hecho y es muy didáctico.
Pero además me llevé una grata sorpresa por el medio en el que está publicado. Es una plataforma que no conocía, <a href="http://dotsub.com/">dotsub.com</a>, y que me parece interesante ya que los videos que tiene los podes seleccionar con subtítulos en distintos idiomas. Habrá que investigarla un poco más</p>
<iframe src="http://dotsub.com/api/player.php?filmid=444&amp;filminstance=446&amp;language=none" frameborder="0" width="480" height="392"></iframe>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Plumiferos</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/plumiferos</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-05-16T13:59:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/plumiferos</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Esta mañana en la escuela estaba charlando con Anibal, profesor de video; charlando charlando le mostré <a href="http://www.elephantsdream.org/">Elephant Dreams</a> a partir de un post de <a href="http://karpicius.freeflux.net/blog/archive/2007/04/25/elephants-dream-comunicacion-o-la-falta-de-esta.html">Karpicius</a> y de allí nos fuimos a <a href="http://www.blender.org/">Blender</a>.<br />Buena sorpresa nos llevamos cuando vimos el trailer de <a href="http://www.plumiferos.com/index-es.php">“Plumiferos”</a> Animación Argentina hecha con software libre<br />Les dejo el avance<br /><span style="font-size:78%;">pd: estoy usando Splashcat para subir el video, como vern estoy aprendiendo así que disculpen los errores que pueden surgir</span><br /></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>codelinux</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/codelinux</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-05-15T23:28:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/codelinux</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Vía <a href="http://etsiit.blogspot.com/">Kirkob</a> les dejo a los amiguitos  un documental algo antiguo pero siempre bueno sobre la historia de GNU Linux<span class="down" style="display:block;"></span><br /><br /></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
