<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.github.io/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Sobre la justicia y la venganza</title>
	  <link>//2011/08/sobre-la-justicia-y-la-venganza/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2011-08-13T21:25:25+00:00</pubDate>
	  <guid>//2011/08/sobre-la-justicia-y-la-venganza/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>"... Sin rencor, pero con memoria. Tengamos siempre presente que en nuestro país la existencia de las Madres y Abuelas fue la que frenó la venganza por mano propia. No se mató a ningún represor. Por eso es falso hablar de venganza. A los asesinos se los juzga. No se los tortura. no se los tira de un avión al Río de la Plata. Y las familias siempre saben donde están. revancha sería aplicar el mismo procedimiento que los desaparecedores aplicaron. Aunque ¿De donde sacar tanta crueldad?..."</blockquote>
<p>Te escribo esto para recordar, para que no me olvide y por si las dudas. Estas son palabras de <a title="Página de feinmann en wikipedia" href="http://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_Pablo_Feinmann">José Pablo Feinmann</a>. En ellas relata el impacto que las palabras de <a title="Página de Nestor kirchner en wikipedia" href="http://es.wikipedia.org/wiki/N%C3%A9stor_Kirchner">Nestor Kirchner</a>, al dar su <a title="Discurso de Asunción en la Página de Anibal Fernandez" href="http://www.anibalfernandez.com.ar/index.php/te-lo-digo-yo/esto-es-asi/645">discurso</a> de asunción como Presidente de la República Argentina ante la Asamblea Legislativa. Pero además son palabras que me mantienen alerta, y espero que también te mantengan alerta a vos.</p>

<p>En tiempos de masividad de discursos únicos, de verguenza periodística y pobreza de argumentos, a falta de ideas concretas. Es bueno estar alerta a las palabras.</p>

<p>Hoy cuando se busca justicia, se la llama venganza, y cuando se busca venganza… muchas veces la justicia acuda a ejecutarla.</p>
<iframe src="http://player.vimeo.com/video/22973522?title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" frameborder="0" width="400" height="225"></iframe>

<p><a href="http://vimeo.com/22973522">Discurso de asuncion de Nestor Kirchner</a> from <a href="http://vimeo.com/user3750763">Anibal Fernandez</a> on <a href="http://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>

<p>Image: ‘<a href="http://www.flickr.com/photos/8344872@N05/5356144467">Ghostbusters trap</a>’</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>El sentido de la participación</title>
	  <link>//2010/11/el-sentido-de-la-participacion/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-11-08T19:08:01+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/11/el-sentido-de-la-participacion/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>[caption id=”attachment_786” align=”alignright” width=”150” caption=”Estudiantes celebrando la libertad de interpelarnos, molestarnos y enseñarnos”]<a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/11/murga.jpg"><img class="size-thumbnail wp-image-786" title="murga" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/11/murga-150x150.jpg" alt="Estudiantes celebrando la libertad de interpelarnos... y molestarnos" width="150" height="150" /></a>[/caption]</p>

<p>Eva, “vivimos tiempos interesantes”. Esa es una frase que escucho desde que recuerdo escuchar. En mi infancia, Las Malvinas, la HiperInflación, los carapintadas, La Tablada, El pacto de Olivos, La guerra del golfo. Todos temas que hicieron de mi infancia tiempos interesantes. En la Adolecencia, a pesar de que muchos dicen que los 90 fueron los años del vaciamiento, para mi fueron las épocas de mis primeras luchas: Ley Federal de Educación (por primera vez participé de un corte a las 13 años, cuando los secundarios industriales salieron a gritar lo que nadie quería oir), pasaron dos bombas en La Ciudad de Buenos Aires, una a tres cuadras de mi escuela, la voladura de Río tercero, la caída del helicóptero del hijo del presidente, José Luís Cabezas, la venta de armas a Ecuador y Yugoeslavia, las Privatizaciones…. Otra vez las marchas de las escuelas secundarias (<a title="mirá lo que encontré, una vieja nota sobre las marchas" href="http://www.lanacion.com.ar/nota.asp?nota_id=108426" target="_blank">siete años depsués los colegios “más combativos acompañaron a los brutos del industrial”</a>).</p>

<p>En fin que toda esta enumeración (que recorté hasta mis 18 años…sino te aburriría con un listado enorme) era sólo para decirte que todas las épocas son interesantes, o almenos lo serán si participas de ellas. Participar no implica ser protagonista de una tapa de diario, ni salir en la tele, ni que tu blog lo lean 8 Millones de desconocidos. Participar es formar parte de tu sociedad de forma consciente y crítica. Dispuesta equivocarte y a sufrir por tus decisiones, ya que no existe la certeza de antemano, y la vida está llena de traidores. Pero también de leales compañeros. Mi pequeña experiencia me trajo más de los últimos que de los primeros. Hija, la participación de los acontecimientos públicos es el primer y único lugar donde la libertad deja de ser una palabra para definir reglas de mercado y cobra el sentido de una realización personal. Es por eso que reniego de “los tiempos interesantes” lo interesante ocurre día a día, si estamos dispuestos a estar ahí donde la historia ocurre y no donde te la cuentan.</p>

<p>PD: Busqué y busqué en internet la foto de mis compañeros cortando Libertador, los diarios digitalizaron desde 1998 en adelante, una lástima, pero esa búsqueda me trajo muchos recuerdos de las épocas interesantes. Algún día voy a ir a una hemeroteca y conseguiré el articulo que busco, o la foto de tu tío revoleando las patas por la escuela pública. Lo cierto que entre tantos tiempos interesantes, todos se diluyen y creo que la retorica de la cristalización de los acontecimientos esconde un refinado miedo lo finitos que somos.</p>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Fotos</td>
      <td>Alejandro Kaminetzky</td>
      <td> <a href="http://www.flickr.com/photos/24113168@N03/3813556085">hidden colors</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Para Eva</title>
	  <link>//2010/11/para-eva/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-11-01T07:34:13+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/11/para-eva/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Hay libros que no terminé, algunos me aburrieron, otros no los entendí. Pero hay uno que no quiero terminar. No quiero saber como sigue una historia que lejos de constituirse como una ficción, se hace, en cada línea, angustia en mi lectura. Estoy refiriéndome a El Libro de Manuel. Tal vez algún día lo leas y tal vez tengas el coraje que hoy a mi me falta. Lo cierto es que de ese libro intencionalmente inconcluso, de estos días inmensamente tristes, de esta sensación cargada de esperanza en medio de una constante lucha saco una idea, un proyecto pequeño y personal que va a formar parte de este espacio publico y colectivo. Intentaré en este espacio (que ironía) recopilar mis ideas, mis sueños políticos y mis contradicciones. Para que algún día, si querés saber que pensaba tu viejo, o simplemente recorrer un sencillo y sesgado relato histórico, tengas un lugar en donde recalar.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
