<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Videoconferencia en el II Encuentro Latinoamericano sobre Conocimiento Libre y Licenciamiento</title>
	  <link>//2010/10/videoconferencia-en-el-ii-encuentro-latinoamericano-sobre-conocimiento-libre-y-licenciamiento/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-10-19T20:34:23+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/10/videoconferencia-en-el-ii-encuentro-latinoamericano-sobre-conocimiento-libre-y-licenciamiento/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/10/Selección_124.png"><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-740" style="border: 2px solid black; margin: 2px;" title="mapa_de_la_presentación" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/10/Selección_124-150x150.png" alt="" width="150" height="150" /></a>Excelente  presentación de <strong><a title="Sitio de Gleducar" href="http://gleducar.org.ar">Gleducar</a></strong>, con una clara exposición del contenido y una original forma de presentación.</p>
<blockquote>Durante las semanas del 18 al 23  de Octubre  de este año se estaŕa
realizando el II Encuentro Latinoamericano sobre Conocimiento Libre y
Licenciamiento (ELCLIC)[1], organizado por el Centro Nacional de
Desarrollo e Investigación en Tecnologías Libres[2], Venezuela.

Gleducar participó a partir de una videoconferencia ofrecida por
Franco Iacomella, titulada "Conocimiento Libre como producción
distribuida de pares".

Como continuación de  la exitosa  experiencia del año 2009, la Red de
Aliados para la Defensa del Conocimiento como Bien Publico  (RADECON)
en conjunto con un grupo de cercanos colaboradores , en un intento por
proseguir en la permanente  búsqueda  hacía la definición de un camino
común  para la emancipación del conocimiento propone esta segunda
edición de ELCLIC, con la finalidad de que el encuentro de saberes y
experiencias sea el paso propicio hacía  la integración
Latinoamericana.

En el marco de ese evento, la videoconferencia titulada "Conocimiento
Libre como producción distribuida de pares" explora la necesaria
relación entre las nuevas formas de distribución de conocimiento y
nuevas formas de organización de la producción. Pueden ver y descargar
el material desde este enlace:
<a href="http://www.gleducar.org.ar/presentaciones/2010/RADECON-2010" target="_blank">http://www.gleducar.org.ar/presentaciones/2010/RADECON-2010</a></blockquote>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Streaming del Simposio de Software Libre y Educación</title>
	  <link>//2010/05/streaming-del-simposio-de-software-libre-y-educacion/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-05-08T01:54:44+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/05/streaming-del-simposio-de-software-libre-y-educacion/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/05/SLyE.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-527" title="SLyE" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/05/SLyE-300x115.png" alt="" width="300" height="115" /></a></p>

<p>El 3er Simposio de Software Libre y Educación
(<a href="http://www.slye.org.ar/" target="_blank">http://www.slye.org.ar/</a>)  será transmitido en vivo mediante streaming
web. Aquellas personas que no puedan asistir al evento de mañana,
podrán seguir la transmisión de video y audio siguiendo las
instrucciones detalladas en esta página:
<a href="http://www.slye.org.ar/2010/info-2/streaming-del-evento/" target="_blank">http://www.slye.org.ar/2010/info-2/streaming-del-evento/</a></p>

<p>También podrás seguir las alternativas del Simposio por medio de
microblogging, tanto en Identi.ca como en Twitter:
<a href="http://www.slye.org.ar/2010/2010/04/27/microblogging/" target="_blank">http://www.slye.org.ar/2010/2010/04/27/microblogging/</a></p>

<p>== Sobre el evento ==</p>

<p>Desde la comunidad educativa libre Gleducar, invitamos a todos los
interesados a participar del Tercer Simposio sobre Software Libre y
Educación (SLyE) que se realizará el 8 de mayo en la Facultad de  Filosofía y
Letras de la Universidad de Buenos Aires (UBA), sito en Puan 480 de la
ciudad de Buenos Aires. Este evento pretende acercar a la comunidad  docente,
de la mano de educadores, propuestas para utilizar Software Libre en su
tarea cotidiana. ¡La entrada es gratuita!</p>
<h2>== Cronograma del encuentro ==</h2>
<p>09:30 hs – Acreditación</p>

<p>10:00 hs – Presentación de Simposio – Iris Fernández y María Eugenia  Nuñez</p>

<p>10:20 hs – Aplicaciones multimedia en el escuela – María Eugenia Núñez</p>

<p>11:10 hs – Moodle y su implementación en la Educación Pública – Lic  Carlos
Rodriguez</p>

<p>12:10 hs – Scratch transversal a otras asignaturas y en Moodle – Prof.
Marisa Conde</p>

<p>13:10 hs – Vikidia, la enciclopedia libre de contenido adaptado para  chicos
– Alejandro Joos</p>

<p>13:30 hs – Almuerzo</p>

<p>14:30 hs – Aplicaciones Libres en la UBA – Lic. Laura Marotias</p>

<p>15:00 hs – Entorno de aprendizaje Sugar – Gonzalo Odiard</p>

<p>16:00 hs – Tuquito en las Classmates – Alvar Maciel y Ramiro Pol</p>

<p>17:00 hs – Todo muy lindo pero… ¿cómo se hace para que una escuela  funcione
con Software Libre? – Javier Castrillo</p>

<p>18:00 hs – Del Software a la Cultura Libre –  María Eugenia
Núñez, Franco Iacomella e Iris Fernández</p>
<h2>== Sobre el Software Libre ==</h2>
<p>El Software Libre, según la Wikipedia [4], es aquel cuya licencia  respeta la
libertad de los usuarios sobre su producto adquirido y, por tanto, una  vez
obtenido puede ser usado, copiado, estudiado, cambiado y redistribuido
libremente. El software libre se refiere a la libertad de los usuarios
para ejecutar, copiar, distribuir, estudiar, cambiar y
mejorar el software. De modo más preciso, se refiere a cuatro libertades  de
los usuarios del software: la libertad de usar el programa, con  cualquier
propósito; de estudiar el funcionamiento del programa, y adaptarlo a las
necesidades; de distribuir copias, con lo cual se puede ayudar a otros y  de
mejorar el programa y hacer públicas las mejoras, de modo que toda la
comunidad se beneficie.</p>
<h2>== Sobre Gleducar ==</h2>
<p>Gleducar es una comunidad de docentes, estudiantes y activistas de la
educación interesados en el trabajo colectivo, la construcción  cooperativa
del conocimiento y su libre distribución. Gleducar es también una  Asociación
Civil que apoya e impulsa el desarrollo de la comunidad.</p>

<p>Trabajamos sobre temáticas como el Conocimiento Libre, la Educación  Popular
y las Nuevas Tecnologías Libres. Buscamos transformar la realidad a  través
de la intervención crítica y activa en todos los espacios educativos:
formales y no formales.</p>

<p>Impulsamos el uso de Software Libre en las escuelas, como un modelo
pedagógico y técnico, buscando un cambio en el paradigma de la  producción,
construcción y difusión de los contenidos educativos.</p>

<p>Mas sobre Gleducar: <a href="http://www.gleducar.org.ar/" target="_blank">http://www.gleducar.org.ar</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Simposio sobre Software Libre y Educación en Buenos Aires</title>
	  <link>//2010/05/simposio-sobre-software-libre-y-educacion-en-buenos-aires/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-05-06T00:00:28+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/05/simposio-sobre-software-libre-y-educacion-en-buenos-aires/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/05/SLyE.png"><img class="alignleft size-medium wp-image-527" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="SLyE" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/05/SLyE-300x115.png" alt="Banner del simposio" width="300" height="115" /></a>Participaré junto a<a href="http://ramiropol.com.ar"> Ramiro Pol</a> en el<a href="http://www.slye.org.ar/2010/">Tercer Simposio sobre Software Libre y Educación</a> (SLyE), organizado por la comunidad educativa libre de <a href="http://www.gleducar.org.ar/">Gleducar</a>. Disertaremos sobre Tuquito en las Classmate. EL simposio se realizará el próximo <strong>8 de Mayo</strong> en la <a href="http://www.filo.uba.ar/">Facultad de Filosofía y Letras de la Universidad de Buenos Aires</a> (UBA).</p>

<p>El evento busca difundir la importancia del uso de Software Libre en la educación, acercando a la comunidad docente propuestas para utilizarlo en su tarea cotidiana.</p>

<p>De acuerdo a <a href="http://www.slye.org.ar/2010/cronograma/">su programa</a>, algunas de las experiencias, herramientas y recursos que se presentarán incluyen:</p>
<ul>
	<li>Aplicaciones multimedia en el escuela.</li>
	<li>Moodle y su implementación en la Educación Pública.</li>
	<li>Scratch transversal a otras asignaturas y en Moodle.</li>
	<li>Vikidia, la enciclopedia libre de contenido adaptado para chicos.</li>
	<li>Aplicaciones Libres en la UBA.</li>
	<li>Entorno de aprendizaje Sugar.</li>
	<li>Tuquito en las Classmates.</li>
	<li>Todo muy lindo pero… ¿cómo se hace para que una escuela funcione con Software Libre?</li>
	<li>Del Software a la Cultura Libre.</li>
</ul>
<p>El simposio es gratuito, pero es necesario <a href="http://www.slye.org.ar/2010/inscripcion-2/">registrarte antes de asistir</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
