<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>/</title>
   
   <link>/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>/</link>
   <image>
   <url>/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Flock o &#8230;. lo que estube esperando</title>
	  <link>/2007/10/flock-o-lo-que-estube-esperando/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-10-08T09:05:23+00:00</pubDate>
	  <guid>/2007/10/flock-o-lo-que-estube-esperando/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.flock.com"><img src="http://www.flock.com/start/images/start-flock-wordmark.png" alt="flock lggo" align="left" height="78" width="180" /></a>Charlando con <a href="http://www.moebius.lodigital.com.ar"><strong>Carlos Neri</strong></a>, y aun antes de leer su <a href="http://www.moebius.lodigital.com.ar/wp-trackback.php?p=825" title="post de flock">post</a> sobre este tema, me entero de <a href="http://www.flock.com">esta</a> aplicación, que devino en dos días mi nueva joyita, en palabras de <a href="http://www.moebius.lodigital.com.ar"><strong>Carlos</strong></a></p>
<blockquote>...Es una herramienta con ilimitadas posibilidades para bloggers y un campo a explorar para <span> </span>aplicaciones <span> </span>didácticas.

La posibilidad de tener operativamente todo en un lugar y su calidad semántica lo vuelven tan potente que podríamos denominarlo más que un navegador, un soporte para crear<a href="http://www.moebius.lodigital.com.ar/?p=150"> “centros de recursos organizados”</a>. Un dato no menor es que es una aplicación de código abierto por lo que abundan las extensiones y desarrollos para el mismo. Veamos algunas de las propiedades que posee:<span id="more-825"></span>
<p class="MsoNormal">Tener conectado Flickr y visibles nuestras fotos en una barra del navegador, permitiendo agregar nuevas simplemente arrastrando y soltando.</p>
<p class="MsoNormal">Los favoritos son una o nuestra cuenta en del.icio.us.</p>
<p class="MsoNormal">Un editor de texto para escribir y publicar directamente en nuestro blog.</p>
<p class="MsoNormal">Una pagina de inicio personalizada denominada “mi Word” donde podemos conectar y hacer visible dinámicamente nuestros sitios sindicados (sustitución del agregador tipo bloglines) , o las fotos o nuestro twitter o nuestra red social, entre otros.</p>
<p class="MsoNormal">Un webclickboard donde vamos arrastrando recortes de textos o fotos que seleccionamos en nuestra navegación.</p>
<p class="MsoNormal">Posibilidad de desplegar en una barra lateral nuestros sitios favoritos y acceder a ellos.</p>
</blockquote>
<p>Coincido con Carlos y creo que esta es una herramienta que puede facilitar, no solo la navegabilidad, sino tambien el acercamento de las distintas herramientas de la web 2 a los usuarios mas alejados de este medio.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Recopilaciones de un viaje por la web 2</title>
	  <link>/2007/09/recopilaciones-de-un-viaje-por-la-web-2/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-09-30T11:33:36+00:00</pubDate>
	  <guid>/2007/09/recopilaciones-de-un-viaje-por-la-web-2/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img src="http://www.educant.org/beta/files/novedades/71_0_medium.jpg" align="right" height="140" width="160" />Las repercusiones de algo que es bueno no se hacen esperar, este blog cuenta con un página, en la que me propuse ir actualizando qué es lo que ocurriría con lo que <a href="http://acercadelaeducacion.wordpress.com/2007/06/19/historia-de-un-viaje-por-la-web-20/trackback/" target="_blank">El viaje en tren </a>desató. A un par de meses de haber llegado a la estación terminal, todavía no pude hacer bien mi trabajo de recopilador. Pero, no quiere decir que sucumbí al extravío. Por lo tanto, en esta entrega, buceo un poco en la nota que el el <a href="http://www.educant.org/beta/home.php" title="Sitio del PENT - FLACSO">sitio del Proyecto Educación y Nuevas Tecnologías de FLACSO Argentina</a> le hizo a  <a href="http://www.moebius.lodigital.com.ar/" title="Moebius de Carlos Neri"><strong>Carlos Neri</strong></a>. Quien nos guió junto con <strong><a href="http://http://www.karpicius.com.ar/" target="_blank">Karpicius</a></strong> por los caminos de la web2. …</p>

<p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/?page_id=95" target="_blank">seguir leyendo…. </a></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
