<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Sobre la docencia. Los pensadores y los panelistas.</title>
	  <link>//sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2017-03-20T08:56:53+00:00</pubDate>
	  <guid>//sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="size-full aligncenter" src="http://media.giphy.com/media/o2KLYPem407CM/giphy.gif" width="500" height="280" /></p>

<p> </p>
<blockquote>La docencia tiene una topografía que se escapa al mapeo que podemos hacer de ella.</blockquote>
<p>Cuáles son los mecanismos, dispositivos o situaciones que tenemos que poner en marcha para sacudir un sistema educativo conservador y reproductivo. La marcha de la retórica teórica se estanca entre los eruditos y los que ponen el cuerpo en las aulas. Esa separación tácita entre maestros y pensadores no se salva convocando a los primeros a ser pertenecientes de los segundos. No se cómo se salva. Tal vez sea necesario que los intelectuales vengan a nuestras trincheras educativas, no a estudiarnos, sino a acompañarnos como colegas, sindicalizarnos en torno a un hacer común que no puede dejar de tener su pie en el aula.</p>

<!--more-->

<p>Cuestiones de orden práctico necesitan de inmediata asistencia para que cuestiones de orden pedagógico tengan sustento y relevancia ¿Pero de quién es la voz autorizada para hablar de esto? ¿De un investigador? ¿De un panelista de TV? ¿De un trabajador de la educación?</p>

<p>Hay en los tres elementos mencionados mutua desconfianza. Como si faltara un actor que sincretice una práctica plagada de teoría y una teoría que no puede dejar la práctica. Es que enseñar en una escuela es mucho más que seguir un diseño, aplicar enfoques de una perspectiva didáctica o llevar día a día las actividades de un manual. Es una actividad polisémica, colectiva, que se escabulle en percepciones individuales y prescripciones.</p>

<p>¿Qué es un maestra/o? ¿alguien que crea condiciones de aprendizaje con los elementos que cuenta? ¿Alguien que reproduce saberes socialmente válidos (y en disputa), en un orden jerárquico de conocimiento siendo su lugar el anteúltimo de una cadena pedagógica?</p>

<p>De acuerdo a la respuesta que la sociedad considere, se difundirá una suerte de perfil. Claro que en términos de respuestas de la sociedad, no todo es blanco y negro. Sino que también hay intereses en disputa. Entonces al parecer el camino es más sinuoso que declaraciones floridas para zócalos de programas de televisión.</p>

<p>Como trabajador de la educación pienso que tenemos que construir respuestas a la pregunta por el ser docente abrevando de distintas fuentes, como un río nutrido de múltiples vertientes. Es importante entonces mostrar esta topografía para comprender la complejidad de la tarea docentes y del trabajador de la educación.</p>

<p>Sabiendo que el mapa no es el territorio, es tiempo de construir dioramas, maquetas, no tanto para otros la contemplen, sino más bien para que en el proceso podamos reconocer nuestro territorio, sus declives y prados, sus asperezas y virtudes a fin de poder intervenir en él.</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>El espectáculo educativo</title>
	  <link>//el-espectaculo-educativo</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-11-21T19:31:02+00:00</pubDate>
	  <guid>//el-espectaculo-educativo</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>La realidad educativa se puede presentar como una representación. Como un espectáculo.</p>

<p>El aula como una representación del curriculúm y este como una representación de políticas públicas.</p>

<p>Un loop sin fin de simulaciones que terminan y empiezan en los cuerpos de los estudiantes.</p>

<p>Estudiantes que ignoran lo que cada una de las instancias pretenden de ellos mientras estas se ignoran a si mismas.</p>

<p> </p>

<p> </p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es">
<p dir="ltr" lang="en"><a href="https://twitter.com/mckenziewark">@mckenziewark</a> <a href="https://twitter.com/eraser">@eraser</a> <a href="https://twitter.com/brianhousand">@brianhousand</a> this thread give me a hug in sight. All education reality presents as representation. A big spectacle</p>
— Alvar Maciel (@amaciel) <a href="https://twitter.com/amaciel/status/800789740903534594">21 de noviembre de 2016</a></blockquote>
<script async="" src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p> </p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Angel_Beats!" target="_blank">Y si te gusta el gif... es de este animé</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Mestizo No Híbrido</title>
	  <link>//mestizo-no-hibrido</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-11-05T09:54:57+00:00</pubDate>
	  <guid>//mestizo-no-hibrido</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img style="float: right; margin:10px;" src="http://66.media.tumblr.com/f2ecc97972039f40a4cbcdf182ba8c32/tumblr_njsjkg4gq01sjurvio1_1280.jpg" alt="" width="283" height="386" />En algún momento me definí como un híbrido entre la educación y la tecnología, alguien me advirtió luego que los híbridos son estériles. No tienen descendencia y dejé a un lado la metáfora híbrida.</p>

<p>Hoy advierto que soy mestizo. De hecho y mis raíces se hunden  en diversas fuentes.</p>

<p>Mi cuerpo se tiñe de historias mezcladas.</p>

<p>Y me identifico con la mezcla donde no hay fronteras definidas entre unas cosas y otras.</p>

<p> </p>

<p>Imagen: <a href="http://jeavimental.tumblr.com/post/111037342596/jeavimental-androide-fembot-cyborg-indigena">JeaviMental</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Vida espectacularizada. Educación espectacular</title>
	  <link>//vida-espectacularizada-educacion-espectacular</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-26T13:16:38+00:00</pubDate>
	  <guid>//vida-espectacularizada-educacion-espectacular</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>
  <ol>
    <li>Toda la vida de las sociedades en las que dominan las condiciones modernas de producción se presenta como una inmensa acumulación de <em>espectáculos</em>. Todo lo que era vivido directamente se aparta en una representación.</li>
    <li>Las imágenes que se han desprendido de cada aspecto de la vida se fusionan en un curso común, donde la unidad de esta vida ya no puede ser reestablecida. La realidad considerada <em>parcialmente</em> se despliega en su propia unidad general en tanto que pseudo-mundo <em>aparte</em>, objeto de mera contemplación.
La especialización de las imágenes del mundo se encuentra, consumada, en el mundo de la imagen hecha autónoma, donde el mentiroso se miente a si mismo. El espectáculo en general, como inversión concreta de la vida, es el movimiento autónomo de lo no viviente</li>
  </ol>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>—Guy Debord - Sociedad del espectáculo</p>
</blockquote>

<p> </p>

<p><img src="assets/images/lain2.gif" alt="" /></p>

<p>Cada oración me remite al torrente de digitalización que atraviesa a la construcción de la sociedad. El pensamiento no solo es potente. Es develador. Corre la cortina de la apariencia natural de las cosas y deja al descubierto engranaje de carne, likes, fotos y videitos.</p>

<p>Una vez abierta esa cortina, queda abierta también una herida subjetiva. Un profundo saberme parte del que no puedo o no se como salir.</p>

<p>Y después de todo ese caudal de realidad queda pendiente resolver, como siempre, para qué enseñamos, por qué lo hacemos y qué es lo que pretendemos dejar en el trabajo diario con nuestros estudiantes.</p>

<p>Nos esforzamos por poner al alcance tecnologías de la comunicación en manos de lxs pibxs, pero hace falta, ya no tan solo pensar cómo hacerlo o para qué hacerlo, sino pensar cómo organizar colectivos de profesionales de la educación que pongan sobre la practica diaria, discusiones a los poderes hegemónicos del discurso educativo.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Subjetividades y Facebook</title>
	  <link>//subjetividades-y-facebook</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-24T07:59:43+00:00</pubDate>
	  <guid>//subjetividades-y-facebook</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Tal vez sea la edad, haber llegado tarde al lugar donde hoy todos dicen que hay que estar.
Pero siento cierta satisfacción al saber, al sentir, que casi todo lo que me pasa es por el cuerpo.
Incluso cuando se que esto se republicará en Facebook, twitter y otros medios digitales. Medios que conforman poco a poco un entramado algo oscuro con la realidad material de todos los días.
Aún cuando se que los “me gusta” y los retwitts se enlazan en una cierta satisfacción narcisista. Con todo eso presente.
Me encuentro con que las cosas que son importantes las sigo viviendo através del filtro del tacto y no de los ojos.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>La evaluación como fulcro de la enseñanza</title>
	  <link>//la-evaluacion-como-fulcro-de-la-ensenanza</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-07-29T16:29:51+00:00</pubDate>
	  <guid>//la-evaluacion-como-fulcro-de-la-ensenanza</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a title="Reflexión en mi otro lado" href="http://acercadelaeducacion.github.io/blog/2014/07/29/reflexiones-en-torno-a-la-evaluacion/">La evaluación como fulcro de la enseñanza</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Lo que los docentes tienen que hacer…</title>
	  <link>//lo-que-los-docentes-tienen-que-hacer</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-04-30T09:31:28+00:00</pubDate>
	  <guid>//lo-que-los-docentes-tienen-que-hacer</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Re formulación de un arrebato de ira en una lista de mail</p>

<script src="https://static.medium.com/embed.js" async=""></script>
<p><a class="m-story" href="https://medium.com/hackear-la-educacion/14119c1536b8" data-collapsed="true">Lo que los docentes tienen que hacer…</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Competencias I</title>
	  <link>//competencias-i</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-04-03T09:47:32+00:00</pubDate>
	  <guid>//competencias-i</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>¡Qué es lo que nos hace creer, a los educadores, que estamos al margen de la matriz competitiva que gobierna el mundo?</p>
<p style="text-align: center;"></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Reflexión al vuelo sobre los nerds, los cancheros y el hacktivismo</title>
	  <link>//2013/06/reflexion-al-vuelo-sobre-los-nerds-los-cancheros-y-el-hacktivismo/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-06-22T20:12:27+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/06/reflexion-al-vuelo-sobre-los-nerds-los-cancheros-y-el-hacktivismo/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Creo que el nerdismo, hacktivismo, la cultura hacker con sus excentricidades es una de las vías hacia la liberación.</p>

<p>Existen dos formas de fustigar este camino/movimiento, una es criminizandolo (Julian Assange está aún refugiado en la embajada de ecuador) la otra es ridiculizandolo. La segunda, se sustenta en el el lugar común de los exitosos de esta sociedad, es decir ser cool y no medio nerd es el valor a sostener para ser parte funcional de la estructura social. Aún cuando la estética nerd esté de moda.</p>

<p>El cancherismo trae en su génesis el  mantenimiento del status quo, la virtud de no salir de los lugares comunes, cristalizando así la misoginia, el machismo y el culto por la antítesis mente-cuerpo.</p>

<p>En fin, la conciencia de clase hoy es mucho más que saberse proletario. Es también tomar conciencia de que la lucha se abre en múltiples frentes, todos los días. Es sentirse parte de un colectivo que piensa “y se es rarito”.</p>

<p>Es importante poder articular acciones frente a discursos sociales que, del “no pensar”, hacen un culto.</p>

<p>Salutes</p>

<p>Me voy a la plaza</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
