<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.github.io/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Sobre la docencia. Los pensadores y los panelistas.</title>
	  <link>//sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2017-03-20T08:56:53+00:00</pubDate>
	  <guid>//sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="size-full aligncenter" src="http://media.giphy.com/media/o2KLYPem407CM/giphy.gif" width="500" height="280" /></p>

<p> </p>
<blockquote>La docencia tiene una topografía que se escapa al mapeo que podemos hacer de ella.</blockquote>
<p>Cuáles son los mecanismos, dispositivos o situaciones que tenemos que poner en marcha para sacudir un sistema educativo conservador y reproductivo. La marcha de la retórica teórica se estanca entre los eruditos y los que ponen el cuerpo en las aulas. Esa separación tácita entre maestros y pensadores no se salva convocando a los primeros a ser pertenecientes de los segundos. No se cómo se salva. Tal vez sea necesario que los intelectuales vengan a nuestras trincheras educativas, no a estudiarnos, sino a acompañarnos como colegas, sindicalizarnos en torno a un hacer común que no puede dejar de tener su pie en el aula.</p>

<!--more-->

<p>Cuestiones de orden práctico necesitan de inmediata asistencia para que cuestiones de orden pedagógico tengan sustento y relevancia ¿Pero de quién es la voz autorizada para hablar de esto? ¿De un investigador? ¿De un panelista de TV? ¿De un trabajador de la educación?</p>

<p>Hay en los tres elementos mencionados mutua desconfianza. Como si faltara un actor que sincretice una práctica plagada de teoría y una teoría que no puede dejar la práctica. Es que enseñar en una escuela es mucho más que seguir un diseño, aplicar enfoques de una perspectiva didáctica o llevar día a día las actividades de un manual. Es una actividad polisémica, colectiva, que se escabulle en percepciones individuales y prescripciones.</p>

<p>¿Qué es un maestra/o? ¿alguien que crea condiciones de aprendizaje con los elementos que cuenta? ¿Alguien que reproduce saberes socialmente válidos (y en disputa), en un orden jerárquico de conocimiento siendo su lugar el anteúltimo de una cadena pedagógica?</p>

<p>De acuerdo a la respuesta que la sociedad considere, se difundirá una suerte de perfil. Claro que en términos de respuestas de la sociedad, no todo es blanco y negro. Sino que también hay intereses en disputa. Entonces al parecer el camino es más sinuoso que declaraciones floridas para zócalos de programas de televisión.</p>

<p>Como trabajador de la educación pienso que tenemos que construir respuestas a la pregunta por el ser docente abrevando de distintas fuentes, como un río nutrido de múltiples vertientes. Es importante entonces mostrar esta topografía para comprender la complejidad de la tarea docentes y del trabajador de la educación.</p>

<p>Sabiendo que el mapa no es el territorio, es tiempo de construir dioramas, maquetas, no tanto para otros la contemplen, sino más bien para que en el proceso podamos reconocer nuestro territorio, sus declives y prados, sus asperezas y virtudes a fin de poder intervenir en él.</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>El espectáculo educativo</title>
	  <link>//el-espectaculo-educativo</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-11-21T19:31:02+00:00</pubDate>
	  <guid>//el-espectaculo-educativo</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>La realidad educativa se puede presentar como una representación. Como un espectáculo.</p>

<p>El aula como una representación del curriculúm y este como una representación de políticas públicas.</p>

<p>Un loop sin fin de simulaciones que terminan y empiezan en los cuerpos de los estudiantes.</p>

<p>Estudiantes que ignoran lo que cada una de las instancias pretenden de ellos mientras estas se ignoran a si mismas.</p>

<p> </p>

<p> </p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es">
<p dir="ltr" lang="en"><a href="https://twitter.com/mckenziewark">@mckenziewark</a> <a href="https://twitter.com/eraser">@eraser</a> <a href="https://twitter.com/brianhousand">@brianhousand</a> this thread give me a hug in sight. All education reality presents as representation. A big spectacle</p>
— Alvar Maciel (@amaciel) <a href="https://twitter.com/amaciel/status/800789740903534594">21 de noviembre de 2016</a></blockquote>
<script async="" src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<p> </p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Angel_Beats!" target="_blank">Y si te gusta el gif... es de este animé</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Github para docentes | ideas para arrancar #squeakfest2016</title>
	  <link>//github-para-docentes-ideas-para-arrancar-squeakfest2016</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-11-04T10:07:46+00:00</pubDate>
	  <guid>//github-para-docentes-ideas-para-arrancar-squeakfest2016</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>El <a href="http://fast.org.ar">SqueakFest</a> se acerca y vamos a contar, mostrar como usar <a href="https://github.com">Github</a> para la <a href="http://github.com/alvarmaciel/planificacionesMmasM">planificación y seguimiento de clases</a>. </p>

<p>Borrador en marcha.</p>

<p><img src="wp-content/uploads/2016/11/wp-image-922672199jpg.jpg" alt="" /></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Vida espectacularizada. Educación espectácular</title>
	  <link>//2015/12/vida-espectacularizada-educacion-espectacular/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-26T13:16:38+00:00</pubDate>
	  <guid>//2015/12/vida-espectacularizada-educacion-espectacular/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>1 Toda la vida de las sociedades en las que dominan las condiciones modernas de producción se presenta como una inmensa acumulación de <em>espectáculos</em>. Todo lo que era vivido directamente se aparta en una representación.

2 Las imágenes que se han desprendido de cada aspecto de la vida se fusionan en un curso común, donde la unidad de esta vida ya no puede ser reestablecida. La realidad considerada <em>parcialmente</em> se despliega en su propia unidad general en tanto que pseudo-mundo <em>aparte</em>, objeto de mera contemplación.

La especialización de las imágenes del mundo se encuentra, consumada, en el mundo de la imagen hecha autónoma, donde el mentiroso se miente a si mismo. El espectáculo en general, como inversión concreta de la vida, es el movimiento autónomo de lo no viviente

Guy Debord - Sociedad del espectáculo</blockquote>
<p> </p>

<p>Cada oración me remite al torrente de digitalización que atraviesa a la construcción de la sociedad. El pensamiento no solo es potente. Es develador. Corre la cortina de la apariencia natural de las cosas y deja al descubierto engranaje de carne, likes, fotos y videitos.</p>

<p>Una vez abierta esa cortina, queda abierta también una herida subjetiva. Un profundo saberme parte del que no puedo o no se como salir.</p>

<p>Y después de todo ese caudal de realidad queda pendiente resolver, como siempre, para qué enseñamos, por qué lo hacemos y qué es lo que pretendemos dejar en el trabajo diario con nuestros estudiantes.</p>

<p>Nos esforzamos por poner al alcance tecnologías de la comunicación en manos de lxs pibxs, pero hace falta, ya no, tan solo pensar cómo hacerlo o para qué hacerlo, sino pensar cómo organizar colectivos de profesionales de la educación que pongan sobre la practica diaria, discusiones a los poderes hegemónicos del discurso educativo.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Flujo de trabajo para escribir textos con otrxs en GitHub</title>
	  <link>//2015/12/flujo-de-trabajo-para-escribir-textos-con-otrxs-en-github/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-22T12:47:33+00:00</pubDate>
	  <guid>//2015/12/flujo-de-trabajo-para-escribir-textos-con-otrxs-en-github/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="size-full wp-image-2509 aligncenter" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2014/08/boss.gif" alt="boss" width="500" height="276" /></p>

<p>Pensando en cómo escribir con otros en <a href="https://github.com">GitHub</a>, buscando y buscando encontré esta <a href="http://www.madebyloren.com/github-for-writers">fuente de inspiración</a></p>

<h2 id="el-procedimiento-simplificado-sera">El procedimiento simplificado sería:</h2>

<ol>
  <li>Abrir un repositorio nuevo con un archivo README.md en él estarían las instrucciones y el índice</li>
  <li>Cada colaborador tendría que: sacarse una cuenta e informar para sumarlo al equipo</li>
  <li>La primer tarea consistiría en hacer un aporte al README.md</li>
</ol>

<h2 id="algunas-aclaraciones">Algunas aclaraciones:</h2>

<ol>
  <li>Un branch, una rama (Github usa como metáfora la estructura de los arboles) sería el tronco principal, (voy a usar el nombre en inglés  BRANCH)  llamado master esta rama es considerada <em>estable</em></li>
  <li>Las actualizaciones o modificaciones se hacen en ramas separadas de la rama  master</li>
  <li>cuando una actualización está lista para ser mergeada (esto quiere decir mezclada con la rama estable master) se crea un “pull request” (pedido de subida a rama master)</li>
  <li>El pull request es revisado por un miembro del grupo, marcando y trabajando en él los cambio que se tienen que hacer (rol de editor)</li>
  <li>Cuando el pull request es aprobado, la rama que contiene los cambios es mezclada en la rama estable master.</li>
</ol>

<h2 id="esto-en-la-prctica-sera-as">Esto en la práctica sería  así:</h2>

<ol>
  <li>Alvar  escribe el README.md implementando la estructura básica y algunas cuestiones iniciales</li>
  <li>Daniel  cliquea en un botón y crea una rama nueva con su propia versión del documento. No tiene que bajarse ningún archivo, ni crear copias ni renombrar nada. Github se hace cargo de esto. Daniel puede hacer todo los cambios que quiera sin preocuparse de estar modificando nada del documento principal. Daniel agrega nuevas secciones al índice, crea archivos nuevos para las nuevas partes del índice e incluso corrige algunos errores  que Alvar pasó por alto en el archivo README.md</li>
  <li>Daniel considera que sus cambios están listos para ser mezclados (mergeados) en el documento principal, así que crea un pull request (haciendo un solo click)</li>
  <li>GitHub notifica automáticamente al equipo que Daniel abrió un pull request</li>
  <li>Cualquiera del equipo puede, rápidamente, ver exactamente que se ha cambiado. Línea a línea, palabra a palabra.</li>
  <li>Alejandra ve el trabajo de Daniel y se da nota algunas cuestiones gramaticales, entonces se las anota en los comentarios del pull request de Daniel.</li>
  <li>Daniel corige esos errores, Alejandra aprueba el pull request (de nuevo, con un solo click) y los cambios se mezclan en el documento principal.</li>
</ol>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Molecular Red | Antropoceno y @mckenziewark quitandome el sueño otra vez</title>
	  <link>//2015/12/molecular-red-antropoceno-y-mckenziewark-quitandome-el-sueno-otra-vez/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-21T19:49:01+00:00</pubDate>
	  <guid>//2015/12/molecular-red-antropoceno-y-mckenziewark-quitandome-el-sueno-otra-vez/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>
  <p>Working of the world unitie! You hve a win to world
- The Cyborg International
<img class="alignleft size-full wp-image-2625" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2015/12/quiensoy.gif" alt="quiensoy" width="500" height="281" /></p>
</blockquote>

<p> </p>

<p> </p>

<p>Algunos pasajes del prefacios de <a href="http://www.versobooks.com/books/1886-molecular-red" target="_blank">Molecular Red</a>, nuevo libro de <a href="https://twitter.com/mckenziewark/" target="_blank">Mckenzie Wark</a>. Autor de entre otras cosas: <a href="http://www.hup.harvard.edu/catalog.php?isbn=9780674015432" target="_blank">un manifiesto Hacker</a> y <a href="http://www.futureofthebook.org/gamertheory2.0/" target="_blank">Gamer Theory</a>.</p>

<p>Lamentablemente no está en español… Es una pena que las obras de este autor no estén traducidas.
Dejo acá las citas que más me impactaron del prefacio y un pobre intento de traducción.</p>

<blockquote>
  <p>Workings of the world untie! You have a win to world! —The Cyborg International</p>
</blockquote>

<p>¡Mecanismos del mundo uníos! Tienen un ganar por mundo (super difícil de traducir, por favor si alguien lo tiene mejor, pasen la traducción)</p>

<blockquote>
  <p>Let’s just say that this is the end of pre-history, this moment when planetary constraints start really coming to bear on the ever-expanding universe of the commodification of everything.</p>
</blockquote>

<p>Tan sólo digamos que este es fin de la pre-historia, Este momento cuando las limitaciones planetarios comienzan verdaderamente a recaer en el siempre expansivo universo de la comodificación de todo.
<!--more-->
&gt; The Anthropocene is the name Paul Crutzen and others give to this period of geological time upon which the planet has entered. Crutzen: About 30–50 percent of the planet’s land surface is exploited by humans … More than half of all accessible fresh water is used by mankind. Fisheries remove more than 25 percent of the primary production in upwelling ocean regions … Energy use has grown sixteen-fold during the twentieth century … More nitrogen fertilizer is applied in agriculture than is fixed naturally in all terrestrial ecosystems.</p>

<p>El antropoceno es el nombre que Paul Crutzen y otros dan a este período de tiempo geológico en el que ha entrado el planeta. Crutzen:
Cera del 30-50 por ciento de la superficie del planeta es explotada por los humanos… Mas de la mitad de todo el agua fresca accesible es usada por la humanidad. Las pesqueras remueven mas del 25 por ciento de la producción primaria en zonas de surgencia oceánica… El uso de energía a crecido unas dieciséis veces durante el siglo veinte… Más fertilizante en base a nitrógeno es aplicado en agricultura que lo que está fijado en todo el ecosistema terrestre.</p>

<blockquote>
  <p>It is time to announce in the marketplace of social media that the God who still hid in the worldview of an ecology that was self-correcting, self-balancing and self-healing—is dead.</p>
</blockquote>

<p>Es tiempo de anunciar, en el mercado de los social media, que el Dios que todavía se ocultaba en la visión de mundo de una ecología que se autocorregía, autobalanceaba, y autocuraba esta muerto.</p>

<blockquote>
  <p>The human is no longer that figure in the foreground which pursues its self-interest against the background of a wholistic, organicist cycle that the human might perturb but with which it can remain in balance and harmony, in the end, by simply withdrawing from certain excesses.</p>
</blockquote>

<p>El humano ya no es esa figura en primer plano, que persigue sus intereses egoístas sobre el fondo de un ciclo organicista y todístico que puede en una de esas perturbar, pero que puede mantenerse en balance y armonía, en el fondo, simplemente renunciando a ciertos excesos.</p>

<blockquote>
  <p>The Anthropocene is a series of metabolic rifts, where one molecule after another is extracted by labor and technique to make things for humans, but the waste products don’t return so that the cycle can renew itself.</p>
</blockquote>

<p>El antropoceno es una serie de fallas metabólicas, donde una molécula detras de la otra es extraída por el trabajo y la técnica para hacer cosas para los humanos, pero el desperdicios de los productos no vuelven, entonces el ciclo no puede renovarse</p>

<blockquote>
  <p>The Anthropocene is the recognition that some metabolic rifts are global in scope.</p>
</blockquote>

<p>El antropoceno es el reconocimiento de que algunos cambios metabólicos son globales en su escala</p>

<blockquote>
  <p>Of all the liberation movements of the eighteenth, nineteenth and twentieth centuries, one succeeded without limit. It did not liberate a nation, or a class, or a colony, or a gender, or a sexuality. What it freed was not the animals, and still less the cyborgs, although it was far from human. What it freed was chemical, an element: carbon. A central theme of the Anthropocene was and remains the story of the Carbon Liberation Front.</p>
</blockquote>

<p>De todos los movimientos de liberación de los siglos dieciocho, diecinueve, y veinte, uno tuvo un éxito sin límites. No liberó una nación, o clase, colonia, genero o sexualidad. Lo que liberó no fueron los animale, y mucho menos los cyborgs, aunque lejos está de los humanos. Lo que liberó fue químico, un elemento: Carbón. Un tema central del antropoceno fue y sigue siendo la historia del Frente de Liberación del Carbón</p>

<blockquote>
  <p>The Anthropocene runs on carbon. It is a redistribution, not of wealth, or power, or recognition, but of molecules. Released into the atmosphere as carbon dioxide, these molecules trap heat, they change climates. The end of pre-history appears on the horizon as carbon bound within the earth becomes scarce, and liberated</p>
</blockquote>

<p>El antropoceno corre sobre carbón. Es una redistribución, no de riqueza, o poder, o reconocimiento, sino de moléculas. Largadas en la atmósfera como dióxido de carbono, estas moléculas atrapan calor, cambian climas. El fin de la pre-historia aparece en el horizonte como carbono atado a una tierra que se vuelve escasa atada al carbono, y liberado.</p>

<blockquote>
  <p>usually imagine four ways of mitigating its effects. One is that the market will take care of everything. Another proposes that all we need is new technology. A third imagines a social change in which we all become individually accountable for quantifying and limiting our own carbon “footprint.” A fourth is a romantic turn away from the modern, from technology, as if the rift is made whole when a privileged few shop at the farmer’s market for artisanal cheese.13 None of these four solutions seems quite the thing.</p>
</blockquote>

<p>Usalmente se imaginan cuatro formas de mitigar los efectos. Una es que el mercado se encargará de todo. Otra propone que todo lo que necesitamos son nuevas tecnologías. Una tercera imagina un cambio social en el cual todos nos volvemos individualmente sujetos contables para cuantificar y limitar nuestra própia “huella” de carbono. Una cuarta es un romántico escape de la modernidad, de la tecnología, como si la falla se hiciera toda cuando unos pocos privilegiados compraran queso artesanal en la granja local. Ninguna de estas soluciones parece calmar la cosa.</p>

<p> </p>

<p>Imagen: <a href="http://wk9.tumblr.com/post/40578579921/hooray-anime-tetodotgif-metropolis-2001" target="_blank">wetware.me</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Microrrelatos a lo Burdick | Proyecto corto de escritura creativa y HTML</title>
	  <link>//2015/12/microrrelatos-a-lo-burdick-proyecto-corto-de-escritura-creativa-y-html/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-09T10:55:23+00:00</pubDate>
	  <guid>//2015/12/microrrelatos-a-lo-burdick-proyecto-corto-de-escritura-creativa-y-html/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="aligncenter" src="https://media.giphy.com/media/GAeKPO8201Vmg/giphy.gif" alt="" width="499" height="368" /></p>

<p>Dentro del marco de las actividades para recuperar Prácticas del Lenguaje e inglés. Creamos este proyecto corto para escribir y leer en la web.</p>

<p>Los estudiantes tendrá que escribir, reescribir, buscar o generar imáenes y luego remixar postales generadas en <a href="http://thimble.mozilla.org/" target="_blank">Thimble</a> incluyendo relatos breves.</p>
<ul>
	<li><a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/estunsam/19043/" target="_blank">Huéspedes sin invitación:</a> Postal con los comentarios y el tutorial en castellano (al día de hoy la mitad del tutorial está traducido, lo voy a terminar para hoy)</li>
	<li><a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/estunsam/19042/" target="_blank">La alcoba del tercer piso:</a> Postal con comentairos y tutorial en inglés</li>
</ul>
<p>Este proyecto corto se desprende del trabajo hecho con <a href="http://www.fondodeculturaeconomica.com/librerias/Detalle.aspx?ctit=100142E" target="_blank">Los misterios del señor Burdick</a></p>

<p> </p>

<p>Imagen: <a class="source-link" href="http://peteneems.tumblr.com/post/105562853655" target="_blank" rel="nofollow">90s90s90s.com</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Escenas del Mapatón | Mapeo colectivo Área Reconquista</title>
	  <link>//2015/11/escenas-del-mapaton-mapeo-colectivo-area-reconquista/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-11-19T06:58:16+00:00</pubDate>
	  <guid>//2015/11/escenas-del-mapaton-mapeo-colectivo-area-reconquista/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://noticias.unsam.edu.ar/2015/11/17/mapaton-cartografia-colectiva-de-jose-leon-suarez-en-la-escuela-secundaria-tecnica/">Crónica y escenas del mapeo colectivo que se inció el 14/11</a></p>

<p><a href="http://noticias.unsam.edu.ar/2015/11/17/mapaton-cartografia-colectiva-de-jose-leon-suarez-en-la-escuela-secundaria-tecnica/" target="_blank"><img class="alignnone" src="http://noticias.unsam.edu.ar/wp-content/uploads/2015/11/WP_20151114_14_45_11_Pro-1070x660.jpg" alt="" width="517" height="319" /></a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Plantilla Camino del Héroe | Inglés, Prácticas del Lenguaje y HTML</title>
	  <link>//2015/11/plantilla-camino-del-heroe-ingles-practicas-del-lenguaje-y-html/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-11-18T15:26:41+00:00</pubDate>
	  <guid>//2015/11/plantilla-camino-del-heroe-ingles-practicas-del-lenguaje-y-html/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="wp-image-2610 alignleft" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2015/11/d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net-amaciel-14577-_001.png" alt="camino del héroe" width="496" height="728" /></p>

<p>Plantilla del proyecto Camino del Héroe.</p>

<h2 id="pasos-a-seguir">PASOS A SEGUIR</h2>

<ol>
  <li>Ir a la <a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/amaciel/14577/">plantilla de edición del comic</a></li>
  <li>Hacer click en el botón remix</li>
  <li>Loguearse</li>
  <li>Cambiar titulo y agregar sus nombres</li>
  <li>Guardar</li>
  <li>Comenzar a editar en la linea:110</li>
</ol>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Proyecto «camino del heroe» | Plantilla para editar un comic on Line en HTML</title>
	  <link>//2015/11/proyecto-camino-del-heroe-plantilla-para-editar-un-comic-on-line-en-html/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-11-16T12:35:21+00:00</pubDate>
	  <guid>//2015/11/proyecto-camino-del-heroe-plantilla-para-editar-un-comic-on-line-en-html/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Esta es la plantilla para editar y hacer sus comics sobre el camino del heroe. Parte del proyecto de Inglés y Lengua en la escuela secundaria técnica de la UNSAM.</p>

<h2 id="pasos-a-seguir">PASOS A SEGUIR</h2>

<ol>
  <li>Ir a la <a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/amaciel/11641/">plantilla de edición del comic</a></li>
  <li>Hacer click en el botón remix</li>
  <li>Loguearse</li>
  <li>Cambiar titulo y agregar sus nombres</li>
  <li>Guardar</li>
  <li>Comenzar a editar en la linea:110</li>
</ol>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
