<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>/</title>
   
   <link>/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>/</link>
   <image>
   <url>/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>By By By Facebook | Si&hellip; otra vez</title>
	  <link>/2012/12/by-by-by-facebook-si-otra-vez/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-12-03T00:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/2012/12/by-by-by-facebook-si-otra-vez/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Me siento como cuando dejé de fumar… dejé como 4 o 5 veces, hasta que definitivamente dejé de fumar. En fin, espero que esta sea la última. Hace rato que quería hacerlo. Borré mi cuenta de Facebook. Las razones son muchas, pero la de que detonó mi cansancio es la simple. Pierdo mucho tiempo paveando, no aporta gran cosa a mi desarrollo y me mantengo actualizado de mis amigos… viéndolos, me entero de las novedades a través de los feeds. En definitiva fue un lindo divertimento mientras duró.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Recursos Indianos</title>
	  <link>/2010/05/recursos-indianos/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2010-05-02T13:17:16+00:00</pubDate>
	  <guid>/2010/05/recursos-indianos/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><strong><a title="Blog de David de Ugarte" href="http://deugarte.com/">David de Ugarte</a></strong> y sus colegas <a title="Página de Las Indias Electrónicas" href="http://lasindias.net">Indianos</a> suelen transportar a la red <a title="Indianopedia" href="http://lasindias.net/indianopedia">materiales muy interesantes</a>, desde aspectos teóricos hasta recursos prácticos. Innegable es el efecto <strong><a title="¿Qué es feevy?" href="http://lasindias.net/indianopedia/Feevy">feevy</a></strong> que circulo por la red hace un par de años.</p>

<p><img class="alignright" style="border: 2px solid black; margin: 2px;" title="Enredadera, símbolo de la RMD" src="http://lasindias.net/wiki/images/e/e4/Enredadera.png" alt="" width="48" height="48" />Partiendo de posiciones muy claras en relación a la importancia de las libertades y de la autonomía tecnológica, también hace un par de años, publicaron y pusieron al servicio de los navegantes una serie de recursos orientados a la construcción de redes descentralizadas. Incluso antes de que <a title="página de facebook" href="http://facebook.com">facebook</a> y <a title="página de twitter" href="http://twitter.com">twitter</a> aparecieran en las marquesinas mediáticas y se colaran en todos los intersticios de nuestra vida cotidiana <a title="Página de Las Indias Electrónicas" href="http://lasindias.net">Las Indias</a> pusieron a <a title="Información sobre la RMD" href="http://lasindias.net/indianopedia/Red_MD">disposición una serie de plugins para blogs (en wordpress) que permiten armar un sistema sencillo y asequible de microblogueo distribuido.</a></p>

<p><img class="alignleft" style="border: 2px solid black; margin: 2px;" title="Departamentos" src="http://farm1.static.flickr.com/33/103131208_764f39793c_m.jpg" alt="" width="240" height="184" />Existen notables diferencias entre alquilar una casa para vivir y construir tu propio hogar. En primer lugar, el alquiler nos pone en una relación asimétrica con los propietarios y en esa relación, el poder lo detentan los dueños. Por otro lado, construir mi hogar demanda tiempo, esfuerzo y  muchas veces no se cuenta con los conocimientos necesarios. No obstante, No es imposible aprender y el tiempo y el esfuerzo compensan el placer de levantar nuestras paredes, a nuestro gusto y disponer con libertad de ellas. Esta (tal vez absurda) analogía representa la diferencia entre construir una red de pares en <a title="página de twitter" href="http://twitter.com">twitter</a> o <a title="página de facebook" href="http://facebook.com">facebook</a> y levantar nuestra propia red.</p>

<p>En el tiempo que llevo <a title="cuando me fuí" href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2009/06/30/by-by-facebook/">yéndome</a> y <a title="Mi página actual en facebook" href="http://www.facebook.com/senderosilencioso">volviendo de facebook</a> o twitter aprendi a entender estos servicios como espacios de difusión o incluso diversión, pero me resultaron inapropiados como espacios de construcción. Entonces, de cara a la búsqueda de la construcción de un espacio de multiples voces en la red, en la cual prime la posibilidad de redistribuir y reconectar voy a abrir este blog a la construcción de una <strong><a title="Explicación de qué es una RMD" href="http://lasindias.net/indianopedia/Red_MD">RMD</a></strong>.</p>

<p>Aliento con este post a quienes ya me conocen de otros espacios y a quienes recién hoy me leen a, sin renegar de las virtudes que cada uno encuentren en los servicios centralizados de descentralización (Twitter, Facebook y demases), construir sus <strong>RMD</strong> y retomar los blogs como espacios de producción personal prioritario. Para que desde sus, nuestros blogs la información fluya, se conecte y reconecte y no quede atrapada en los circuitos de moda ni en el control de quienes se asumen propietarios de la red.</p>
<h3><span style="color: #ff0000;">Actualización:</span></h3>
<p>Las nuevas versiones de Wordpress ya no soportan el plugin que hicieron  en su día, ahora utilizan <a title="http://feedwordpress.radgeek.com/" rel="nofollow" href="http://feedwordpress.radgeek.com/">Feedwordpress</a></p>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Imágenes</td>
      <td><a title="Logo de RMD" href="http://lasindias.net/indianopedia/Archivo:Enredadera.png">logo de RMD</a></td>
      <td><a href="http://www.flickr.com/photos/73907854@N00/103131208">life</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>by by facebook</title>
	  <link>/2009/06/by-by-facebook/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2009-06-30T14:07:04+00:00</pubDate>
	  <guid>/2009/06/by-by-facebook/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft" title="f" src="http://farm3.static.flickr.com/2388/2114874155_b660780928_m.jpg" alt="" width="240" height="240" />hace rato que quería hacerlo. Borré mi cuenta de Facebook. Las razones son muchas, pero la de que detonó mi cansancio es la simple. Pierdo mucho tiempo paveando, no aporta gran cosa a mi desarrollo y me mantengo actualizado de mis amigos… viéndolos, me entero de las novedades a través de los feeds. En definitiva fue un lindo divertimento mientras duró.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
