<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>/</title>
   
   <link>/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>/</link>
   <image>
   <url>/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Molecular Red | Antropoceno y @mckenziewark quitandome el sueño otra vez</title>
	  <link>/molecular-red-antropoceno-y-mckenziewark-quitandome-el-sueno-otra-vez</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2015-12-21T19:49:01+00:00</pubDate>
	  <guid>/molecular-red-antropoceno-y-mckenziewark-quitandome-el-sueno-otra-vez</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>
  <p>Working of the world unitie! You have a win to world</p>
  <ul>
    <li>The Cyborg International</li>
  </ul>
</blockquote>

<p>Algunos pasajes del prefacios de <a href="http://www.versobooks.com/books/1886-molecular-red" target="_blank">Molecular Red</a>, nuevo libro de <a href="https://twitter.com/mckenziewark/" target="_blank">Mckenzie Wark</a>. Autor de entre otras cosas: <a href="http://www.hup.harvard.edu/catalog.php?isbn=9780674015432" target="_blank">un manifiesto Hacker</a> y <a href="http://www.futureofthebook.org/gamertheory2.0/" target="_blank">Gamer Theory</a>.</p>

<p>Lamentablemente no está en español… Es una pena que las obras de este autor no estén traducidas.
Dejo acá las citas que más me impactaron del prefacio y un pobre intento de traducción.</p>

<blockquote>
  <p>Workings of the world untie! You have a win to world! —The Cyborg International</p>
</blockquote>

<p>¡Mecanismos del mundo uníos! Tienen un ganar por mundo (super difícil de traducir, por favor si alguien lo tiene mejor, pasen la traducción)</p>

<blockquote>
  <p>Let’s just say that this is the end of pre-history, this moment when planetary constraints start really coming to bear on the ever-expanding universe of the commodification of everything.</p>
</blockquote>

<p>Tan sólo digamos que este es fin de la pre-historia, Este momento cuando las limitaciones planetarios comienzan verdaderamente a recaer en el siempre expansivo universo de la comodificación de todo.
<!--more--></p>
<blockquote>
  <p>The Anthropocene is the name Paul Crutzen and others give to this period of geological time upon which the planet has entered. Crutzen: About 30–50 percent of the planet’s land surface is exploited by humans … More than half of all accessible fresh water is used by mankind. Fisheries remove more than 25 percent of the primary production in upwelling ocean regions … Energy use has grown sixteen-fold during the twentieth century … More nitrogen fertilizer is applied in agriculture than is fixed naturally in all terrestrial ecosystems.</p>
</blockquote>

<p>El antropoceno es el nombre que Paul Crutzen y otros dan a este período de tiempo geológico en el que ha entrado el planeta. Crutzen:
Cera del 30-50 por ciento de la superficie del planeta es explotada por los humanos… Mas de la mitad de todo el agua fresca accesible es usada por la humanidad. Las pesqueras remueven mas del 25 por ciento de la producción primaria en zonas de surgencia oceánica… El uso de energía a crecido unas dieciséis veces durante el siglo veinte… Más fertilizante en base a nitrógeno es aplicado en agricultura que lo que está fijado en todo el ecosistema terrestre.</p>

<blockquote>
  <p>It is time to announce in the marketplace of social media that the God who still hid in the worldview of an ecology that was self-correcting, self-balancing and self-healing—is dead.</p>
</blockquote>

<p>Es tiempo de anunciar, en el mercado de los social media, que el Dios que todavía se ocultaba en la visión de mundo de una ecología que se autocorregía, autobalanceaba, y autocuraba esta muerto.</p>

<blockquote>
  <p>The human is no longer that figure in the foreground which pursues its self-interest against the background of a wholistic, organicist cycle that the human might perturb but with which it can remain in balance and harmony, in the end, by simply withdrawing from certain excesses.</p>
</blockquote>

<p>El humano ya no es esa figura en primer plano, que persigue sus intereses egoístas sobre el fondo de un ciclo organicista y todístico que puede en una de esas perturbar, pero que puede mantenerse en balance y armonía, en el fondo, simplemente renunciando a ciertos excesos.</p>

<blockquote>
  <p>The Anthropocene is a series of metabolic rifts, where one molecule after another is extracted by labor and technique to make things for humans, but the waste products don’t return so that the cycle can renew itself.</p>
</blockquote>

<p>El antropoceno es una serie de fallas metabólicas, donde una molécula detras de la otra es extraída por el trabajo y la técnica para hacer cosas para los humanos, pero el desperdicios de los productos no vuelven, entonces el ciclo no puede renovarse</p>

<blockquote>
  <p>The Anthropocene is the recognition that some metabolic rifts are global in scope.</p>
</blockquote>

<p>El antropoceno es el reconocimiento de que algunos cambios metabólicos son globales en su escala</p>

<blockquote>
  <p>Of all the liberation movements of the eighteenth, nineteenth and twentieth centuries, one succeeded without limit. It did not liberate a nation, or a class, or a colony, or a gender, or a sexuality. What it freed was not the animals, and still less the cyborgs, although it was far from human. What it freed was chemical, an element: carbon. A central theme of the Anthropocene was and remains the story of the Carbon Liberation Front.</p>
</blockquote>

<p>De todos los movimientos de liberación de los siglos dieciocho, diecinueve, y veinte, uno tuvo un éxito sin límites. No liberó una nación, o clase, colonia, genero o sexualidad. Lo que liberó no fueron los animale, y mucho menos los cyborgs, aunque lejos está de los humanos. Lo que liberó fue químico, un elemento: Carbón. Un tema central del antropoceno fue y sigue siendo la historia del Frente de Liberación del Carbón</p>

<blockquote>
  <p>The Anthropocene runs on carbon. It is a redistribution, not of wealth, or power, or recognition, but of molecules. Released into the atmosphere as carbon dioxide, these molecules trap heat, they change climates. The end of pre-history appears on the horizon as carbon bound within the earth becomes scarce, and liberated</p>
</blockquote>

<p>El antropoceno corre sobre carbón. Es una redistribución, no de riqueza, o poder, o reconocimiento, sino de moléculas. Largadas en la atmósfera como dióxido de carbono, estas moléculas atrapan calor, cambian climas. El fin de la pre-historia aparece en el horizonte como carbono atado a una tierra que se vuelve escasa atada al carbono, y liberado.</p>

<blockquote>
  <p>usually imagine four ways of mitigating its effects. One is that the market will take care of everything. Another proposes that all we need is new technology. A third imagines a social change in which we all become individually accountable for quantifying and limiting our own carbon “footprint.” A fourth is a romantic turn away from the modern, from technology, as if the rift is made whole when a privileged few shop at the farmer’s market for artisanal cheese.13 None of these four solutions seems quite the thing.</p>
</blockquote>

<p>Usalmente se imaginan cuatro formas de mitigar los efectos. Una es que el mercado se encargará de todo. Otra propone que todo lo que necesitamos son nuevas tecnologías. Una tercera imagina un cambio social en el cual todos nos volvemos individualmente sujetos contables para cuantificar y limitar nuestra própia “huella” de carbono. Una cuarta es un romántico escape de la modernidad, de la tecnología, como si la falla se hiciera toda cuando unos pocos privilegiados compraran queso artesanal en la granja local. Ninguna de estas soluciones parece calmar la cosa.</p>

<p> </p>

<p>Imagen: <a href="http://wk9.tumblr.com/post/40578579921/hooray-anime-tetodotgif-metropolis-2001" target="_blank">wetware.me</a></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
