<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.github.io/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Que vuelvan los cuentos</title>
	  <link>//2007/10/que-vuelvan-los-cuentos/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-10-26T00:25:32+00:00</pubDate>
	  <guid>//2007/10/que-vuelvan-los-cuentos/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Despues de un arduo día laboral, me encamino al profesorado, a la clase de la profesora <a href="http://www.buenosaires.gov.ar/areas/educacion/niveles/primaria/programas/ciudades_lectoras/index.php?menu_id=21692" title="norma salles"><strong>Norma Salles</strong></a>.</p>

<p>No es una clase cualquiera, hace de la lengua, del habla, un territorio que vale la pena explorar. Hoy fue un día particular en el profesorado, vino Lita, una cuentacuentos a llevarnos de viaje por caminos olvidados en nuestra infancia.</p>

<p><img src="http://farm1.static.flickr.com/36/103428788_758d9cedfb.jpg?v=0" alt="columna china" align="left" border="1" height="269" width="303" />Cuanta razón tienen los que dicen que de las historias, no debimos alejarnos. Creo que algo que falta en nuestras escuelas, en nuestras casas, son cuentos. Lita se asombró al darse cuenta lo poco que se trabaja este tema en los profesorados de enseñanza primaria, pienso que el problema no es que nosotros no contamos cuentos, el problema es que dejamos de escucharlos, de sentarnos en ronda y perdernos en los matices de las palabras y las imagenes que otro, de puro arte, nos regala.</p>

<p>Entonces, terminando la clase, Norma se dispuso a contarnos un cuento, a leernos algo para cerrar este día. Le pregunté si podía grabarla. Dijo que si…  y aqui se los dejo.</p>

<p>Espero los disfruten como tanto como lo disfrutamos nosotros.</p>
<table>
<tr>
<td><embed src="http://res0.esnips.com/escentral/images/widgets/flash/white_player_list.swf" quality="high" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash" flashvars="autoPlay=no&amp;thePlayerURL=http://res0.esnips.com/escentral/images/widgets/flash/mp3WidgetPlayer.swf&amp;fileIds=&amp;plURL=http://www.esnips.com//plxml/707ee765-35fc-40cb-9797-681ab5e03d19/?cachePL=true" height="280" width="301" /></td>
</tr>
<tr>
<td>Powered by <a href="http://www.esnips.com//adserver/?action=visit&amp;cid=playlist_external" target="_blank" style="color: #ff8000; font-weight: bold"> 	eSnips.com  </a></td>
</tr>
</table>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
