<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>/</title>
   
   <link>/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>/</link>
   <image>
   <url>/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Enseñar la web | Curso Abierto masivo y On-Line #teachtheweb</title>
	  <link>/2013/04/ensenar-la-web-curso-abierto-masivo-y-on-line-teachtheweb/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2013-04-23T20:35:49+00:00</pubDate>
	  <guid>/2013/04/ensenar-la-web-curso-abierto-masivo-y-on-line-teachtheweb/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Esta otra traducción al vuelo, en este caso el trailer del curso de <strong><a href="http://mozilla.org">Mozilla</a></strong> <a href="http://webmaker.org/teach"><strong>Teach The Web</strong></a>. Los subtítulos los agregé vía dotsub y luego remixé el proyecto con <a href="https://webmaker.org/en-US/tools/#popcorn-maker">popcorn</a>.</p>

<iframe src="http://popcorn.webmadecontent.org/yts_" height="358" width="560" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe>
<h3>Transcripción al vuelo.</h3>
<p>Mozilla WebMaker trata sobre construir una nueva generación de creadores digitales y hacedores de la red (Webmakers desde ahora).
Juntos queremos enseñarle al mundo la Web y queremos que vos te nos unas, entonces, para hacer esto más fácil, estamos ofreciendo un Curso Online Abierto y Gratuito. El curso se llama Teach The Web y es un Curso Online abierto y masivo (MOOC) para mentores de webmaker y cualquiera que quiera curiosear sobre habilidades digitales, alfabetizaciones web, y construcciones web básicas, como HTML, CSS y JavaScript. El curso va del 2 de Mayo hasta el 30 de Junio. Podes empezar en en cualquier momento e invertir tanto como tiempo como quieras cada semana. Mentores y educadores se reunirán para compartir prácticas y consejos enseñando sobre alfabetizaciones web y programando. Todo esto a través de un abordaje práctico y divertido. Te conectarás con otros educadores, técnicos y expertos en su campo y más importante, tendrás preparación y soporte para la proxima gran campaña de aprendizaje de verano: Maker party 2013. Donde gente de todo el mundo se junta en grandes y pequeños eventos para enseñar la web y aprender juntos. El año pasado hubo alrededor de 700 de estos eventos en todo el mundo y este año, con tu ayuda, esperamos doblar ese número. Entonces, asi es como podés participar: Te podes registras para el Curso Online Abierto y Gratuito o conocer más en webmaker.org/teach, podés pedir ayuda y preguntar en cualquier momento usando el hash #teachtheweb o empezar a enseñar ahora, accediendo a los kits gratuitos, recursos de enseñanza y guías de eventos que son libres, remixables y divertidos para aprender más, entrá a <a href="http://webmaker.org/teach">webmaker.org/teach</a></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
