<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.github.io/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Apuntes #TBBTS | El chantaje de nuestra epoca | @mckenziewark </title>
	  <link>//apuntes-tbbts-el-chantaje-de-nuestra-epoca-mckenziewark</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-12-10T11:01:49+00:00</pubDate>
	  <guid>//apuntes-tbbts-el-chantaje-de-nuestra-epoca-mckenziewark</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><i>Las posibilidades de este mundo,  en estos tiempos, parecen lúgubres y aburridas. Todo lo que ofrecen en el mejor de los casos son espectáculos de desintegraciones. Capitalismo o barbarie, esas son las opciones. Esta es una época gobernada por este chantaje: o más y más de lo mismo, o el fin de los tiempos. Al menos eso es lo que ellos dicen. Nosotros no nos tragamos eso. Es hora de empezar a confabular como salir del siglo XXI. Los pesimistas tienen razón. Las cosas no pueden seguir como están. Los optimistas también tienen razón. Otro mundo es posible. Los medios están a nuestra disposición. El ser de nuestra especie es constructor de mundos.</i></p>

<p><i>Algunas veces, para ir hacia adelante, uno tiene que volver atrás. </i></p>
<blockquote>The possibilities of this world, in these times, seem dismal and dull. All it offers at best is spectacles of disintegration. Capitalism or barbarism, those are the choices. This is an epoch governed by this blackmail: either more and more of the same, or the end times. Or so they say. We don’t buy it. It’s time to start scheming on how to leave the twenty-first century. The pessimists are right. Things can’t go on as they are. The optimists are also right. Another world is possible. The means are at our disposal. Our species-being is as a builder of worlds.

Sometimes, to go forward, one has to go back.</blockquote>
<p><a href="https://soundcloud.com/blackmail/sets/tempo-tempo" target="_blank">Imagen</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Apuntes TBBTS | Dejando el siglo XXI | @mckenziewark </title>
	  <link>//apuntes-tbbts-dejando-el-siglo-xxi-mckenziewark</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-12-06T10:20:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//apuntes-tbbts-dejando-el-siglo-xxi-mckenziewark</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>En el siglo XXI,  el insomnio de la razón no cría monstruos, sino mascotas. No es de extrañar que ya no haya ningun dios, cuando lo que se espera de ellos es que desciendan del Monte Olimpo con bolsitas de plástico y que limpien. 
Estamos aburridos de este planeta.  Ya ha visto siglos mejores, y nos elude la promesa de la llegada de mejores tiempos. </p>
<blockquote>In the twenty-first century, the insomnia of reason does not breed monsters, but pets. No wonder there are no longer any gods, when what is expected of them is that they descend from Mount Olympus with plastic baggies and clean up.&nbsp;

We are bored with this planet. It has seen better centuries, and the promise of better times to come eludes us.&nbsp;</blockquote>
<p><a href="https://www.versobooks.com/books/1869-the-beach-beneath-the-street">Texto original</a></p>

<p><a href="http://sickoftheradio.com/wp-content/uploads/2013/05/PAUL-MCCARTHY-ARTIST-poop-sculpture.jpg">Imagen</a> y <a href="https://www.theguardian.com/world/2008/aug/12/3">noticia</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>HASTA TU VICTORIA SIEMPRE | La Poderosa</title>
	  <link>//hasta-tu-victoria-siempre-la-poderosa</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-11-27T13:38:05+00:00</pubDate>
	  <guid>//hasta-tu-victoria-siempre-la-poderosa</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/lI0Cx_8SD-s?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Palabras a Roog de Phillip K. Dick. O cómo la Ciencia Ficción alimenta mi alma</title>
	  <link>//palabras-a-roog-de-phillip-k-dick-o-como-la-ciencia-ficcion-alimenta-mi-alma</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-10-28T13:05:38+00:00</pubDate>
	  <guid>//palabras-a-roog-de-phillip-k-dick-o-como-la-ciencia-ficcion-alimenta-mi-alma</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="aligncenter" src="http://4.bp.blogspot.com/-ORRdVZW8MBI/Tx23pIvY_rI/AAAAAAAABZg/qHp8zlu23QU/s1600/illustrations-philip-k-dick-roog.jpg" alt="ilustración de Roog" width="342" height="260" />Quedo acelerado después de intercambiar charlas sobre literatura, o más bien sobre como esta impacta en mi psique permitiendo ver detalles en los paisajes cotidanos.</p>

<p>Después de un intecambio en el <a href="https://learningcircles.p2pu.org/es-ar/signup/universidad-de-san-martin-136/" target="_blank">Circulo de Estudio de Antroplogía de lo Digital</a>, quedé con ganas de más y me sambullí en los cuentos de Dick.</p>

<p>Esta es una transcripción de una nota al pie del cuento <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Roog_(story)" target="_blank">Roog</a>.</p>
<blockquote>Lo primero que uno hace cuando vende su primera historia es telefonear a su mejor amigo y decírselo. Lo más probable es que el amigo te cuelgue sin dejarte acabar de contárselo, lo cual te desconcertará hasta que comprendas que él también está intentando vender sus historias y aún no lo ha conseguido. Esta reacción servirá para serenarte un poco. Pero luego, cuando tu esposa vuelva a casa, díselo también, y verás como no te castiga con su indiferencia; todo lo contrario, se sentirá complacida y excitada. Cuando vendí Roog a Anthony Boucher para Fantasy &amp; Science Fiction, yo estaba al frente de una tienda de discos durante parte del día, y escribía el resto de él. Si alguien me preguntaba a qué me dedicaba, siempre decía: «Soy escritor». Esto ocurría en Berkeley, en 1951. Todo el mundo era escritor allí. Nadie había vendido nada. De hecho, la mayoría de la gente que conocía creía que era innoble y rastrero someter un cuento a una revista; uno lo escribía, lo leía en voz alta a sus amigos y lo olvidaba. Así era Berkeley en aquellos días.
Otro problema que tenía para conseguir que la gente me admirara por haberlo vendido era que mi cuento no se trataba de un relato normal para una pequeña revista, sino que era un cuento de ciencia ficción, un género poco leído por la gente de Berkeley en aquel tiempo, excepto un reducido grupo de aficionados muy excéntricos; parecían vegetales animados. «¿Qué pasa con tus historias serias?», preguntaba la gente. Yo tenía la impresión de que Roog era una historia completamente seria. Habla del miedo, de la lealtad, de una oscura amenaza y de una criatura bondadosa que no puede transmitir el conocimiento de esa amenaza a sus seres queridos. ¿Qué tema puede haber más serio que ése? Lo que la gente interpreta realmente por «serio» es «importante». La ciencia ficción no era entonces, por definición, importante. Durante las semanas que siguieron a la venta de Roog me deprimía cada vez más a medida que me advertía los severos códigos de comportamiento que había quebrantado vendiendo mi cuento, puesto que se trataba de un cuento de ciencia ficción.
Para empeorar las cosas, empecé a alimentar la ilusión de que podía ganarme la vida como escritor. Las fantasías que llenaban mi cabeza se referían a que podría abandonar mi trabajo en la tienda de discos, comprarme una maquina de escribir mejor, escribir todo el día y seguir haciendo frente a los gastos de la casa. Tan pronto como empiezas a pensar algo similar vienen a buscarte y te llevan. Y lo hacen por tu bien. Cuando más tarde te sueltan, ya curado, has olvidado esas fantasías. Vuelves a trabajar en la casa de discos, en el supermercado o limpiando zapatos.
Bueno, el asunto es que convertirse en escritor representa… bien, es como aquella vez que le pregunté a un amigo qué pensaba hacer al terminar el colegio y me dijo: «Voy a ser pirata». Y lo dijo muy en serio.
El hecho de que Roog se vendiera se debió a que Tony Boucher me señaló lo que debía cambiar en el original que le envié. Sin su ayuda aún estaría en la tienda de discos, y lo digo muy en serio. Por aquel entonces Tony daba clases de arte de escribir en la sala de estar de su casa de Berkeley. Leía nuestros cuentos en voz alta y así nos dábamos cuenta, no sólo de lo horribles que eran, sino de cómo podíamos mejorarlos. Tony no se limitaba a mostrarnos lo malo de lo que escribíamos, nos ayudaba a transformar aquella basura en arte. Tony sabía cómo moldear a un buen escritor. Nos cobraba —apunten— un dólar a la semana. ¡Un dólar! Si alguna vez existió un hombre bueno en el mundo fue Anthony Boucher. Yo lo adoraba, de veras. Solíamos reunirnos una vez a la semana para jugar al póquer. El póquer, la ópera y la literatura eran lo más importante para Tony. Le echo mucho de menos. Una noche de 1974 soñé que había accedido al otro mundo, y allí estaba Tony, esperándome para ser mi guía. Se me llenan los ojos de lágrimas cuando pienso en ese sueño. Allí estaba, pero transformado en Tony el Tigre, como en esos anuncios de cereales para el desayuno. En el sueño estaba más alegre que nunca, y yo también. Pero era un sueño; Tony Boucher ya se marchó. Sin embargo, sigo siendo un escritor gracias a él. Cada vez que me siento para empezar una novela o un relato, siempre me viene el recuerdo de ese hombre. Creo que me enseñó a escribir por amor, y no por ambición. Es una buena lección para cualquier ocupación en este mundo.
Esta pequeña historia, Roog, trata de un perro real… ya desaparecido, como Tony. El nombre auténtico del perro era Snooper, y creía tanto en su mundo como yo en el mío. Su principal trabajo, en apariencia, era cuidar que nadie robara la comida de su cubo de la basura particular. Snooper actuaba impulsado por la ilusión de que los propietarios consideraban la basura algo valioso. Cada día sacaban bolsas de papel llenas de deliciosa comida y las depositaban en un contenedor de metal que luego tapaban firmemente. Al terminar la semana, el cubo de la basura estaba lleno… y en ese momento llegaba el más diabólico grupo de entidades malignas del Sistema Solar en un enorme camión y robaba toda la comida. Snooper sabía con toda exactitud qué día de la semana ocurría esto: el viernes. Así que a las cinco de la madrugada del viernes, Snooper lanzaba su primer ladrido. Mi esposa y yo teníamos la convicción de que los despertadores de los basureros sonaban a aquella hora. Snooper sabía cuándo abandonaban sus casas. Podía oírles. Era el único que podía; todos los demás ignoraban lo que se preparaba. Snooper debía pensar que vivía en un planeta de lunáticos. Sus dueños, y cualquier otro habitante de Berkeley, podían oír a los basureros cuando llegaban, pero nadie hacía nada. Sus ladridos me volvían loco cada semana, pero me sentía más fascinado por la lógica de Snooper que irritado por los frenéticos esfuerzos para que nos levantáramos. Me preguntaba: ¿qué idea tendrá este perro del mundo? Es obvio que no lo ve como nosotros lo vemos. Ha desarrollado un completo sistema de creencias, una visión del mundo radicalmente distinta de la nuestra, pero a partir de unas bases completamente lógicas, apoyadas por la evidencia.
De modo que éstas, en su forma más primitiva, son las bases en las que se fundamentaron muchos de mis veintisiete años como escritor profesional: el intento de meterme en la cabeza de otra persona, o en la cabeza de otra criatura, y ver a través de sus ojos, descubriendo así lo distinta que es esta persona del resto de nosotros. Uno empieza con la entidad sensible y avanza hacia afuera, y, a partir de ahí, deduce su mundo. Uno nunca puede saber cómo es realmente este mundo, pero creo que es posible efectuar algunas aproximaciones bastante correctas. Empecé a desarrollar la idea de que cada criatura vive en un mundo distinto al mundo de las demás criaturas. Sigo creyendo en ella. Para Snooper, los basureros eran horribles y siniestros. Pienso que los veía literalmente distintos a como los veíamos nosotros, los humanos.
Esta noción de que cada criatura ve el mundo de manera diferente a las otras criaturas imagino que no será compartida por muchos de ustedes. Tony Boucher tenía muchas ganas de que una antologista muy importante (a la que llamaremos J. M.) leyera Roog para ver si podía utilizarlo en una de sus antologías. Su reacción me sorprendió. «Los basureros no tienen esa apariencia —me escribió—, no tienen cuellos delgados como lápices y cabezas que se bambolean. No se comen a la gente.» Creo que enumeró doce errores del relato, todos relativos a la forma en que yo presentaba a los basureros. Le respondí explicándole que tenía razón, pero que un perro… bien, de acuerdo, que el perro estaba equivocado, lo admitía. El perro estaba un poco loco. No estábamos tratando con un perro y la visión de unos basureros a partir de los ojos de un perro, sino de un perro loco… que se había vuelto loco a causa de esas incursiones semanales en el cubo de la basura. El perro había alcanzado el estadio de la desesperación. Eso era lo que yo deseaba transmitir. De hecho, era el punto crucial del cuento: el perro había rebasado todas las opciones y se había vuelto loco por culpa de aquel acontecimiento semanal. Y los roogs lo sabían. Les gustaba. Se burlaban del perro. Disfrutaban con su insensatez.
La señorita J. M. me rechazó el cuento para sus antologías, pero Tony lo publicó y aún se sigue publicando; de hecho, actualmente es un texto para alumnos de la escuela superior. Hablé con una de las clases a las que se había asignado el cuento, y todos los chicos lo entendían. Lo más interesante es que había un estudiante ciego que parecía ser quien mejor había captado su significado. Sabía desde el principio lo que significaba la palabra roog. Captaba la desesperación del perro, la frustrada furia del perro y su amarga sensación de derrota. Quizá en algún momento entre 1951 y 1971 todos nos hemos acostumbrado a los peligros y transformaciones del entorno habitual de una forma que antes no hubiéramos admitido. No lo sé. Pero, de todos modos, Roog, mi primer relato vendido, es biográfico; vi al perro sufrir, y comprendí un poco (no mucho, quizá, pero un poco) lo que le estaba destruyendo, y sentí deseos de hablar con él. Esa es la pura verdad. Snooper no podía hablar. Yo sí. De hecho, podía escribirlo, alguien podía publicarlo y algunas personas podían llegar a leerlo. Escribir narrativa tiene que ver con esto: convertirse en la voz de aquellos que no la tienen, y espero que me entiendan. No es tu voz, la voz del autor, son esas otras voces que nadie oye.
El perro Snooper está muerto, pero el perro de la historia, Boris, sigue vivo. Tony Boucher está muerto, y algún día yo también lo estaré, y, en fin, ustedes también. Pero cuando estuve con aquella clase de la escuela superior y hablamos de Roog, en 1971, exactamente veinte años después de vender el cuento… Snooper seguía ladrando y su angustia y sus nobles esfuerzos seguían todavía vivos, y se lo merecían. Mi relato es un homenaje a un animal, a una criatura que ya no ve, ni oye, ni ladra, pero, maldita sea, estaba cumpliendo con su deber. Aunque la señorita J. M. no lo comprendiera.
Me gusta este cuento, y dudo que hoy lo pudiera escribir mejor que cuando lo hice, en 1951. Ahora escribo textos más largos (1976).

Imagen de: <a href="http://stoicdecay.blogspot.com.ar/2012/01/philip-k-dick-illustrations.html" target="_blank">http://stoicdecay.blogspot.com.ar/2012/01/philip-k-dick-illustrations.html</a></blockquote>
<!--more-->

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Molecular Red | Antropoceno y @mckenziewark quitandome el sueño otra vez</title>
	  <link>//molecular-red-antropoceno-y-mckenziewark-quitandome-el-sueno-otra-vez</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-21T19:49:01+00:00</pubDate>
	  <guid>//molecular-red-antropoceno-y-mckenziewark-quitandome-el-sueno-otra-vez</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>
  <p>Working of the world unitie! You have a win to world
- The Cyborg International</p>
</blockquote>

<p>Algunos pasajes del prefacios de <a href="http://www.versobooks.com/books/1886-molecular-red" target="_blank">Molecular Red</a>, nuevo libro de <a href="https://twitter.com/mckenziewark/" target="_blank">Mckenzie Wark</a>. Autor de entre otras cosas: <a href="http://www.hup.harvard.edu/catalog.php?isbn=9780674015432" target="_blank">un manifiesto Hacker</a> y <a href="http://www.futureofthebook.org/gamertheory2.0/" target="_blank">Gamer Theory</a>.</p>

<p>Lamentablemente no está en español… Es una pena que las obras de este autor no estén traducidas.
Dejo acá las citas que más me impactaron del prefacio y un pobre intento de traducción.</p>

<blockquote>
  <p>Workings of the world untie! You have a win to world! —The Cyborg International</p>
</blockquote>

<p>¡Mecanismos del mundo uníos! Tienen un ganar por mundo (super difícil de traducir, por favor si alguien lo tiene mejor, pasen la traducción)</p>

<blockquote>
  <p>Let’s just say that this is the end of pre-history, this moment when planetary constraints start really coming to bear on the ever-expanding universe of the commodification of everything.</p>
</blockquote>

<p>Tan sólo digamos que este es fin de la pre-historia, Este momento cuando las limitaciones planetarios comienzan verdaderamente a recaer en el siempre expansivo universo de la comodificación de todo.
<!--more-->
&gt; The Anthropocene is the name Paul Crutzen and others give to this period of geological time upon which the planet has entered. Crutzen: About 30–50 percent of the planet’s land surface is exploited by humans … More than half of all accessible fresh water is used by mankind. Fisheries remove more than 25 percent of the primary production in upwelling ocean regions … Energy use has grown sixteen-fold during the twentieth century … More nitrogen fertilizer is applied in agriculture than is fixed naturally in all terrestrial ecosystems.</p>

<p>El antropoceno es el nombre que Paul Crutzen y otros dan a este período de tiempo geológico en el que ha entrado el planeta. Crutzen:
Cera del 30-50 por ciento de la superficie del planeta es explotada por los humanos… Mas de la mitad de todo el agua fresca accesible es usada por la humanidad. Las pesqueras remueven mas del 25 por ciento de la producción primaria en zonas de surgencia oceánica… El uso de energía a crecido unas dieciséis veces durante el siglo veinte… Más fertilizante en base a nitrógeno es aplicado en agricultura que lo que está fijado en todo el ecosistema terrestre.</p>

<blockquote>
  <p>It is time to announce in the marketplace of social media that the God who still hid in the worldview of an ecology that was self-correcting, self-balancing and self-healing—is dead.</p>
</blockquote>

<p>Es tiempo de anunciar, en el mercado de los social media, que el Dios que todavía se ocultaba en la visión de mundo de una ecología que se autocorregía, autobalanceaba, y autocuraba esta muerto.</p>

<blockquote>
  <p>The human is no longer that figure in the foreground which pursues its self-interest against the background of a wholistic, organicist cycle that the human might perturb but with which it can remain in balance and harmony, in the end, by simply withdrawing from certain excesses.</p>
</blockquote>

<p>El humano ya no es esa figura en primer plano, que persigue sus intereses egoístas sobre el fondo de un ciclo organicista y todístico que puede en una de esas perturbar, pero que puede mantenerse en balance y armonía, en el fondo, simplemente renunciando a ciertos excesos.</p>

<blockquote>
  <p>The Anthropocene is a series of metabolic rifts, where one molecule after another is extracted by labor and technique to make things for humans, but the waste products don’t return so that the cycle can renew itself.</p>
</blockquote>

<p>El antropoceno es una serie de fallas metabólicas, donde una molécula detras de la otra es extraída por el trabajo y la técnica para hacer cosas para los humanos, pero el desperdicios de los productos no vuelven, entonces el ciclo no puede renovarse</p>

<blockquote>
  <p>The Anthropocene is the recognition that some metabolic rifts are global in scope.</p>
</blockquote>

<p>El antropoceno es el reconocimiento de que algunos cambios metabólicos son globales en su escala</p>

<blockquote>
  <p>Of all the liberation movements of the eighteenth, nineteenth and twentieth centuries, one succeeded without limit. It did not liberate a nation, or a class, or a colony, or a gender, or a sexuality. What it freed was not the animals, and still less the cyborgs, although it was far from human. What it freed was chemical, an element: carbon. A central theme of the Anthropocene was and remains the story of the Carbon Liberation Front.</p>
</blockquote>

<p>De todos los movimientos de liberación de los siglos dieciocho, diecinueve, y veinte, uno tuvo un éxito sin límites. No liberó una nación, o clase, colonia, genero o sexualidad. Lo que liberó no fueron los animale, y mucho menos los cyborgs, aunque lejos está de los humanos. Lo que liberó fue químico, un elemento: Carbón. Un tema central del antropoceno fue y sigue siendo la historia del Frente de Liberación del Carbón</p>

<blockquote>
  <p>The Anthropocene runs on carbon. It is a redistribution, not of wealth, or power, or recognition, but of molecules. Released into the atmosphere as carbon dioxide, these molecules trap heat, they change climates. The end of pre-history appears on the horizon as carbon bound within the earth becomes scarce, and liberated</p>
</blockquote>

<p>El antropoceno corre sobre carbón. Es una redistribución, no de riqueza, o poder, o reconocimiento, sino de moléculas. Largadas en la atmósfera como dióxido de carbono, estas moléculas atrapan calor, cambian climas. El fin de la pre-historia aparece en el horizonte como carbono atado a una tierra que se vuelve escasa atada al carbono, y liberado.</p>

<blockquote>
  <p>usually imagine four ways of mitigating its effects. One is that the market will take care of everything. Another proposes that all we need is new technology. A third imagines a social change in which we all become individually accountable for quantifying and limiting our own carbon “footprint.” A fourth is a romantic turn away from the modern, from technology, as if the rift is made whole when a privileged few shop at the farmer’s market for artisanal cheese.13 None of these four solutions seems quite the thing.</p>
</blockquote>

<p>Usalmente se imaginan cuatro formas de mitigar los efectos. Una es que el mercado se encargará de todo. Otra propone que todo lo que necesitamos son nuevas tecnologías. Una tercera imagina un cambio social en el cual todos nos volvemos individualmente sujetos contables para cuantificar y limitar nuestra própia “huella” de carbono. Una cuarta es un romántico escape de la modernidad, de la tecnología, como si la falla se hiciera toda cuando unos pocos privilegiados compraran queso artesanal en la granja local. Ninguna de estas soluciones parece calmar la cosa.</p>

<p> </p>

<p>Imagen: <a href="http://wk9.tumblr.com/post/40578579921/hooray-anime-tetodotgif-metropolis-2001" target="_blank">wetware.me</a></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
