<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>https://acercadelaeducacion.com.ar/</title>
   
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <image>
   <url>https://acercadelaeducacion.com.ar/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="https://acercadelaeducacion.com.ar/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Notas a la inciativa Webmaker Clubs de Mozilla 1. #TeachTheWeb #Webmaker</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/notas-a-la-inciativa-webmaker-clubs-de-mozilla-1-teachtheweb-webmaker</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2014-12-23T08:07:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/notas-a-la-inciativa-webmaker-clubs-de-mozilla-1-teachtheweb-webmaker</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>A partir de fines del 2014, <b><a href="https:mozilla.org">Mozilla</a></b> a través de <b><a href="https:webmaker.org">Webmaker</a></b> comienza a repensar la estrategia para encarar los siguientes temas:</p>
<ul class="org-ul">
	<li>Mejorar la calidad de la enseñanza y el aprendizaje.</li>
	<li>Fortalecer Redes comunitarias locales.</li>
	<li>Conservar colaboradores.</li>
</ul>
<p>Con la idea de construir de forma <b>abierta</b> con usuarios y colaboradores líderes basándose en sus necesidades e intereses, comienza a delinearse el documento base sobre <b><a href="https://wiki.mozilla.org/Webmaker/2015/Mentors/Clubs">Webmakers Clubs</a></b>.</p>

<!--more-->
<h2 id="seccion1">¿Qué son los clubs?</h2>
<p>Por ahora es un término “comodín”. Al ser una idea en desarrollo, puede o no estar asociado a lo que comúnmente llamamos “clubs”. El término está para ayudarnos a mantener nuestras ideas en torno a un sustantivo. Puede mantenerse o cambiar, ya se verá en la marcha.</p>

<p>Podemos anticipar que los clubs cuentan aproximadamente con los siguientes elementos:</p>
<h3 id="seccion1.1">Una serie de actividades.</h3>
<p>Una colección de actividades para aprender sobre la web.<sup><a id="fnr.1" class="footref" href="#fn.1">1</a></sup> Estás incluyen instrucciones para los mentores sobre como facilitar las actividades y materiales para los aprendientes. Puede haber formas de reconocer los aprendizajes y la participación en estas actividades.
<strong>Hipótesis:</strong> Creemos que estás actividades deben ser <b>modulares y remixzables</b>, de manera que los mentores puedan modificarlas <b>fácilmente</b> a sus necesidades. Pero deben ser <b>simples de usar</b> para que los mentores se sientan confiados en su uso. También creemos que a los aprendientes les va mejor <b>hacen cosas juntos</b> y <b>agencian sus propios aprendizajes</b>.</p>
<h4 id="notas">Notas:</h4>
<p><sup><a id="fn.1" class="footnum" href="#fnr.1">1</a></sup></p>
<p class="footpara">Pensaría también en términos de secuencia de actividades, además de colección a menos que esta incluya a las primeras. Sobre esto: <a title="Enlace a la discusión" href="http://discourse.webmaker.org/t/about-a-series-of-activities-collections-and-or-sequences/1098" target="_blank">abrí un tema en la plataforma de discusión de Webmaker</a></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
