<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Plantilla para chequear fuentes web | proyecto Código Kraken</title>
	  <link>//plantilla-para-chequear-fuentes-web-proyecto-codigo-kraken</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-11-10T10:44:32+00:00</pubDate>
	  <guid>//plantilla-para-chequear-fuentes-web-proyecto-codigo-kraken</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Como parte de la actividad de verificacion de fuentes web del proyecto Código kraken, se propone utilizar una planilla a modo de legitómetro de paginas. Esta planilla puede ser en papel o una pagian web editable en HTML. Usar esta última permite empezar a aprender HTML.</p>

<p><a href="https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/amaciel/10587/">https://d157rqmxrxj6ey.cloudfront.net/amaciel/10587/</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Slides Mozilla Open Badges | #FLISol2014 |#openbadges</title>
	  <link>//2014/04/slides-mozilla-open-badges-flisol2014-openbadges/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-04-26T08:25:20+00:00</pubDate>
	  <guid>//2014/04/slides-mozilla-open-badges-flisol2014-openbadges/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft size-full wp-image-2427" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2014/04/kakashi.gif" alt="kakashi" width="500" height="281" />Entre ayer y hoy voy a estar dando <a title="Eventos" href="https://events.webmaker.org/#!/user/amaciel" target="_blank">3 o 4 charlas</a> en el marco del <a href="http://flisol.info" target="_blank">FLISoL</a>.</p>

<p><a title="Slides" href="http://acercadelaeducacion.com.ar/presentaciones/openbadges/firefox-open-badges_es.html" target="_blank">Estos son los slides.</a></p>

<!--more-->
<p>imagen: <a title="Fuente" href="http://weheartit.com/entry/group/35906842" target="_blank">http://weheartit.com/entry/group/35906842</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>El Estándar de Alfabetización Web ha muerto (¡larga vida al Mapa de Alfabetización Web!)</title>
	  <link>//2014/01/el-estandar-de-alfabetizacion-web-ha-muerto-larga-vida-al-mapa-de-alfabetizacion-web/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2014-01-17T21:08:30+00:00</pubDate>
	  <guid>//2014/01/el-estandar-de-alfabetizacion-web-ha-muerto-larga-vida-al-mapa-de-alfabetizacion-web/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Durante el 2013 estuve abocado, junto con colegas de todo el mundo, al diseño del <strong><a title="Estándar de Alfabetización Web" href="https://webmaker.org/es/standard" target="_blank">Estándar de Alfabetización Web</a></strong>. Como resultado, no sólo se alcanzó a escribir de forma colaborativa una serie de documentos y grillas que da cuenta de las instancias de formación que emergen dentro del ecosistema de la web,  sino que también se instaló en la discusión la pertinencia y efectos de las palabras a la hora de escribir un documento que sirva para pensar los caminos que se pueden tomar a la hora de enseñar la web.</p>

<p>Como bien <a title="Comentario al lanzamiento del estándar" href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2013/07/lanzamiento-beta-del-estandar-de-alfabetizacion-web-weblitstd/comment-page-1/#comment-59952" target="_blank">apuntó</a> <a title="Twitter de María Eugenia Nuñez" href="https://twitter.com/euge_nunez" target="_blank">María Eugenia</a>, el uso del término estándar remite a  múltiples significados y denota una sujeción o rigidez de la que costaba despegarse. De hecho, muchos de los comentarios que se levantaron en torno a la última versión del estándar tienen que ver específicamente con las palabras, su significado y la problemática que envuelve la constante explicación del título.</p>

<!--more-->

<p>Entonces, después de anunciar la primer versión del Estándar en el MozFest nosotros, como comunidad, empezamos a tener discusiones sobre  si queríamos mantener la palabra ‘Estándar’.</p>

<p>Como resultado de estas charlas es que decidimos movernos del ‘Estándar’ para describir lo que estamos haciendo y re titular el trabajo como <strong><em>Mapa del Alfabetización Web</em></strong>, esta definición sustenta más cabalmente la tarea que hacemos en torno a <a title="Página de Webmaker" href="http://webmaker.org" target="_blank">Mozilla Webmaker</a>.</p>

<p>Decidimos usar ‘Mapa’ de Alfabetización Web porque nos encontramos con que la mayoría del lenguaje que estábamos usando era de naturaleza cartográfica. De hecho solía explicar el ‘Estándar’ como un ‘Mapa’ ^_^</p>

<p> </p>

<p> </p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>#mozfest 2013 | Arribo de tutoriales en Thimble | #teachtheweb</title>
	  <link>//2013/11/mozfest-2013-arribo-de-tutoriales-en-thimble-teachtheweb/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-11-23T18:09:41+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/11/mozfest-2013-arribo-de-tutoriales-en-thimble-teachtheweb/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p style="text-align: center;"><img class=" wp-image-2249 aligncenter" alt="horadeaventuras" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2013/11/horadeaventuras.gif" width="297" height="167" /></p>
<p> </p>

<p>Una de las novedades que trajo el <strong><a title="Hash en twitter" href="https://twitter.com/search?q=%23mozfest&amp;src=savs&amp;f=realtime" target="_blank">#mozfes</a></strong>t fue el arribo de tutoriales a <strong><a title="Herramientas de webmaker" href="https://webmaker.org/es/tools" target="_blank">Thimble</a></strong>. Tuve la suerte de conocer a <strong><a title="Página de Thomas Park" href="http://thomaspark.me" target="_blank">Thomas Park</a></strong> quien estuvo trabajando principalmente en esta nueva característica de Thimble.</p>

<!--more-->

<p>Thimble es una de las herramientas de webmaker que hace que sea ridículamente simple crear y compartir tus propias páginas web. Permite escribir y editar HTML y CSS directamente en el navegador, para poder revisarlo  instantáneamente. Se pueden hospedar y compartir proyectos finalizados con un solo clic.</p>

<p>Una de las características que hace de thimble un excelente recurso para aprender y enseñar HTML y CSS son las páginas y plantillas que los Mentores de Webmaker crearon, en ellas a través de los comentarios al código HTML se dan las pautas para modificar las páginas y aprender haciendo nuevas creaciones, remixando de forma simple contenidos complejos. La otra característica es que cada etiqueta HTML o instrucción CSS cuenta con descripciones sencillas que van enseñándonos acerca de las mismas.</p>

<p>Ahora se le añade la posibilidad de insertar en las páginas tutoriales que permitan guiar el proceso de aprendizaje a partir del remixado. O simplemente agregar en los proyectos información relevante para quienes lo utilicen.</p>

<p> </p>

<p>El proceso para crear un tutorial insertado en una página es sencillo.</p>
<ol>
	<li>Crear el tutorial y publicarlo
<ul>
	<li>Este es un ejemplo <a href="https://amaciel.makes.org/thimble/instrucciones-para-tutoriales" target="_blank"> de un tutorial que explica como usar los tutoriales</a></li>
</ul>
</li>
	<li>Crear o remixar la página que va a contener el tutorial
<ul>
	<li>Esta es una <a href="https://amaciel.makes.org/thimble/tutorial-de-tutoriales" target="_blank">página simple con unas recetas de empanadas</a> en secciones que contiene el tutorial anterior. Para ver el tutorial sólo tiene que "Remixar el proyecto" o hacer click en <a href="https://thimble.webmaker.org/es/project/26537/edit" target="_blank">acá</a></li>
</ul>
</li>
	<li>Ahora, cuando vayan a publicar su proyecto agreguen la etiqueta <code>tutorial-foo.html</code> y remplacen "foo.html" por la dirección html de su tutorial. En el caso del ejemplo la etiqueta quedó como <code>tutorial-https://amaciel.makes.org/thimble/instrucciones-para-tutoriales</code>.</li>
</ol>
<p>[caption id=”” align=”aligncenter” width=”640”]<img style="border: 3px solid black;" title="Empanadas con Tutorial sobre tutoriales" alt="Tres pasos simples para enriquecer nuestros proyectos" src="http://farm3.staticflickr.com/2870/11015893905_e7d3706c9d_z.jpg" width="640" height="281" /> Tres pasos simples para enriquecer nuestros proyectos[/caption]</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Resumen #mozfest 2013</title>
	  <link>//2013/11/resumen-mozfest-2013/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-11-17T15:01:04+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/11/resumen-mozfest-2013/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Ya pasaron unos cuantos días desde que llegué de Europa y quería hacer un primer y breve recuento de la experiencia que viví en el <strong><a title="Hastag del #mozfest" href="https://twitter.com/search?q=%23mozfest&amp;src=typd" target="_blank">#mozfest</a></strong>.
El evento de <strong><a title="página de Mozilla" href="http://mozilla.org">Mozilla</a></strong> fue, sin lugar a dudas, el<strong><a title="Página del Festival" href="http://mozillafestival.org/"> evento-congreso</a></strong> más relevante al que he ido, 1400 personas se juntaron en Londres a colaborar, aprender y enseñar en torno a la construcción de una mejor Web y el desarrollo de un instancias de cultura abierta y colaborativa.
Acá nos pueden ver a todos juntos el Domingo.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/mozillaeu/10511543316/"><img class="aligncenter" style="border: 2px solid black; margin-top: 2px; margin-bottom: 2px;" alt="Foto grupal Domingo" src="http://farm4.staticflickr.com/3834/10511543316_f6203132ff.jpg" width="500" height="306" /></a><!--more--></p>

<p>Fueron algo así como 72 horas de inmersión completa en un ambiente de trabajo y compañerismo que no esperaba encontrar. Les voy a pasar algunas fotos que relatan mejor la experiencia.
El festival se realizó en el  <a title="Página de Ravensbourne" href="http://www.ravensbourne.ac.uk/">Ravensbourne</a>, es un edificio especialmente pensado para dar cursos, realizar eventos e investigaciones Mozilla ocupó 9 pisos del edificio y en cada uno de ellos transcurrió un track. Esta es una vista del edificio.</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/mozillaeu/10474023644/"><img class="aligncenter" style="border: 2px solid black; margin-top: 2px; margin-bottom: 2px;" alt="Ravensbourne" src="http://farm8.staticflickr.com/7417/10474023644_c9567728cb.jpg" width="500" height="306" /></a>En cada track o tema transcurrieron las sesiones, charlas, conferencias y mesas de trabajo. El primer día estuvimos preparando nuestros espacios y charlas, ahí comprendí que no iba a dar una charla, sino más bien liderar junto con<strong><a title="Página mozillians de Alí" href="https://mozillians.org/en-US/u/aali/" target="_blank"> Ali Al Dallal</a></strong> una mesa en la cual trabajamos en la localización de <a title="Página de Webmaker" href="http://webmaker.org" target="_blank">http://webmaker.org</a>. En lugar de una charla en un horario definido, fue un espacio de trabajo abierto todo el día.
La localización comprende, más que una traducción, hacer local un recurso adecuándolo a la cultura local.
Acá estamos armando los espacios de trabajo.
<a href="http://www.flickr.com/photos/mozillaeu/10475771805/"><img class="aligncenter" style="border: 2px solid black; margin-top: 2px; margin-bottom: 2px;" alt="Ravensbourne" src="http://farm8.staticflickr.com/7298/10475771805_b9a3efe73d.jpg" width="500" height="306" /></a></p>

<p>Los dos siguientes días se convirtieron casi en uno. Estuvimos instalados trabajando sin parar, localizamos al castellano algunos de los kit de inicio que se usan para aprender y enseñar a escribir páginas web y localizamos otros kits que estaban haciendo en el momento otros participantes del evento <a href="https://webmaker.org/es/search/?type=all&amp;q=locale-es"> por ahora estos son los que hay en castellano.</a> También agregamos nuevos lenguajes ala plataforma de traducción.
En esta foto se ve el desarrollo de las tareas, lo que había que hacer, lo que estaba en proceso y lo que hicimos. Las tarjetas amarillas son en las que trabajó nuestro equipo.
<a href="http://www.flickr.com/photos/mozillaeu/10513603496/"><img class="aligncenter" alt="" src="http://farm8.staticflickr.com/7361/10513603496_c89e4efd5a.jpg" width="500" height="334" /></a></p>

<p>Si bien no recorrí mucho, al principio y al final del evento hubo una feria de ciencia para que recorramos lo que se hizo y charlo. Por otro lado mucha gente pasó por nuestra mesa y muucho fue lo que aprendí y me mostraron.</p>

<p>[caption id=”” align=”aligncenter” width=”500”]<a href="http://www.flickr.com/photos/mozillaeu/10495255254/"><img alt="" src="http://farm8.staticflickr.com/7330/10495255254_b9ce1152b9.jpg" width="500" height="334" /></a> Con Ali meta charla[/caption]</p>

<p>Quedan muchas cosas en el tintero que espero ir posteando.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Versión 1.0 del Estándar de Alfabetización Web #WebLitStd</title>
	  <link>//2013/10/version-1-0-del-estandar-de-alfabetizacion-web-weblitstd/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-10-13T13:51:34+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/10/version-1-0-del-estandar-de-alfabetizacion-web-weblitstd/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Les dejo la actualización y versión 1.0 del <strong><a title="Página wiki en castellano del estándar" href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard_Es" target="_blank">Estándar de Alfabetización Web</a></strong>.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard_Es"><img class="size-full wp-image-2219 aligncenter" alt="WebLitStd-V1.0_Es" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2013/10/WebLitStd-V1.0_Es.png" width="726" height="569" /></a></p>
<p>El Estándar de Alfabetización Web se compone de tres ejes. Cada eje tiene una serie de competencias, que están subdivididas en habilidades:</p>
<ul>
	<li><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard_Es/Exploring_Es" rel="nofollow"><b>Exploración</b></a></li>
	<li><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard_Es/Building_Es" rel="nofollow"><b>Construcción</b></a></li>
	<li><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard_Es/Connecting_Es" rel="nofollow"><b>Conexión</b></a></li>
</ul>
<p>Pueden encontrar más información sobre este estándar, sus causas y el proceso de construcción en estos artículos:</p>
<ul>
	<li><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2013/07/lanzamiento-beta-del-estandar-de-alfabetizacion-web-weblitstd/" rel="bookmark">Lanzamiento BETA del Estándar de Alfabetización Web #WebLitStd</a></li>
	<li><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2013/05/make-as-learning-aprender-creando-o-aprender-haciendo-teachtheweb/" rel="bookmark">Make as Learning | Aprender Creando o Aprender Haciendo #teachtheweb</a></li>
	<li><a title="Tag WebLitStd" href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/tag/weblitstd/" target="_blank">Listado de artículos en este blog</a></li>
</ul>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Lanzamiento BETA del Estándar de Alfabetización Web #WebLitStd</title>
	  <link>//2013/07/lanzamiento-beta-del-estandar-de-alfabetizacion-web-weblitstd/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-07-27T17:53:20+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/07/lanzamiento-beta-del-estandar-de-alfabetizacion-web-weblitstd/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <h2>¿Por qué un estándar y por qué este estándar?</h2>
<h3>porque es necesario organizarnos</h3>
<p>Un documento común al cual recurrir para pensar como encadenar los conocimientos necesarios para devenir en un usuario crítico, responsable y creativo de las tecnologías se impone como necesidad en la organización de la enseñanza. Con el devenir de los años, un gran número de docentes, entre los cuales me incluyo, hemos desarrollado nuestro trabajo en una relación directa con el desarrollo y masificación de la Web. Dicho desarrollo se dio en muchos (si no en todos) los casos de forma casi espontanea con los desarrollos tecnológicos que se disponibilizaron en la última década.</p>

<!--more-->

<p>La relación de la tecnología con las escuelas ya dejó de ser un vínculo estable para convertirse en una vínculo tan dinámico como la industria misma, de hecho, esa misma industria tecnológica, apura a las escuela a tomar sus dispositivos como innovaciones aún antes de que los docentes interpreten la forma y el impacto de las mismas en el aula. Esta velocidad y bombardeo de soluciones y dispositivos va de la mano con la velocidad de la masificación de Internet como infraestructura y de la Web como espacio de intercambios simbólicos entre los sujetos. La Web en si misma se asemeja a una suerte de ser vivo en crecimiento y evolución, mezclando dichos procesos con actores fijos y ambulantes que van configurando el espacio virtual sobre el cual se sustenta gran parte de las interacciones humanas de esta época.</p>

<p>La docencia como actividad y el docente como sujeto en el proceso educativo está siendo tensionado para operar un cambio. Crisis educativa, cambio de paradigma y otras frases se dirimen como telón de fondo para pugnar modificaciones en la tarea docente. Y en el medio, docentes frente al aula y a la demanda, se enredan en las imprecisiones mismas de una realidad demasiado rápida para ser reflexionada.</p>

<p>La Web es un territorio a desnaturalizar, a descubrir, en el sentido de retirar el velo para observarla detrás de sus primeras capas de significación. Así como enseñamos y aprendemos a leer e interpretar los textos, en esa misma acción alfabetizadora estamos enseñando a interpretar el mundo simbólico de los humanos. Y la Web no puede estar exenta de esos procesos de descubrimiento, reflexión y creación. Incluso cuando suponga que nosotros los docentes tengamos que aprender algunas cosas que siempre fueron ajenas a nuestro campo de acción. Porque detrás de cada actividad educadora subyace la intención de enseñar a leer el mundo y nuestro mundo, hoy, no está desvinculado de la Web.</p>
<h3>Porque es abierto y su génesis colaboratíva</h3>
<p>Un documento común y en el cual podemos intervenir, modificar y remezclar. La iniciativa parte de <strong><a title="Página de Mozilla" href="http://www.mozilla.org" target="_blank">Mozilla</a></strong> y la rama <strong><a title="página de Webmaker" href="https://webmaker.org" target="_blank">Webmaker</a></strong> . Está es la fundación que esta detrás del desarrollo de uno de los pocos navegadores sostenidos por organizaciones sin fines de lucro.</p>

<p>Que un estándar sea abierto quiere decir que podemos no sólo apropiarnos de su contenido, sino también crear a partir de este documento en función de las necesidades de cada institución, jurisdicción o docente. De hecho su apertura implica también que como individuos u organizaciones podemos participar de su creación y mantenimiento. Cabe de ejemplo mi caso, que al enterarme de la iniciativa empecé a participar de las llamadas semanales, aportando y discutiendo las competencias y habilidades para definir el estándar. Sin mediar más que la disposición a trabajar junto a otros.</p>
<h2>De que se trata esto</h2>
<p>De la definición de hilos ce trabajo  que conduzcan a una experiencia completa en la vinculación de los sujetos con la Web, dichos hilos de trabajo están compuestos de competencias a alcanzar. Estas competencias incluyen una serie de habilidades específicas, relacionadas a cada hilo de trabajo. El estándar como tal es este entramado de hilos, competencias y habilidades que nos permite pensar en un curriculum espiralado que conecte a los estudiantes con el aprendizaje y la creación.</p>

<p>A continuación transcribo la versión BETA del Estándar, tal cual está en la <strong><a title="Wiki de Mozilla, sección en Español" href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Strands_Es" target="_blank">wiki de Mozilla.</a></strong></p>

<p><img class="alignleft size-full wp-image-2100" alt="WebLitStd-RFC_Es" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2013/07/WebLitStd-RFC_Es1.png" width="726" height="656" /></p>
<h3>Introducción</h3>
<p>El Estándar de Alfabetización Web se compone de tres hilos: Exploración, Construcción y Conexión. A su vez, cada hilo se compone de varias competencias. Cada competencia se compone de una serie de habilidades.</p>
<h3><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Exploring_Es/" rel="nofollow">Exploración</a></h3>
<p><em>Navegando por la web</em></p>

<p>El hilo Explorar está compuesto de las siguientes competencias:</p>
<ul>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Exploring_Es/Navigation_Es" rel="nofollow">Navegación</a></strong> - usar herramientas de software para navegar la web</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Exploring_Es/WebMechanics_Es" rel="nofollow">Mecánica de la Web </a></strong> - Comprendiendo el ecosistema Web</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Exploring_Es/Search_Es" rel="nofollow">Búsqueda</a></strong> - Localizar información, gente y recursos a travéz de la web</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Exploring_Es/Credibility_Es" rel="nofollow">Credibilidad</a></strong> - Evaluación crítica de la información encontrada en la web</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Exploring_Es/Security_Es" rel="nofollow">Seguridad</a></strong> - mantenimiento de sistemas, identidades, y seguridad de contenidos</li>
</ul>
<p> </p>
<h3><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Building_Es/" rel="nofollow">Construcción</a></h3>
<p><em>Creando para la Web</em></p>

<p>El hilo Construcción está compuesto de las siguientes competencias:</p>
<ul>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Building_Es/ComposingForTheWeb_Es" rel="nofollow">Componer para la Web</a></strong> - crear contenido y hacer uso de tecnologías para la Web</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Building_Es/Remixing_Es" rel="nofollow">Remixing</a></strong> - modificación de los servicios Web existentes para crear algo nuevo</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Building_Es/HTML_Es" rel="nofollow">HTML</a></strong> - lectura y escritura de los bloques de construcción de la Web</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Building_Es/CSS_Es" rel="nofollow">CSS</a></strong> - lectura, escritura, testeo y aplicación de hojas de estilo para alterar la apariencia visual de los HTML</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Building_Es/DesignAccessibility_Es" rel="nofollow">Diseño y accesibilidad</a></strong> - creación comunicación universalmente efectiva a travéz de recursos Web</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Building_Es/CodingScripting_Es" rel="nofollow">Coding/scripting</a></strong> - creación experiencias interactivas en la Web</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Building_Es/Infrastructure_Es" rel="nofollow">Infrastructura</a></strong> - comprensión de la infraestructura de Internet</li>
</ul>
<p> </p>
<h3><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Connecting_Es/" rel="nofollow">Conexión</a></h3>
<p><em>Participando de la Web</em></p>

<p>El hilo Conectando está compuesto de las siguientes competencias:</p>
<ul>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Connecting_Es/SharingCollaborating_Es" rel="nofollow">Compartiendo y Colaborando</a></strong> - Creación y prestación conjunta de acceso a los recursos de la Web</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Connecting_Es/CommunityParticipation_Es" rel="nofollow">Particicpación comunitaria</a></strong> - involucrarse en comunidades Web y comprender sus prácticas</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Connecting_Es/Privacy_Es" rel="nofollow">Privacidad</a></strong> - examinar las consecuencias de compartir datos en línea</li>
	<li><strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Learning/WebLiteracyStandard/Connecting_Es/OpenPractices_Es" rel="nofollow">Prácticas abiertas</a></strong> - ayudando a mantener la Web deocrática y universalmente abierta</li>
</ul>
<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Charla colectiva para organizar Webmakers hispano #hagamoslaweb #teachtheweb</title>
	  <link>//2013/06/charla-colectiva-para-organizar-webmakers-hispano-hagamoslaweb-teachtheweb/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-06-23T15:49:18+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/06/charla-colectiva-para-organizar-webmakers-hispano-hagamoslaweb-teachtheweb/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img src="http://openmatt.org/wp-content/uploads/2013/01/Webmaker-2013-building-with-makers-and-mentors.001.jpg" width="1277" height="675" class="aligncenter" /></p>

<p>Estamos planificando una llamada colectiva para las personas interesadas en la organización de eventos y actividades en el marco de <strong><a href="https://webmaker.org/" title="Página del proyecto Webmakers">Mozilla Webmakers</a></strong> para <strong><a href="https://wiki.mozilla.org/Webmaker/Teach_Es" title="Wiki sobre educación de Mozilla">la comunidad de habla hispana</a></strong>.</p>

<p>De acuerdo con la cantidad de personas que se sumen, decidiremos si hacemos un Hangout o una llamada telefónica.
Si estás interesado <em><a href="http://doodle.com/knpyc2kfa79k2xzd" title="Doodle para organizarnos">sumate acá</a></em>.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Make as Learning | Aprender Creando o Aprender Haciendo #teachtheweb</title>
	  <link>//2013/05/make-as-learning-aprender-creando-o-aprender-haciendo-teachtheweb/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-05-10T16:33:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/05/make-as-learning-aprender-creando-o-aprender-haciendo-teachtheweb/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft size-full wp-image-2058" alt="3010557283_67bb64947d" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2013/05/3010557283_67bb64947d.jpg" width="339" height="230" />No es fácil encontrar la palabra adecuada para cada frase cuando lo que está en juego es una interpretación. Por algún motivo, hay juegos de palabras que me resultan más significativos, o conflictivos, a la hora de traducir un texto: <strong>Make as Learning</strong> es uno de ellos.</p>

<p>En la búsqueda de ayuda, pregunté a varias personas qué creían que esa frase significaba y como la podrían traducir. “Aprender haciendo” y “aprender creando” fueron las interpretaciones que más peso tomaron. Sin embargo, antes que decidir usar cualquiera de las dos, decidí hacer un ejercicio de reflexión acerca de las resonancias que se juegan en los términos “creando” y “haciendo”.</p>
<div class="outline-3" id="outline-container-1">
<h3 id="sec-1">Creando - creativo - creación. Imágenes de algunas relaciones</h3>
<div class="outline-text-3" id="text-1">

Con el conocimiento devenido en mercancía y la creatividad valorada como bien individual para el progreso personal, la enseñanza y el aprendizaje corren riesgo de caer en el relato creativista, es decir, valorar prioritariamente "la creatividad" de las producciones o trabajos, obviando con esta mirada las dificultades intrínsecas que encierra tratar de ser un estudiante "siempre creativo", tiranía de producto que segrega entre aquellos que pueden ser "creativos" y el "resto". Si sólo se aborda el proceso del aprendizaje desde la mirada de la creatividad, corremos el riego de totalizar el proceso, de esperar que aquello que resulta del proceso de aprendizaje sea más valorado si es creativo, y no que sea valorado por lo que ocurrió con el sujeto que está aprendiendo, más allá de la creatividad del sujeto.

<!--more-->

Por otro lado, "creando" comparte significación con "creación" y esta con <a href="http://lema.rae.es/drae/?val=crear">crear</a>, termino que envuelve en su significado un relato omnipotente sobre las cosas "Al principio Dios creó el cielo y la tierra." Esta significación desenvuelve en sus relaciones el resultado de un proceso que está ausente, es un termino que apunta al producto más que al proceso y es justamente en el espacio del proceso donde queremos poner la mirada.

</div>
</div>
<div class="outline-3" id="outline-container-2">
<h3 id="sec-2">Haciendo - hacer - transformar. Otras imágenes y relaciones.</h3>
<div class="outline-text-3" id="text-2">

La palabra haciendo comparte directa significación con <a href="http://lema.rae.es/drae/?val=hacer">hacer</a> y en ella los significados y relaciones toman otros cursos. Dentro del hacer, la transformación cobra valor, es el acto de transformar lo que empieza el movimiento que luego dará algún producto. La mirada recae en eso que hacemos, con un fin, pero con independencia de los resultados. Hacemos cosas que no siempre son "creativas" pero el valor está en el acto de poner marcha los mecanismos para alcanzar el fin.

La frase "Aprender haciendo" independiza el aprendizaje del resultado del hacer, porque es el proceso lo que vale. Por otro lado hacer es hacer siempre con algo, no hay un principio estático por el cual algo es "creado".

En conclusión, después de haber pensado por un buen rato que frases usar para traducir un título, creo que la relación "hacer" contiene significaciones más relacionadas con una visión más centrada en los procesos que en los resultados.

&nbsp;

Imagen | <a href="http://www.flickr.com/photos/osinaref/3010557283/" target="_blank">http://www.flickr.com/photos/osinaref/3010557283/</a>

</div>
</div>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Curso Abierto Online de Mozilla #teachtheweb | Webmaker y otras yerbas</title>
	  <link>//2013/04/curso-abierto-online-de-mozilla-teachtheweb-webmaker-y-otras-yerbas/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-04-26T10:37:51+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/04/curso-abierto-online-de-mozilla-teachtheweb-webmaker-y-otras-yerbas/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Esta es otra traducción que armamos desde <a href="http://hivenyc.org/teachtheweb/⏎">acá</a></p>
<h1>Enseñar la Web</h1>
<p><em>Aprender como enseñar alfabetizaciones digitales, manejar herramientas para construir la web, desarrollar tus propios recursos y llevar lo que aprendas de vuelta a tu comunidad y tus clases</em></p>
<ul>
	<li><strong>Unase a nosotros en este curso en linea gratuito y abierto</strong>. Como parte de nuestra misión sin fines de lucro, Mozilla cree que la alfabetización web - El entendimiento de como las cosas digitales funcionan - es una habilidad esencial en el siglo 21. Queremos contribuir para que los <em>usuarios</em> de la web se conviertan en <em>creadores</em> de la web</li>
	<li>Participe en discusiones guiadas, abordar actividades prácticas, desarrollar y remixar recursos de enseñanza, y compará apuntes con una comunidad global de creadores, mentores y educadores.</li>
	<li>Nosotros iremos introduciendo nuevos temas y actividades cada semana : Usted puede unirse en cualquier momento y trabajar a su propio ritmo.</li>
	<li><strong>¿Quiere participar?</strong> Registrese y empiece en <strong>webmaker.org/teach</strong></li>
</ul>
<h2><strong>¿Esto es como para mí?</strong></h2>
<ul>
	<li><strong>Tiempo estimado</strong> 2hr por semana o todo el tiempo que le quiera dedicar. Esta es una experiencia completamente autogestionada.</li>
	<li><strong>Equipamiento necesario</strong> Laptop, internet y una cuenta de Google+</li>
	<li><strong>Habilidades requeridas</strong> Sólo el interés en enseñar a otros a aprender como hacer cosas en la web. Y espíritu de aventura.</li>
	<li>**¿Suena posible? ¡Siga leyendo!</li>
</ul>
<!--more-->
<h2><strong>Los temas incluirán:</strong></h2>
<ul>
	<li>enseñanza de alfabetizaciones digitales a través de crear, remixar y compartir</li>
	<li>incorporación de innovación abiertas a las prácticas educativas en linea.</li>
	<li>adaptación de los recursos educativos para satisfacer los intereses y necesidades de los estudiantes</li>
	<li>intercambios de opinión de sus compañeros sobre sus propios recursos y lecciones</li>
	<li>Preparación para Maker Party 2013. Celebrando eventos locales como parte de la campaña de aprendizaje global promovida por la Fundación MacArthur, El Proyecto Nacional de Escritura (USA) y Mozilla</li>
	<li>Ver el programa del curso</li>
</ul>
<h2><strong>¿Quiénes pueden participar?</strong></h2>
<p>Cualquiera con curiosidad sobre la enseñanza de la web y alfabetizaciones digitales  — A través de una práctica divertida y creativa — desde mentores, educadores, maestras, profesores, bibliotecarios, a creadores, jóvenes, padres y Mozilleros</p>
<h2><strong>¿Cómo funciona?</strong></h2>
<p><a href="http://www.flickr.com/photos/alvarmaciel/8682109312/⏎"><img class="alignleft size-full wp-image-2032" alt="Diagrama de participación" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2013/04/engagementdiagram.png" width="700" height="453" /></a></p>

<p>Cada semana, introduciremos nuevos temas y facilitaremos conversaciones y actividades sobre un rango sencillo de servicios en linea.</p>
<ul>
	<li><strong>Inscribase en el link de la derecha</strong> y <a title="Get Started" href="http://hivenyc.org/teachtheweb/get-started/">empiece</a></li>
	<li><strong>Únase a la <a href="http://mzl.la/gpluswebmaker⏎">comunidad Webmaker de Google+</a></strong> para conocer a los participantes y charlar sobre el curso</li>
	<li><strong><a title="Share Your Blog" href="http://hivenyc.org/teachtheweb/share-your-blog/">Conecte su blog</a> al <em><a href="http://hivenyc.org/teachtheweb/bloghub/">concentrador de blogs</a></em> del curso</strong>. Comparte lo que estás creando y haciendo, hacé preguntas a la comunidad y obtené ayuda de pares.</li>
	<li><strong>Obtenga ayuda y pregunte</strong> en cualquier momento a través de <a title="#teachtheweb" href="https://twitter.com/search?q=%23teachtheweb&amp;src=typd"><strong>#teachtheweb</strong></a></li>
	<li><strong>¡Esto es <em>flexible</em>!</strong> participe como su horario le permita. Puede diseñar su propia participación en sesiones en vivo y debates en linea</li>
	<li><strong>Registros en línea todos los jueves</strong>. Puede contribuir a las conversaciones en curso via <a href="http://mzl.la/gpluswebmaker⏎">Google Plus</a> y <a title="#teachtheweb" href="https://twitter.com/search?q=%23teachtheweb&amp;src=typd">Chats de Twitter</a></li>
	<li><strong>Asista a una reunión de seguimiento en linea</strong> con otros participantes del curso el 2 de Mayo, 23 de mayo, 13 de Junio a las 4pm (UTC) (Teach TBD!)</li>
</ul>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
