<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>/</title>
   
   <link>/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
      
            
               
               
                  <managingEditor>Alvar Maciel</managingEditor>
            
      
            
      
            
      
            
      
            
      
            
      
            
      
            
      
   
   <title>
   <![CDATA[ Alvar Maciel - Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>/</link>
   <image>
   <url>/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Alvar Maciel - Acerca de la Educación</title>
   <link>/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="/author/Alvar/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Me retiro de las redes sociales por un tiempo</title>
	  <link>/me-retiro-de-las-redes-por-un-tiempo</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2017-12-26T00:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/me-retiro-de-las-redes-por-un-tiempo</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Cada tanto me agarra la fobia a las redes sociales. Ya no lucho contra ella.</p>

<p>Durante un tiempo no voy a estar chequeando el stream de Twitter ni paseandome por facebook.</p>

<p>Me contactan via mail (alvarmacielATgmail.com) o en el blog</p>

<p>Nos vemos.</p>

<p><img src="wp-content/uploads/2016/11/wp-1480109207947.gif" alt="" /></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Ojos en el bolsillo</title>
	  <link>/ojos-en-el-bolsillo</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2017-12-09T10:18:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/ojos-en-el-bolsillo</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Esquema para una charla</p>

<h1 id="huella-digital">Huella Digital</h1>

<blockquote>
  <p>La <strong>huella digital de los navegadores</strong> consiste en recolectar datos acerca de la configuración del navegador y el sistema de un usuario cuando este visita un sitio web. Este proceso puede revelar una cantidad sorprendente de información acerca del software y hardware de un usuario, y en última instancia puede ser usado para crear un identificador único del mismo, llamado huella digital del navegador [browser fingerprint en inglés] (Pierre Laperdrix, Walter Rudametkin, Benoit Baudry)</p>
</blockquote>

<h2 id="identificación-única-en-la-red">Identificación única en la red</h2>

<blockquote>
  <p>El riesgo de este poder de identificación es la pérdida de nuestra privacidad, ya que los sitios web que utilizan estas técnicas pueden conocer muchos datos sobre nuestros equipos lo que ayuda a crear un perfil nuestro para sus anuncios…</p>
</blockquote>

<h3 id="cual-es-mi-huella">Cual es mi huella</h3>

<p>Test para conocer la huella digital de nuestro navegador</p>

<ul>
  <li><a href="https://amiunique.org/">Am I Unique</a></li>
  <li><a href="https://panopticlick.eff.org/">Panopticlick</a></li>
  <li><a href="https://browserprint.info/">Browserprint.info</a></li>
</ul>

<h3 id="aspectos-técnicos">Aspectos técnicos</h3>

<ul>
  <li><em>user-agent</em>
Identificador del navegador en las páginas. El servidor de la página, utiliza este dato para enviarme la información en un formato que mi navegador pueda entender.</li>
</ul>

<h2 id="un-poco-de-anonimato">Un poco de anonimato</h2>

<blockquote>
  <p>Todos estos sitios nos ayudan a ver qué tan único es nuestro navegador, sabiendo que en este caso estar fuera de la masa es lo menos conveniente.</p>
</blockquote>

<ul>
  <li><a href="https://www.torproject.org/">TOR</a>
    <ul>
      <li>incluye algunas reglas predeterminadas para crear una <em>huella digital</em> falsa.</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h2 id="cambiar-el-user-agent">Cambiar el user-agent</h2>

<ul>
  <li>En <strong>Firefox</strong> hay que ingresar a about:config para cambiarla, siguiendo estos pasos:
    <ol>
      <li>En la barra de navegación, hay que borrar la url y escribir <em>about:config</em></li>
      <li>Hay que aceptar que uno se hace responsable de lo que está por hacer</li>
      <li>En la caja de búsqueda escribir: <em>privacy.resistFingerprinting</em></li>
      <li>Aparecerá una línea que en la parte final dice: <em>false</em></li>
      <li>Hacemos doble clic sobre la palabra false y se convertirá en <em>true</em></li>
    </ol>
  </li>
</ul>

<h2 id="sistemas-operativos">Sistemas Operativos</h2>

<blockquote>
  <p>Para pasar desapercibido, lo mejor es estar en medio de la masa, así que lo más recomendable es navegar en una máquina virtual con algún sistema operativo pelado, con la menor cantidad de modificaciones que puedan .</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>Otra buena opción es usar Tails para hacer navegar privadamente. Tails es una distribución de GNU/Linux que funciona desde un dispositivo USB y que arranca como nueva cada vez que la encendemos.</p>
</blockquote>

<h2 id="tres-consejos-para-la-privacidad-de-tu-teléfono">Tres consejos para la privacidad de tu teléfono</h2>

<ul>
  <li>Apagar los servicios de localización</li>
  <li>Chequear todos los permisos</li>
  <li>Usar otros navegadores en el celu
    <ul>
      <li>Focus</li>
      <li>Firefox</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h1 id="qué-hacen-con-nuestros-datos">Qué hacen con nuestros datos</h1>

<p><img src="assets/images/cambridgeAnalytica.png" alt="" /></p>

<h1 id="psicometría-de-los-perfiles">Psicometría de los perfiles</h1>

<p>…La robustez del modelo podía ilustrarse sobre cómo de bueno era éste prediciendo las respuestas del sujeto. Kosinski continuó trabajando en su modelo de forma incesante: en poco tiempo, el modelo era capaz de evaluar a una persona mejor que un compañero de trabajo, basándose sólo en 10 “me gusta”. 70 “me gusta” eran suficiente para para hacerlo mejor que un amigo, 150 mejor que sus padres, y 300 mejor que su pareja. Más “me gusta” podían incluso predecir más de lo que la misma persona sabía sobre ella misma.</p>

<h1 id="herramientas-para-el-hackactivismo">Herramientas para el hackactivismo</h1>

<ul>
  <li>¿Y si el poder ya no residiera en las instituciones, sino en las infraestructuras? ¿En qué consistiría entonces la revolución?</li>
  <li><a href="https://github.com/mozilla/toolsforactivism">https://github.com/mozilla/toolsforactivism</a></li>
</ul>

<h1 id="créditos-fuentes-y-agradecimientos-varios">Créditos fuentes y agradecimientos varios</h1>

<ul>
  <li><a href="https://unojoenelcielo.com.ar/2017/10/02/nuesta-huella-digital-en-internet/">Artículo del Blog de Guillermo Movia</a></li>
  <li><a href="https://blog.mozilla.org/internetcitizen/2017/01/25/better-password-security/">Guía para loguines seguros</a></li>
  <li><a href="https://elgatoylacaja.com.ar/cuentos/como-agujas/">Cuento como agujas</a></li>
  <li><a href="https://blog.mozilla.org/internetcitizen/2017/04/21/https-protect/">HTTPS y tu seguridad online</a></li>
  <li><a href="https://blog.mozilla.org/internetcitizen/2017/06/26/irl-episode-1-privacy/">Tres consejos para la privacidad de tu teléfono</a></li>
  <li><a href="http://www.tribunahacker.com.ar/2014/04/donde-se-guardan-los-datos-que-hay-en-internet/">Dónde se guardan los datos que hay en internet</a></li>
  <li><a href="http://www.cubadebate.cu/especiales/2017/02/19/yo-no-construi-la-bomba-solo-demostre-que-existia/">Yo no construí la bomba solo demostré que existía</a></li>
  <li><a href="http://www.eldiario.es/interferencias/Curzio_Malaparte-Comite_Invisible_6_447315274.html"> La revolución como problema técnico: de Curzio Malaparte al Comité Invisible</a></li>
  <li><a href="http://maxpixel.freegreatpicture.com/Cctv-Graffiti-Surveillance-Security-Camera-89012">Cctv Graffiti Surveillance Security Camera</a></li>
</ul>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Lucecitas de Santiago Maldonado</title>
	  <link>/unas-palabras-santiago-maldonado</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2017-10-21T10:18:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/unas-palabras-santiago-maldonado</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>Hace mucho que la humanidad esta en una batalla con sigo misma
Y hay días como el de hoy, que pierdo la fe.

Si la empatia, el cuidado, el simple amor a la vida
devienen minorías, exepciones.
Qué nos queda más que abrazarnos
esperando el final

Y devenir en la memoria de los dias,
como pequeñas luces fugaces
en la oscuridad de la conciencia humana.

Ascuas de pequeñas fogatas
para las futuras generaciones de humanos.
Devenir las lucecitas de las que hoy,
nos agarramos para iluminarnos.
</code></pre></div></div>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Chtcheglov, por otro urbanismo | Apuntes | The Beach Beneath the Street</title>
	  <link>/chtcheglov-por-otro-urbanismo</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2017-10-15T00:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/chtcheglov-por-otro-urbanismo</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>La ciudad de Le Corbusier no era moderna: ya era anticuada. Era el producto de una cultura retrograda, a la zaga de la ciencia. El mundo físico ya no se entiende como un órden geométrico, pero la cultura todavía tiene que ponerse al día. El propósito de la tecnología no es hacer una ciudad purificada de complejidad, una forma platónica brillando al sol. La vida es terrena, no celestial; la vida es movimiento y forma, espíritu e idea. Las fuentes de Chtcheglov para pensar la ciudad de esta manera eran dobles. Una era cierta variedad de arte y la literatura que proponía paisajes fantásticos, como las pinturas de Giorgio de Chirico, en cuales se podía vislumbrar una nueva concepción del tiempo y del espacio…</p>

<blockquote>
  <p>Le Corbusier’s city was not modern: it was already out of date. It was a product of a retrograde culture, lagging behind science. The physical world is no longer understood as an orderly geometry, but culture has yet to catch up. The purpose of technology is not to make a city purified of complexity, a Platonic form gleaming in the sun. Life is earthy, not heavenly; life is movement and form, spirit or idea. Chtcheglov’s sources for this way of imagining the city were twofold. One was a certain strain of art and literature that proposed fantastic landscapes, such as the paintings of Giorgio de Chirico, in which could be glimpsed a new conception of space and time.</p>
</blockquote>

<p><a href="http://www.histoiredelart.net/courants/la-peinture-metaphysique-14">Imagen: Le troubadour fatigué</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Sobre la docencia. Los pensadores y los panelistas.</title>
	  <link>/sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2017-03-20T08:56:53+00:00</pubDate>
	  <guid>/sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="size-full aligncenter" src="http://media.giphy.com/media/o2KLYPem407CM/giphy.gif" width="500" height="280" /></p>

<p> </p>
<blockquote>La docencia tiene una topografía que se escapa al mapeo que podemos hacer de ella.</blockquote>
<p>Cuáles son los mecanismos, dispositivos o situaciones que tenemos que poner en marcha para sacudir un sistema educativo conservador y reproductivo. La marcha de la retórica teórica se estanca entre los eruditos y los que ponen el cuerpo en las aulas. Esa separación tácita entre maestros y pensadores no se salva convocando a los primeros a ser pertenecientes de los segundos. No se cómo se salva. Tal vez sea necesario que los intelectuales vengan a nuestras trincheras educativas, no a estudiarnos, sino a acompañarnos como colegas, sindicalizarnos en torno a un hacer común que no puede dejar de tener su pie en el aula.</p>

<!--more-->

<p>Cuestiones de orden práctico necesitan de inmediata asistencia para que cuestiones de orden pedagógico tengan sustento y relevancia ¿Pero de quién es la voz autorizada para hablar de esto? ¿De un investigador? ¿De un panelista de TV? ¿De un trabajador de la educación?</p>

<p>Hay en los tres elementos mencionados mutua desconfianza. Como si faltara un actor que sincretice una práctica plagada de teoría y una teoría que no puede dejar la práctica. Es que enseñar en una escuela es mucho más que seguir un diseño, aplicar enfoques de una perspectiva didáctica o llevar día a día las actividades de un manual. Es una actividad polisémica, colectiva, que se escabulle en percepciones individuales y prescripciones.</p>

<p>¿Qué es un maestra/o? ¿alguien que crea condiciones de aprendizaje con los elementos que cuenta? ¿Alguien que reproduce saberes socialmente válidos (y en disputa), en un orden jerárquico de conocimiento siendo su lugar el anteúltimo de una cadena pedagógica?</p>

<p>De acuerdo a la respuesta que la sociedad considere, se difundirá una suerte de perfil. Claro que en términos de respuestas de la sociedad, no todo es blanco y negro. Sino que también hay intereses en disputa. Entonces al parecer el camino es más sinuoso que declaraciones floridas para zócalos de programas de televisión.</p>

<p>Como trabajador de la educación pienso que tenemos que construir respuestas a la pregunta por el ser docente abrevando de distintas fuentes, como un río nutrido de múltiples vertientes. Es importante entonces mostrar esta topografía para comprender la complejidad de la tarea docentes y del trabajador de la educación.</p>

<p>Sabiendo que el mapa no es el territorio, es tiempo de construir dioramas, maquetas, no tanto para otros la contemplen, sino más bien para que en el proceso podamos reconocer nuestro territorio, sus declives y prados, sus asperezas y virtudes a fin de poder intervenir en él.</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Me retiro de las redes sociales por un tiempo</title>
	  <link>/me-retiro-de-twitter-por-un-tiempo</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2016-12-26T18:23:37+00:00</pubDate>
	  <guid>/me-retiro-de-twitter-por-un-tiempo</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Cada tanto me agarra la fobia a las redes sociales. Ya no lucho contra ella.</p>

<p>Durante un tiempo no voy a estar chequeando el stream de Twitter ni paseandome por facebook.</p>

<p>Me contactan via mail (alvarmacielATgmail.com) o en el blog</p>

<p>Nos vemos.</p>

<p><img src="wp-content/uploads/2016/11/wp-1480109207947.gif" alt="" /></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Apuntes #TBBTS | El chantaje de nuestra epoca | @mckenziewark </title>
	  <link>/apuntes-tbbts-el-chantaje-de-nuestra-epoca-mckenziewark</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2016-12-10T11:01:49+00:00</pubDate>
	  <guid>/apuntes-tbbts-el-chantaje-de-nuestra-epoca-mckenziewark</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><i>Las posibilidades de este mundo,  en estos tiempos, parecen lúgubres y aburridas. Todo lo que ofrecen en el mejor de los casos son espectáculos de desintegraciones. Capitalismo o barbarie, esas son las opciones. Esta es una época gobernada por este chantaje: o más y más de lo mismo, o el fin de los tiempos. Al menos eso es lo que ellos dicen. Nosotros no nos tragamos eso. Es hora de empezar a confabular como salir del siglo XXI. Los pesimistas tienen razón. Las cosas no pueden seguir como están. Los optimistas también tienen razón. Otro mundo es posible. Los medios están a nuestra disposición. El ser de nuestra especie es constructor de mundos.</i></p>

<p><i>Algunas veces, para ir hacia adelante, uno tiene que volver atrás. </i></p>
<blockquote>The possibilities of this world, in these times, seem dismal and dull. All it offers at best is spectacles of disintegration. Capitalism or barbarism, those are the choices. This is an epoch governed by this blackmail: either more and more of the same, or the end times. Or so they say. We don’t buy it. It’s time to start scheming on how to leave the twenty-first century. The pessimists are right. Things can’t go on as they are. The optimists are also right. Another world is possible. The means are at our disposal. Our species-being is as a builder of worlds.

Sometimes, to go forward, one has to go back.</blockquote>
<p><a href="https://soundcloud.com/blackmail/sets/tempo-tempo" target="_blank">Imagen</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Apuntes TBBTS | Dejando el siglo XXI | @mckenziewark </title>
	  <link>/apuntes-tbbts-dejando-el-siglo-xxi-mckenziewark</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2016-12-06T10:20:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/apuntes-tbbts-dejando-el-siglo-xxi-mckenziewark</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>En el siglo XXI,  el insomnio de la razón no cría monstruos, sino mascotas. No es de extrañar que ya no haya ningun dios, cuando lo que se espera de ellos es que desciendan del Monte Olimpo con bolsitas de plástico y que limpien. 
Estamos aburridos de este planeta.  Ya ha visto siglos mejores, y nos elude la promesa de la llegada de mejores tiempos. </p>
<blockquote>In the twenty-first century, the insomnia of reason does not breed monsters, but pets. No wonder there are no longer any gods, when what is expected of them is that they descend from Mount Olympus with plastic baggies and clean up.&nbsp;

We are bored with this planet. It has seen better centuries, and the promise of better times to come eludes us.&nbsp;</blockquote>
<p><a href="https://www.versobooks.com/books/1869-the-beach-beneath-the-street">Texto original</a></p>

<p><a href="http://sickoftheradio.com/wp-content/uploads/2013/05/PAUL-MCCARTHY-ARTIST-poop-sculpture.jpg">Imagen</a> y <a href="https://www.theguardian.com/world/2008/aug/12/3">noticia</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>The Beach Beneath the Street | Apuntes | Toda cultura es derivada @mckenziewark </title>
	  <link>/the-beach-beneath-the-street-apuntes-toda-cultura-es-derivada</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2016-12-05T11:37:00+00:00</pubDate>
	  <guid>/the-beach-beneath-the-street-apuntes-toda-cultura-es-derivada</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Para que el trabajo del pasado se convierta en recursos del presente se requiere usarlos en el presente de una manera un poco particular.  Requiere que su apropiación sea como herencia colectiva, no como propiedad privada. Toda cultura es <em>derivada</em>. </p>
<blockquote>But for past works to become resources for the present requires their use in the present in a quite particular way. It requires their appropriation as a collective inheritance, not as private property. All culture is derivative.</blockquote>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>HASTA TU VICTORIA SIEMPRE | La Poderosa</title>
	  <link>/hasta-tu-victoria-siempre-la-poderosa</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2016-11-27T13:38:05+00:00</pubDate>
	  <guid>/hasta-tu-victoria-siempre-la-poderosa</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/lI0Cx_8SD-s?rel=0" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
