<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Lucecitas de Santiago Maldonado</title>
	  <link>//unas-palabras-santiago-maldonado</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2017-10-21T10:18:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//unas-palabras-santiago-maldonado</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <div class="highlighter-rouge"><pre class="highlight"><code>Hace mucho que la humanidad esta en una batalla con sigo misma
Y hay días como el de hoy, que pierdo la fe.

Si la empatia, el cuidado, el simple amor a la vida 
devienen minorías, exepciones. 
Qué nos queda más que abrazarnos 
esperando el final

Y devenir en la memoria de los dias,
como pequeñas luces fugaces 
en la oscuridad de la conciencia humana.

Ascuas de pequeñas fogatas 
para las futuras generaciones de humanos. 
Devenir las lucecitas de las que hoy, 
nos agarramos para iluminarnos.
</code></pre>
</div>


	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Sobre la docencia. Los pensadores y los panelistas.</title>
	  <link>//sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2017-03-20T08:56:53+00:00</pubDate>
	  <guid>//sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="size-full aligncenter" src="http://media.giphy.com/media/o2KLYPem407CM/giphy.gif" width="500" height="280" /></p>

<p> </p>
<blockquote>La docencia tiene una topografía que se escapa al mapeo que podemos hacer de ella.</blockquote>
<p>Cuáles son los mecanismos, dispositivos o situaciones que tenemos que poner en marcha para sacudir un sistema educativo conservador y reproductivo. La marcha de la retórica teórica se estanca entre los eruditos y los que ponen el cuerpo en las aulas. Esa separación tácita entre maestros y pensadores no se salva convocando a los primeros a ser pertenecientes de los segundos. No se cómo se salva. Tal vez sea necesario que los intelectuales vengan a nuestras trincheras educativas, no a estudiarnos, sino a acompañarnos como colegas, sindicalizarnos en torno a un hacer común que no puede dejar de tener su pie en el aula.</p>

<!--more-->

<p>Cuestiones de orden práctico necesitan de inmediata asistencia para que cuestiones de orden pedagógico tengan sustento y relevancia ¿Pero de quién es la voz autorizada para hablar de esto? ¿De un investigador? ¿De un panelista de TV? ¿De un trabajador de la educación?</p>

<p>Hay en los tres elementos mencionados mutua desconfianza. Como si faltara un actor que sincretice una práctica plagada de teoría y una teoría que no puede dejar la práctica. Es que enseñar en una escuela es mucho más que seguir un diseño, aplicar enfoques de una perspectiva didáctica o llevar día a día las actividades de un manual. Es una actividad polisémica, colectiva, que se escabulle en percepciones individuales y prescripciones.</p>

<p>¿Qué es un maestra/o? ¿alguien que crea condiciones de aprendizaje con los elementos que cuenta? ¿Alguien que reproduce saberes socialmente válidos (y en disputa), en un orden jerárquico de conocimiento siendo su lugar el anteúltimo de una cadena pedagógica?</p>

<p>De acuerdo a la respuesta que la sociedad considere, se difundirá una suerte de perfil. Claro que en términos de respuestas de la sociedad, no todo es blanco y negro. Sino que también hay intereses en disputa. Entonces al parecer el camino es más sinuoso que declaraciones floridas para zócalos de programas de televisión.</p>

<p>Como trabajador de la educación pienso que tenemos que construir respuestas a la pregunta por el ser docente abrevando de distintas fuentes, como un río nutrido de múltiples vertientes. Es importante entonces mostrar esta topografía para comprender la complejidad de la tarea docentes y del trabajador de la educación.</p>

<p>Sabiendo que el mapa no es el territorio, es tiempo de construir dioramas, maquetas, no tanto para otros la contemplen, sino más bien para que en el proceso podamos reconocer nuestro territorio, sus declives y prados, sus asperezas y virtudes a fin de poder intervenir en él.</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Apuntes #TBBTS | El chantaje de nuestra epoca | @mckenziewark </title>
	  <link>//apuntes-tbbts-el-chantaje-de-nuestra-epoca-mckenziewark</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-12-10T11:01:49+00:00</pubDate>
	  <guid>//apuntes-tbbts-el-chantaje-de-nuestra-epoca-mckenziewark</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><i>Las posibilidades de este mundo,  en estos tiempos, parecen lúgubres y aburridas. Todo lo que ofrecen en el mejor de los casos son espectáculos de desintegraciones. Capitalismo o barbarie, esas son las opciones. Esta es una época gobernada por este chantaje: o más y más de lo mismo, o el fin de los tiempos. Al menos eso es lo que ellos dicen. Nosotros no nos tragamos eso. Es hora de empezar a confabular como salir del siglo XXI. Los pesimistas tienen razón. Las cosas no pueden seguir como están. Los optimistas también tienen razón. Otro mundo es posible. Los medios están a nuestra disposición. El ser de nuestra especie es constructor de mundos.</i></p>

<p><i>Algunas veces, para ir hacia adelante, uno tiene que volver atrás. </i></p>
<blockquote>The possibilities of this world, in these times, seem dismal and dull. All it offers at best is spectacles of disintegration. Capitalism or barbarism, those are the choices. This is an epoch governed by this blackmail: either more and more of the same, or the end times. Or so they say. We don’t buy it. It’s time to start scheming on how to leave the twenty-first century. The pessimists are right. Things can’t go on as they are. The optimists are also right. Another world is possible. The means are at our disposal. Our species-being is as a builder of worlds.

Sometimes, to go forward, one has to go back.</blockquote>
<p><a href="https://soundcloud.com/blackmail/sets/tempo-tempo" target="_blank">Imagen</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Vida espectacularizada. Educación espectacular</title>
	  <link>//vida-espectacularizada-educacion-espectacular</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-26T13:16:38+00:00</pubDate>
	  <guid>//vida-espectacularizada-educacion-espectacular</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>
  <ol>
    <li>Toda la vida de las sociedades en las que dominan las condiciones modernas de producción se presenta como una inmensa acumulación de <em>espectáculos</em>. Todo lo que era vivido directamente se aparta en una representación.</li>
    <li>Las imágenes que se han desprendido de cada aspecto de la vida se fusionan en un curso común, donde la unidad de esta vida ya no puede ser reestablecida. La realidad considerada <em>parcialmente</em> se despliega en su propia unidad general en tanto que pseudo-mundo <em>aparte</em>, objeto de mera contemplación.
La especialización de las imágenes del mundo se encuentra, consumada, en el mundo de la imagen hecha autónoma, donde el mentiroso se miente a si mismo. El espectáculo en general, como inversión concreta de la vida, es el movimiento autónomo de lo no viviente</li>
  </ol>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>—Guy Debord - Sociedad del espectáculo</p>
</blockquote>

<p> </p>

<p><img src="assets/images/lain2.gif" alt="" /></p>

<p>Cada oración me remite al torrente de digitalización que atraviesa a la construcción de la sociedad. El pensamiento no solo es potente. Es develador. Corre la cortina de la apariencia natural de las cosas y deja al descubierto engranaje de carne, likes, fotos y videitos.</p>

<p>Una vez abierta esa cortina, queda abierta también una herida subjetiva. Un profundo saberme parte del que no puedo o no se como salir.</p>

<p>Y después de todo ese caudal de realidad queda pendiente resolver, como siempre, para qué enseñamos, por qué lo hacemos y qué es lo que pretendemos dejar en el trabajo diario con nuestros estudiantes.</p>

<p>Nos esforzamos por poner al alcance tecnologías de la comunicación en manos de lxs pibxs, pero hace falta, ya no tan solo pensar cómo hacerlo o para qué hacerlo, sino pensar cómo organizar colectivos de profesionales de la educación que pongan sobre la practica diaria, discusiones a los poderes hegemónicos del discurso educativo.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Historia de &#8220;Un viaje por la Web 2.0&#8221;</title>
	  <link>//2007/06/historia-de-un-viaje-por-la-web-20-2/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-06-19T14:46:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2007/06/historia-de-un-viaje-por-la-web-20-2/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Un buen rato me tomó empezar a contar lo que  <strong>“Un viaje por la Web 2.0” </strong>me está aportando. Así que empiezo por el comienzo…
<a href="http://tangotrio.blogspot.com/"><img src="http://bp2.blogger.com/__nXGIkfFhOQ/RfwyJM_0U7I/AAAAAAAAABg/_mRangGz3mQ/s1600/IMG_32361.jpg" style="margin: 0pt 0pt 10px 10px; float: right; cursor: pointer; width: 113px; height: 150px" border="0" /></a></p>

<p style="text-align: justify">Había una vez una pequeña pero incansable pregunta que perseguía a este inestable narrador ¿cómo conectarme? y en ella estaba resumida la complejidad de la existencia... aunque, más que "estaba", "está". Conectarme implica entonces no solo conocer, sino establecer un vínculo, fue allí, en los vaivenes de la atormentada cabeza de quien les cuenta, que una luz se dió en encenderse.  "Empezá por tu casa y después ves como seguís".
Así, terapia de por medio, este pseduomelancolico intento de narrador se abocó a restaurar la primaria y primera conexión que lo vinculaba a este mundo, conectar con su amada.

Esto es algo que empezó hace mucho tiempo en las cuentas de este medio digital y relativamente poco en las del analógico, ese tiempo que pasa del otro lado de la pantalla.
Y a quienes se pregunten ¿que tiene que ver esto con el título del post? Pues bien esperen y verán o dejen de leer o... les cuento que en nada en mi vida esta alejado de Ella "y ya".
Entonces, mientras la revelación de lo cotidiano se aparecía ente los ojos de quien les habla, las cosas se pusieron más complejas (como corresponde a toda historia). ¿cómo conectarme? se amplio a ¿Por qué y Para qué? (nótese que ya no me pregunté con Quién). Dejando de lado el Por qué, no porque no sea importante, sino porque es insondable, el Para qué empezó a tomar forma en torno a entender que: si estos sentimientos que llaman a conectarme están fundados en amor, quería  conectarme para, desde ese sentimiento, construir un lugar mejor. Ya no solo para mi mismo sino también para Ella y para los que están llegando, y los que están por venir.
Hoy, tecnología, medios, información y conocimiento están mezclados junto a decisiones, conexiones, exclusión, pobreza, felicidad y <a href="http://acercadelaeducacion.blogspot.com/2007/03/construir-producir-ensear-aprender.html">angustia desentrelazante</a>. Educación e información se complementan y rechazan, leer ya no solo es leer sino también comprender y comprender implica necesariamente la posibilidad de elegir, analizar y tener capacidad de construir. Y eso, en mi país, en mi barrio, en mi proción de espacio donde tal vez algún día caminen mis hijos.... pues bien, no es algo accesible para todos. Y ya pasando a primera persona. Me sumergí en estos medios, canales, ríos y mares de información, comunicación y no en todos los caso conexión. Allí en medio de la desesperanza conocí a <a href="http://eltilodeolivos.com.ar/">DanielKirchman</a>, otro educador y a través de su ventana cercana a las sierras, otros aparecieron, <a href="http://moebius.lodigital.com/">Carlos Neri</a>, <a href="http://karpicius.com.ar/">Karpicius</a>, <a href="http://www.espacioblog.com/ciberescrituras/blog">Juliana</a>, <a href="http://ramiropol.blogspot.com/">Ramo</a> y una idea un sentimiento que venía gestándose sólo en mi pecho, fue encontrado en el de estos otros, un eco, una idea compartida, construir, aprender, discutir y crecer teniendo como base, al menos desde mi intuición, la misma imagen. Conexión real para todos y capacidad de crecer, de aprehender, de desarrollarnos y poder construir y transmitir.
Entonces mientras empezaba conocer <a href="http://prosur.ning.com/">Proyectos al Sur</a>, <a href="http://moebius.logitial.com.ar/">Carlos</a> nos invita a "<a href="http://cneri.com.ar/campus/">Un viaje por la Web 2.0"</a> y me enseña (disculpa si soy mal alumno y aprendo lo que se me antoja y no las consignas :) ) que enseñar por este medio, no es consignar, es establecer un vínculos, una necesaria conexión con el ser humano delante de la pantalla y junto con los compañeros... viajar.
Bien ya no se donde me va a llevar este tren. Acá, osea allá, detrás de la pantalla están ustedes algunos desconocidos, muchos ya conocidos. Acá, en mi casa, está entrando <a href="http://tangotrio.blogspot.com/">Dani</a>, motor de mis búsquedas y cable a tierra de mis vuelos. Y todos ustedes conectados desde distintos medios y distintas formas me hacen crecer y me dan algo que creo todo educador debe tener. Esperanza.
</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Breviario I</title>
	  <link>//2007/06/breviario-i/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-06-17T20:17:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2007/06/breviario-i/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>La última semana mientras mis compañeros recorrían las colinas de youtube. Mi trabajo me obligo a ausentarme de las visitas guiadas, pero por las noches, en mi camarote recorría los comentarios y  escuchaba las canciones alegres que emitían los pasajeros de este mágico tren. Las obligaciones no terminaron pero los viajes que me alejaron de las colinas visitadas sí.
Entonces, en esta tarde de domingo, les dejo un breviario de mi selección. gustos amores y distracciones para la tarde del día del padre.</p>
<object height="355" width="425">
<param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/jzMUQQ0_PnI&amp;rel=1&amp;border=0" />
<param name="wmode" value="transparent" /><embed src="http://www.youtube.com/v/jzMUQQ0_PnI&amp;rel=1&amp;border=0" type="application/x-shockwave-flash" wmode="transparent" height="355" width="425" /></object>
<p>&lt;/p&gt;</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>La Brecha Digital en Clave Colifata</title>
	  <link>//2007/06/la-brecha-digital-en-clave-colifata/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-06-11T14:37:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2007/06/la-brecha-digital-en-clave-colifata/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Buscando videos sobre la brecha digital Maxi (que no es blogger aún… pero ya está con ganas de serlo) encontró este video Muy Bueno, En dos sentidos… dos.</p>
<ol>
	<li>Explica realmente bien que es la brecha digital.</li>
	<li>Constituye un claro ejemplo de lo que acortar esta brecha implica.</li>
</ol>
<blockquote> La Colifata es un proyecto - pionero en el mundo- que intenta abordar los medios de comunicación con un doble objetivo. Por un lado, como herramienta clínica de recuperación de pacientes diagnosticados de psicosis (los comúnmente llamados "locos") y por otro, como un instrumento de intervención en relación con la problemática social del "estigma" de la locura (lo cual genera una practica discriminatoria por parte de la población respecto a quien padece enfermedades mentales). Por eso hacemos radio, para eso hacemos televisión, para ayudar a disminuir los prejuicios respecto de la enfermedad mental y como terapia o complemento terapéutico para los pacientes, ayudando a su recuperación y reinserción social.
<p style="text-align: right"><a href="http://lacolifata.openware.biz/index.cgi">La colifata</a></p>
</blockquote>
<object width="425" height="355"><param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/jzMUQQ0_PnI&amp;rel=1" /><param name="wmode" value="transparent" /><embed src="http://www.youtube.com/v/jzMUQQ0_PnI&amp;rel=1" type="application/x-shockwave-flash" wmode="transparent" width="425" height="355" /></object>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Amor I</title>
	  <link>//2007/06/amor-i-2/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-06-08T02:28:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2007/06/amor-i-2/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>En días de entregas y de parcial, de desilusión electoral.
pienso confirmo y entrego</p>

<p><a href="http://farm2.static.flickr.com/1300/532074100_f737657e7d.jpg?v=0"><img src="http://farm2.static.flickr.com/1300/532074100_f737657e7d.jpg?v=0" style="cursor: pointer; width: 320px" border="0" /></a></p>

<p>Soy ciudadano del amor,
llevo dogal de belleza
entre la hombrera y la cabeza,
entre rodilla y cinturón.
Haciendo crítica social
me perfumé de valiente,
creyeron que era disidente
y no era más que natural.</p>

<p><a href="http://www.patriagrande.net/cuba/jose.marti/index.html">Martí</a> me habló de la    amistad
y creo en él cada día,
aunque la cruda economía
ha dado luz a otra verdad.</p>

<p>El mundo tiene la razón
puesta en el pan, en el diario,
ese señor rudimentario
que nos dará la absolución.</p>

<p>Ciega,
la vida nueva es
como un verso al revés,
como un amor por descifrar,
como un Dios en edad de jugar.
Trino,
vete al destino, al punto que será final,
juega a lo que no jugué
y canta que aunque sin rey mago
sigo en pie.</p>

<p>Seguro estoy requete mal,
debo sufrir algo extraño,
pues ni la hiel ni el desengaño
me dan canción de funeral.</p>

<p>El fin de siglo trae la sien
cebada de pudredumbre,
como invitándome a una lumbre
que prenderá quien ame bien.</p>

<p>Bendito el tiempo que me dio
una canción sin permiso.
Bendito sea el paraíso
algo infernal que me parió.</p>

<p>El día del Armagedón
no quiero estar tras la puerta,
sino soñando bien alerta,
donde esté a salvo de perdón.</p>

<p>Ciega,
la vida nueva es
como un verso al revés,
como un amor por descifrar,
como un Dios en edad de jugar.
Trino,
vete al destino, al punto que será final,
juega a lo que no jugué
y canta que aunque sin rey mago
sigo en pie.</p>

<p>Cuenta Silvio: «<cite>Cuando yo estaba en el tercer grado, mi maestra pensaba que yo era anormal. Oí como se lo decía a los padres de una niña, fuera del aula, aunque me esncontraba esperando a que terminara la clase de catecísmo. A mi no me metían en aquella lección porque mi padre lo había prohibido, con la amenaza de ponerme en otra escuela. La hija de auqellos padres que me miraban con arrobada piedad, se llamaba Lupe. Era muy buena y aplicada, era la excelencia anual del colegio y aquel año sus padres estaban preocupados porque sus notas habían bajado un poquito. Ni sus padres ni la maestra podían saber que Lupe, a quien yo amaba como un condenado, nos enredábamos en extensas discuciones espirituales cuyo meollo era la existencia de los tres reyes magos. Ella afirmaba que no existían, que eran nuestros padres, y yo, que no iba a la clase de religión, lo contrario. Un buen ejemplo de cómo el hábito no hace al monje.</cite>»</p>

<p style="text-align: right"><span style="font-size: 78%">Gracias <a href="http://www.patriagrande.net/cuba/silvio.rodriguez/discografia/silvio.shtml">silvio</a> por tus palabras
gracias <a href="http://www.flickr.com/">flickr</a> por tu imagen de amor</span>
</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Amor I</title>
	  <link>//2007/06/amor-i/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-06-08T02:22:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2007/06/amor-i/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>En días de entregas y de parcial, de desilusión electoral.
pienso confirmo y entrego</p>

<p><a href="http://farm2.static.flickr.com/1300/532074100_f737657e7d.jpg?v=0"><img src="http://farm2.static.flickr.com/1300/532074100_f737657e7d.jpg?v=0" style="cursor: pointer; width: 320px" border="0" /></a></p>

<p>Soy ciudadano del amor,
llevo dogal de belleza
entre la hombrera y la cabeza,
entre rodilla y cinturón.
Haciendo crítica social
me perfumé de valiente,
creyeron que era disidente
y no era más que natural.</p>

<p><a href="http://www.patriagrande.net/cuba/jose.marti/index.html">Martí</a> me habló de la    amistad
y creo en él cada día,
aunque la cruda economía
ha dado luz a otra verdad.</p>

<p>El mundo tiene la razón
puesta en el pan, en el diario,
ese señor rudimentario
que nos dará la absolución.</p>

<p>Ciega,
la vida nueva es
como un verso al revés,
como un amor por descifrar,
como un Dios en edad de jugar.
Trino,
vete al destino, al punto que será final,
juega a lo que no jugué
y canta que aunque sin rey mago
sigo en pie.</p>

<p>Seguro estoy requete mal,
debo sufrir algo extraño,
pues ni la hiel ni el desengaño
me dan canción de funeral.</p>

<p>El fin de siglo trae la sien
cebada de pudredumbre,
como invitándome a una lumbre
que prenderá quien ame bien.</p>

<p>Bendito el tiempo que me dio
una canción sin permiso.
Bendito sea el paraíso
algo infernal que me parió.</p>

<p>El día del Armagedón
no quiero estar tras la puerta,
sino soñando bien alerta,
donde esté a salvo de perdón.</p>

<p>Ciega,
la vida nueva es
como un verso al revés,
como un amor por descifrar,
como un Dios en edad de jugar.
Trino,
vete al destino, al punto que será final,
juega a lo que no jugué
y canta que aunque sin rey mago
sigo en pie.</p>

<p>Cuenta Silvio: «<cite>Cuando yo estaba en el tercer grado, mi maestra pensaba que yo era anormal. Oí como se lo decía a los padres de una niña, fuera del aula, aunque me esncontraba esperando a que terminara la clase de catecísmo. A mi no me metían en aquella lección porque mi padre lo había prohibido, con la amenaza de ponerme en otra escuela. La hija de auqellos padres que me miraban con arrobada piedad, se llamaba Lupe. Era muy buena y aplicada, era la excelencia anual del colegio y aquel año sus padres estaban preocupados porque sus notas habían bajado un poquito. Ni sus padres ni la maestra podían saber que Lupe, a quien yo amaba como un condenado, nos enredábamos en extensas discuciones espirituales cuyo meollo era la existencia de los tres reyes magos. Ella afirmaba que no existían, que eran nuestros padres, y yo, que no iba a la clase de religión, lo contrario. Un buen ejemplo de cómo el hábito no hace al monje.</cite>»</p>

<p style="text-align: right"><span style="font-size: 78%">Gracias <a href="http://www.patriagrande.net/cuba/silvio.rodriguez/discografia/silvio.shtml">silvio</a> por tus palabras
gracias <a href="http://www.flickr.com">flickr</a> por tu imagen de amor</span>
</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Felíz Cumple Maestro</title>
	  <link>//feliz-cumple-maestro</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-06-05T02:16:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//feliz-cumple-maestro</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://farm2.static.flickr.com/1041/530756978_85e955e567.jpg?v=0"><img src="http://farm2.static.flickr.com/1041/530756978_85e955e567.jpg?v=0" style="margin: 0pt 0pt 10px 10px; float: right; cursor: pointer; width: 149px; height: 200px" border="0" /></a>Llegue a tus puertos navegando estos mares y encontré además de un faro una ruta una guía en el pensamiento.
Celebro el encuentro, celebro su cumpleaños.
Pero lo que más celebro es:
el apoyo
la comunidad
la guía
el sentido del humor
compañia
la humildad
le deseo de compartir
y un montón de cosas que seguro iré descubriendo con el pasar del tiempo
FELIZ CUMPLE CARLOS
(el de la foto sos vos representado como… todo un maestro)</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
