<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Sobre la docencia. Los pensadores y los panelistas.</title>
	  <link>//sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2017-03-20T08:56:53+00:00</pubDate>
	  <guid>//sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="size-full aligncenter" src="http://media.giphy.com/media/o2KLYPem407CM/giphy.gif" width="500" height="280" /></p>

<p> </p>
<blockquote>La docencia tiene una topografía que se escapa al mapeo que podemos hacer de ella.</blockquote>
<p>Cuáles son los mecanismos, dispositivos o situaciones que tenemos que poner en marcha para sacudir un sistema educativo conservador y reproductivo. La marcha de la retórica teórica se estanca entre los eruditos y los que ponen el cuerpo en las aulas. Esa separación tácita entre maestros y pensadores no se salva convocando a los primeros a ser pertenecientes de los segundos. No se cómo se salva. Tal vez sea necesario que los intelectuales vengan a nuestras trincheras educativas, no a estudiarnos, sino a acompañarnos como colegas, sindicalizarnos en torno a un hacer común que no puede dejar de tener su pie en el aula.</p>

<!--more-->

<p>Cuestiones de orden práctico necesitan de inmediata asistencia para que cuestiones de orden pedagógico tengan sustento y relevancia ¿Pero de quién es la voz autorizada para hablar de esto? ¿De un investigador? ¿De un panelista de TV? ¿De un trabajador de la educación?</p>

<p>Hay en los tres elementos mencionados mutua desconfianza. Como si faltara un actor que sincretice una práctica plagada de teoría y una teoría que no puede dejar la práctica. Es que enseñar en una escuela es mucho más que seguir un diseño, aplicar enfoques de una perspectiva didáctica o llevar día a día las actividades de un manual. Es una actividad polisémica, colectiva, que se escabulle en percepciones individuales y prescripciones.</p>

<p>¿Qué es un maestra/o? ¿alguien que crea condiciones de aprendizaje con los elementos que cuenta? ¿Alguien que reproduce saberes socialmente válidos (y en disputa), en un orden jerárquico de conocimiento siendo su lugar el anteúltimo de una cadena pedagógica?</p>

<p>De acuerdo a la respuesta que la sociedad considere, se difundirá una suerte de perfil. Claro que en términos de respuestas de la sociedad, no todo es blanco y negro. Sino que también hay intereses en disputa. Entonces al parecer el camino es más sinuoso que declaraciones floridas para zócalos de programas de televisión.</p>

<p>Como trabajador de la educación pienso que tenemos que construir respuestas a la pregunta por el ser docente abrevando de distintas fuentes, como un río nutrido de múltiples vertientes. Es importante entonces mostrar esta topografía para comprender la complejidad de la tarea docentes y del trabajador de la educación.</p>

<p>Sabiendo que el mapa no es el territorio, es tiempo de construir dioramas, maquetas, no tanto para otros la contemplen, sino más bien para que en el proceso podamos reconocer nuestro territorio, sus declives y prados, sus asperezas y virtudes a fin de poder intervenir en él.</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Apuntes #TBBTS | El chantaje de nuestra epoca | @mckenziewark </title>
	  <link>//apuntes-tbbts-el-chantaje-de-nuestra-epoca-mckenziewark</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-12-10T11:01:49+00:00</pubDate>
	  <guid>//apuntes-tbbts-el-chantaje-de-nuestra-epoca-mckenziewark</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><i>Las posibilidades de este mundo,  en estos tiempos, parecen lúgubres y aburridas. Todo lo que ofrecen en el mejor de los casos son espectáculos de desintegraciones. Capitalismo o barbarie, esas son las opciones. Esta es una época gobernada por este chantaje: o más y más de lo mismo, o el fin de los tiempos. Al menos eso es lo que ellos dicen. Nosotros no nos tragamos eso. Es hora de empezar a confabular como salir del siglo XXI. Los pesimistas tienen razón. Las cosas no pueden seguir como están. Los optimistas también tienen razón. Otro mundo es posible. Los medios están a nuestra disposición. El ser de nuestra especie es constructor de mundos.</i></p>

<p><i>Algunas veces, para ir hacia adelante, uno tiene que volver atrás. </i></p>
<blockquote>The possibilities of this world, in these times, seem dismal and dull. All it offers at best is spectacles of disintegration. Capitalism or barbarism, those are the choices. This is an epoch governed by this blackmail: either more and more of the same, or the end times. Or so they say. We don’t buy it. It’s time to start scheming on how to leave the twenty-first century. The pessimists are right. Things can’t go on as they are. The optimists are also right. Another world is possible. The means are at our disposal. Our species-being is as a builder of worlds.

Sometimes, to go forward, one has to go back.</blockquote>
<p><a href="https://soundcloud.com/blackmail/sets/tempo-tempo" target="_blank">Imagen</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Vida espectacularizada. Educación espectácular</title>
	  <link>//vida-espectacularizada-educacion-espectacular</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-26T13:16:38+00:00</pubDate>
	  <guid>//vida-espectacularizada-educacion-espectacular</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>

1 Toda la vida de las sociedades en las que dominan las condiciones modernas de producción se presenta como una inmensa acumulación de <em>espectáculos</em>. Todo lo que era vivido directamente se aparta en una representación.

2 Las imágenes que se han desprendido de cada aspecto de la vida se fusionan en un curso común, donde la unidad de esta vida ya no puede ser reestablecida. La realidad considerada <em>parcialmente</em> se despliega en su propia unidad general en tanto que pseudo-mundo <em>aparte</em>, objeto de mera contemplación.

La especialización de las imágenes del mundo se encuentra, consumada, en el mundo de la imagen hecha autónoma, donde el mentiroso se miente a si mismo. El espectáculo en general, como inversión concreta de la vida, es el movimiento autónomo de lo no viviente

Guy Debord - Sociedad del espectáculo</blockquote>
<p> </p>

<p>Cada oración me remite al torrente de digitalización que atraviesa a la construcción de la sociedad. El pensamiento no solo es potente. Es develador. Corre la cortina de la apariencia natural de las cosas y deja al descubierto engranaje de carne, likes, fotos y videitos.</p>

<p>Una vez abierta esa cortina, queda abierta también una herida subjetiva. Un profundo saberme parte del que no puedo o no se como salir.</p>

<p>Y después de todo ese caudal de realidad queda pendiente resolver, como siempre, para qué enseñamos, por qué lo hacemos y qué es lo que pretendemos dejar en el trabajo diario con nuestros estudiantes.</p>

<p>Nos esforzamos por poner al alcance tecnologías de la comunicación en manos de lxs pibxs, pero hace falta, ya no, tan solo pensar cómo hacerlo o para qué hacerlo, sino pensar cómo organizar colectivos de profesionales de la educación que pongan sobre la practica diaria, discusiones a los poderes hegemónicos del discurso educativo.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Manuel Castells desde traslasierra</title>
	  <link>//manuel-castells-desde-traslasierra</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-05-03T00:24:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//manuel-castells-desde-traslasierra</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.forum-global.de/jm/imagens/castells3.jpg"><img style="float:right;cursor:pointer;width:200px;margin:0 0 10px 10px;" src="http://www.forum-global.de/jm/imagens/castells3.jpg" alt="" border="0" /></a><br /><a href="http://eltilodeolivos.com.ar/wp-trackback.php?p=53">Daniel</a> desde Traslasierra nos acerca una entrevista a Manuel Castells que vale la pena  analizar, dejo algunas partes del la <a href="http://www.educared.org.ar/biblioteca/dialogos/entrevistas/entrevista_castells.asp">entrevista</a><br />&lt;blockquote&gt;“…Lo que sí es nuevo es que toda esta relación entre comunicación y poder basada en el mundo de los medios de comunicación de masas se transforma por la aparición de Internet y la comunicación móvil. Y se transforma con las redes de comunicación horizontal y autónomas, que permiten que la gente se comunique entre sí y que puedan generar cortocircuitos en los grandes sistemas de comunicación. Y esto abre el juego completamente. En cierto sentido, es una forma de renacimiento, en un nuevo contexto histórico, de lo que fue la tradición anarquista. Y esto en un catalán resuena con fuerza. Es un cierto neo-anarquismo, interesante desde el punto de vista intelectual porque siempre había sido el marxismo el que ponía énfasis en el desarrollo de las fuerzas productivas y la socialización de la producción. Miren por dónde el desarrollo de las fuerzas productivas ha incrementado la capacidad de autonomía individual y, por tanto, la infraestructura material de ideologías libertarias y neo-anarquistas. Es una de las paradojas interesantes de la historia.”&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;“En términos de la utilización de Internet en el sistema educativo en países como Argentina el tema más importante, en mi opinión, es el de la formación de los maestros. Pero no la formación de los maestros <em>en</em> Internet sino <em>a través</em> de Internet. Y formar a los maestros no es solo poner tecnología en las aulas. Hace falta, sí, pero si pones tecnología en las aulas y los maestros no saben utilizarla, los niños los “cortocircuitan”. Porque los niños conocen Internet, no hace falta que les enseñes nada, pero también necesitan cierto encuadramiento y orientación. El maestro, y esto no ha cambiado, sigue siendo el centro del sistema educativo. Lo que ocurre es que, en un mundo de cambio permanente, si el maestro no está constantemente reciclado, le resulta imposible satisfacer la demanda. Con lo cual, la reforma educativa fundamental es: primero, mejores condiciones de trabajo y de salario para los maestros. Segundo: cursos de reciclaje mientras están trabajando.”<br />&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;Lo que es un artilugio totalmente anticuado es el libro de texto. Los libros de texto deberían desaparecer. Me refiero al manual que el maestro se lee antes de dar la clase. Ese es un elemento de retraso cultural; lo que pasa es que hay una industria montada en torno a los manuales escolares mucho más importante que otras industrias, además de los intereses políticos que tienen que ver con los contenidos.&lt;/blockquote&gt;La verdad es que da para analizar cada parte de la entrevista.<br />Por lo pronto “Jorgito” espero tus comentarios al primer párrafo….</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Maestro</title>
	  <link>//maestro</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-05-02T18:03:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//maestro</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire"><img style="float:left;cursor:pointer;width:320px;margin:0 10px 10px 0;" src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Paulo_Freire_caricat.jpg/220px-Paulo_Freire_caricat.jpg" alt="" border="0" /></a>&lt;blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;   <span style="font-style:italic;">&lt;blockquote&gt;“No existe educación sin sociedad humana y no existe hombre fuera de ella…”&lt;/blockquote&gt;</span>Fue lo que primero leí de él y prendado quede, hoy no concibo viajar, andar por mi ciudad, mi país o el mundo, sin un libro de él en mi mochila.<br />Fue leyendolo que opté por abrir este espacio y leyendolo es como voy cambiando.<br />&lt;blockquote&gt;“Hoy, dos de mayo, hace diez años que murió <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Paulo_Freire">Paulo Freire</a>, pedagogo brasileño que dedicó su vida a argumentar y desarrollar esas ideas que relacionan de manera completamente inseparable <strong>Educación y Libertad</strong>.”&lt;/blockquote&gt;Muchas gracias, <a href="http://www.adelat.org/index.php?title=paulo_freire_persona_educada_persona_lib&amp;more=1&amp;amp;amp;amp;amp;c=1&amp;tb=1&amp;pb=1">Anibal</a>, por el recordatorio.<br />&lt;div style="text-align:right;"&gt;<span style="font-style:italic;"></span><br /><span style="font-size:85%;"> Paulo Freire, retratado por André Koehne</span>&lt;/div&gt;</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Datos sin pasado y sin futuro</title>
	  <link>//datos-sin-pasado-y-sin-futuro</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-04-26T23:13:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//datos-sin-pasado-y-sin-futuro</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <table style="border:4px solid rgb(229, 229, 229);background:rgb(255, 255, 255) none repeat scroll 0 50%;font-family:arial;color:rgb(51, 51, 51);width:100%;clear:left;margin:12px 0;" cellpadding="0" cellspacing="0"><tbody><tr><td valign="top"><!-- BEGIN_CLIP_CONTENT ID:EF64A604-2081-4050-B38F-F563D37A2285:1 CLIPMARKS.COM --><div class="CM_CTB_Content_Wrap" style="background-color:rgb(255, 255, 255);margin:0;padding:0;"><div style="border-bottom:1px solid rgb(220, 220, 220);white-space:nowrap;margin-bottom:8px;background-color:rgb(238, 238, 238);background-image:url('http://clipmarks.com/images/source-bg.gif');background-repeat:repeat-x;height:24px;line-height:24px;vertical-align:middle;padding-bottom:4px;color:rgb(102, 102, 102);font-size:10px;"><a href="http://clipmarks.com/clipmark/EF64A604-2081-4050-B38F-F563D37A2285/" title="go to this clipmark"><img src="http://content.clipmarks.com/blog_icon/8b1200f5-d30c-4afc-a666-e529a5228cb9/EF64A604-2081-4050-B38F-F563D37A2285/" alt="" style="border:medium none;vertical-align:middle;display:inline;float:none;margin:0 4px;" border="0" height="19" width="19" /></a>clipped from <a title="http://tiscar.com/2007/04/26/datos-sin-pasado-y-sin-futuro/" href="http://tiscar.com/2007/04/26/datos-sin-pasado-y-sin-futuro/">tiscar.com</a></div><blockquote cite="http://tiscar.com/2007/04/26/datos-sin-pasado-y-sin-futuro/"><p>Un ejemplo de información descontextualizada:</p> <blockquote><p><strong>Ayer:</strong> El País <a href="http://www.elpais.com/articulo/sociedad/2006/ha/sido/ano/asesinatos/periodistas/elpepusoc/20070426elpepisoc_6/Tes">cita</a> un informe del International Press Institute (<a href="http://www.freemedia.at/cms/ipi/">IPI</a>) donde <a href="http://www.freemedia.at/cms/ipi/statements_detail.html?ctxid=CH0055&amp;docid=CMS1177487104576&amp;year=2007">se habla de 100 periodistas</a> asesinados en 2006.</p> <p><strong>Hace unos tres meses:</strong> El País <a href="http://www.elpais.com/articulo/sociedad/Reporteros/Fronteras/cifra/110/periodistas/asesinados/2006/elpepisoc/20070202elpepisoc_11/Tes">cita</a> un informe de <a href="http://www.rsf.org/rubrique.php3?id_rubrique=21">Reporteros sin Fronteras</a> donde <a href="http://www.rsf.org/rubrique.php3?id_rubrique=666">se habla de 110 periodistas</a> asesinados en 2006.</p></blockquote><br /><p><strong>¿Dónde están los otros 10?</strong> ¿No debería el periódico ir un poco más allá e indagar por esos desfases en lugar de replicar teletipos y notas de prensa?</p></blockquote></div><div style="margin:0 6px 6px 4px;"><table style="font-size:11px;border-spacing:0;padding:0;" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%"><tbody><tr><td style="background:transparent none repeat scroll 0 50%;border-width:0;padding:0;"> </td><td style="background:transparent none repeat scroll 0 50%;width:58px;border-width:0;padding:0;" width="58"><a href="http://clipmarks.com/" title="go to clipmarks.com"><img src="http://content35893.clipmarks.com/images/c2b-foot-logo.png" alt="powered by clipmarks" style="border-width:0;margin:0;padding:0;" border="0" height="17" width="58" /></a></td><td style="background:transparent none repeat scroll 0 50%;width:48px;border-width:0;padding:0;" width="48"><a href="http://clipmarks.com/share/EF64A604-2081-4050-B38F-F563D37A2285/blog/" title="blog or email this clip"><img src="http://content35894.clipmarks.com/images/c2b-foot-blogit.png" alt="blog it" style="border-width:0;margin:0;padding:0;" border="0" height="17" width="48" /></a></td></tr></tbody></table></div><!-- END_CLIP_CONTENT --></td></tr></tbody></table>
<div> <a href="http://tiscar.com/2007/04/26/datos-sin-pasado-y-sin-futuro/trackback/" rel="nofollow" target="_blank">Este </a> es un excelente ejemplo como señala <a href="http://tiscar.com/" rel="nofollow" target="_blank">Tiscar </a>sobre "la tendencia de los medios a lanzar datos de forma fragmentada, sin contexto, sin pasado y sin futuro. Sólo un presente amparado por la fugacidad del relato y por nuestra memoria de pez"<br />Ahora bien Lara hace una interesante propuesta a los bloggers con vocación metaperiodística y me pregunto si este tipo de análisis no constituye un interesante recurso para los docentes con vocación.... docente; a la hora "Contribuir a la formación de los alumnos como ciudadanos, organizando situaciones didácticas centradas en la lectura y análisis crítico de los mensajes de los medios de comunicación..." propósito incluido en el bien amado y también odiado <a href="http://www.buenosaires.edu.ar/areas/educacion/curricula/index.php" rel="nofollow" target="_blank">Diseño curricular</a> de la Ciudad Autónoma  de Buenos Aires.<br />Lara nos trae <a href="http://personales.ya.com/josumezo/malaprensa/index.html" rel="nofollow" target="_blank">Malaprensa </a> un espacio donde encontrar "Errores y chapuzas de la prensa española"<br />Me pregunto ¿existe algo así sobre la prensa Argentina? </div>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Recolección</title>
	  <link>//2007/04/recoleccion/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-04-23T14:44:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2007/04/recoleccion/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://farm1.static.flickr.com/89/233677788_6351f0e5fa.jpg?v=0"><img style="float:left;cursor:pointer;width:320px;margin:0 10px 10px 0;" src="http://farm1.static.flickr.com/89/233677788_6351f0e5fa.jpg?v=0" alt="" border="0" /></a><br /><span style="font-family:verdana;">Todo empezó <a href="http://karpicius.freeflux.net/blog/archive/2007/04/10/curso-web-2-0-para-docentes-en-abril.html#comments">acá</a> y como quien no quiere la cosa empecé a subir este camino… sin preparación, ni sogas, ni nada. Ahora, este post después de casi una semana sin escribir va a ser una recolección de sucesos, sensaciones y más que nada preguntas que espero encaucen hacia alguna respuesta, o sensación de respuesta o bue… algo que tranquilice el alma.</span><br /><span style="font-family:verdana;">¿por donde empezar?</span><br /><span style="font-family:verdana;">bueno… por el principio supongo.  Hace unos post  o días atrás <a href="http://karpicius.freeflux.net/blog/archive/2007/04/10/curso-web-2-0-para-docentes-en-abril.html">comentarios mediante</a> propuse lo siguiente: “</span>se m ocurrio preparar un cursillo sobre aramado de cazas como introduccion a las webquest, el aprendizaje mediado por las TIC y aprendizaje colabrativo/cooperativo. lo armo en el moodle de prueba que tengo en casa y voy mandando las consultas adelanto y solicitudes de sugerencias en <a href="http://acercadelaeducacion.blogspot.com/">http://acercadelaeducacion.blogspot.com</a><br />ya que tenemos los campus, un diseñador y pedagogogos en esto podemos hacer algo lindo ¿que les parece?.” <span style="font-family:verdana;">con el objetivo de proporcionar una estrategia al alcance de los docentes cono o sin experiencia en el uso de TIC y que pueda servir de base para futuros abordajes sobre el uso en las escuelas de las TIC.</span><br /><span style="font-family:verdana;">Entonces me descargue el moodle en mi casa y me puse a explorar (sigo en eso).</span><br /><span style="font-family:verdana;">pero el objetivo de este post no es solo darle carácter “oficial” a este emprendimiento sino, solo exponer algunas características del mismo y ordenarme en la tarea, y además exponer algunas ideas. Desconexas, pasajeras y no vinculantes, ni con este post, ni con nadie.</span><br />&lt;ol&gt;&lt;li&gt;En el proceso de elaboración voy a necesitar de ayuda&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En el proceso de producción… también&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En la puesta en marcha y el seguimiento… también.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Por lo anteriormente dicho… Esto de trabajo colaborativo (a mi me gusta más el termino cooperativo) es necesario, vital y  móvil.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Me estoy dando cuenta (en realidad mi pareja me lo hace notar) de lo que le hace a mi subjetividad estar conectado… y de esto quisiera hablar mas adelante ya que como campo de experimento me siento y  como dije <a href="http://karpicius.freeflux.net/blog/archive/2007/04/18/de-premios-y-castigos.html#comments">por ahí</a>“me estoy preguntando que tengo que aprender para saber que tengo que enseñar… y la respuesta… se está tornando cada día más compleja”&lt;/li&gt;&lt;li&gt;<a href="http://danielkaar.wordpress.com/">Daniel</a>  creo que de estas cosas vos sabes así que espero podamos ampliar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;acerca del punto 5 y 6 y por ende este mismo 7 ya voy a ampliar en otro post.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;Nos leemos…<a href="void(0)"><span></span></a><span style="font-family:verdana;"><br /></span></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>VII Congreso Iberoamericano de historia de la Educación Latinoalmericana</title>
	  <link>//vii-congreso-iberoamericano-de-historia-de-la-educacion-latinoalmericana</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-04-23T14:16:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//vii-congreso-iberoamericano-de-historia-de-la-educacion-latinoalmericana</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Vía: <a href="http://www.aprenderlalibertad.org/blog/?p=192">Aprender la Libertad</a> nos llega esto.<br />&lt;div style="text-align:center;"&gt;<a href="http://www.sahe.org.ar/inicial2.htm"><img style="cursor:pointer;width:388px;height:82px;" src="http://www.sahe.org.ar/logo.jpg" alt="" border="0" /></a><br />&lt;/div&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p align="left"&gt;En la Ciudad de Buenos Aires, Argentina, entre el 30 de octubre y 2 de noviembre de 2007 se realizará el VIII Congreso Iberoamericano de Historia de la Educación Latinoamericana: “<a href="http://www.sahe.org.ar/inicial2.htm">Contactos, cruces y luchas en la historia de la educación latinoamericana</a>“.&lt;/p&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p align="left"&gt;<em>“El VIII Congreso Iberoamericano de Historia de la Educación Latinoamericana se plantea comprender y analizar la historia de los contactos culturales y pedagógicos en América Latina. Para ello propone recuperar tanto los procesos de mezcla, fusión e hibridación como las tensiones entre tradiciones locales, nacionales, regionales y continentales que se manifestaron en las prácticas concretas, en las producciones intelectuales y en las políticas educativas que tuvieron lugar en la historia del Continente.”</em>&lt;/p&gt; &lt;/blockquote&gt; &lt;p&gt;Algunos de los temas que se tomarán como eje en el Congreso: historia de la enseñanza de la lectura y escritura, historia de las prácticas pedagógicas, escolares y interculturalidad en la historia de la educación. Los temas serán discutidos a partir de <a href="http://www.sahe.org.ar/circular2.htm">paneles temáticos, conferencias, mesas redondas y presentación de ponencias</a>.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;gracias muchachada</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Patentes, un riesgo para la Educación</title>
	  <link>//patentes-un-riesgo-para-la-educacion</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-04-13T15:11:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//patentes-un-riesgo-para-la-educacion</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://freetrans.blogspot.com/"></a>Y qué me dicen de esto:
Via<a href="http://barrapunto.com/article.pl?sid=07/04/13/1055209"> barrapunto</a></p>
<blockquote>
<p class="intro">    <a href="http://freetrans.blogspot.com/">john_b</a> nos cuenta: <em>«En una Ars Technica se informa que la empresa <a href="http://www.blackboard.com/">Blackboard</a> ha <a href="http://arstechnica.com/news.ars/post/20070408-eff-lawyer-warns-of-e-learning-patent-dangers.html">obtenido una patente que abarca "los métodos y sistemas de apoyo a la educación basada en Internet"</a> (<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/E-learning">E-learning</a>) y que podrían estar en amenaza de litigio los sistemas de gestión de cursos como <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Moodle">Moodle</a> y diversas universidades. El abogado de la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Electronic_Frontier_Foundation">EFF</a>, Jason Schultz, manifiesta su preocupación, además, por otra patente que pertenece a la compañía Acacia, que comprende "la transmisión y recepción de contenido digital de audio y video vía diversos medios, incluyendo el Internet" y recomienda a las universidades no pagar por dicha patente. Blackboard se ha comprometido a no imponer su patente a distribuidores de software libre, universidades o entidades no comerciales, aunque si podría demandar a los vendedores de software propietario que incorporen componentes de software libre en sus creaciones. ¿Serán las patentes un peligro para la educación? <a href="http://freetrans.blogspot.com/2007/04/patentes-un-riesgo-para-la-educacin.html">Una traducción</a> de la noticia.»</em></p>
</blockquote>
<p class="intro">&nbsp;</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Proyecto de Alfabetización</title>
	  <link>//proyecto-de-alfabetizacion</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-04-12T11:41:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//proyecto-de-alfabetizacion</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Vía: <a href="http://www.pablomancini.com.ar/?p=1873">Pablo Mancini</a> nos llega esto:</p>
<blockquote>El <a href="http://www.google.es/literacy/index.html">Proyecto de Alfabetización de Google</a>, realizado <a href="http://www.un.org/spanish/News/fullstorynews.asp?NewsID=7982">junto a la Unesco</a> y <a href="http://weblog.educ.ar/sociedad-informacion/archives/008117.php">presentado en octubre pasado</a>, ya cuenta con su sitio en español: <a href="http://www.google.es/literacy/">www.google.es/literacy</a>. Es “un recurso para profesores, organizaciones para la alfabetización y todas aquellas personas interesadas en la lectura y la educación”.</blockquote>
<p style="text-align: center"><a href="http://www.google.es/literacy/index.html"><img src="http://www.google.es/literacy/images/lit.jpg" style="cursor: pointer; width: 391px; height: 115px" border="0" /></a></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
