<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Sobre la docencia. Los pensadores y los panelistas.</title>
	  <link>//sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2017-03-20T08:56:53+00:00</pubDate>
	  <guid>//sobre-la-docencia-los-pensadores-y-los-panelistas</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="size-full aligncenter" src="http://media.giphy.com/media/o2KLYPem407CM/giphy.gif" width="500" height="280" /></p>

<p> </p>
<blockquote>La docencia tiene una topografía que se escapa al mapeo que podemos hacer de ella.</blockquote>
<p>Cuáles son los mecanismos, dispositivos o situaciones que tenemos que poner en marcha para sacudir un sistema educativo conservador y reproductivo. La marcha de la retórica teórica se estanca entre los eruditos y los que ponen el cuerpo en las aulas. Esa separación tácita entre maestros y pensadores no se salva convocando a los primeros a ser pertenecientes de los segundos. No se cómo se salva. Tal vez sea necesario que los intelectuales vengan a nuestras trincheras educativas, no a estudiarnos, sino a acompañarnos como colegas, sindicalizarnos en torno a un hacer común que no puede dejar de tener su pie en el aula.</p>

<!--more-->

<p>Cuestiones de orden práctico necesitan de inmediata asistencia para que cuestiones de orden pedagógico tengan sustento y relevancia ¿Pero de quién es la voz autorizada para hablar de esto? ¿De un investigador? ¿De un panelista de TV? ¿De un trabajador de la educación?</p>

<p>Hay en los tres elementos mencionados mutua desconfianza. Como si faltara un actor que sincretice una práctica plagada de teoría y una teoría que no puede dejar la práctica. Es que enseñar en una escuela es mucho más que seguir un diseño, aplicar enfoques de una perspectiva didáctica o llevar día a día las actividades de un manual. Es una actividad polisémica, colectiva, que se escabulle en percepciones individuales y prescripciones.</p>

<p>¿Qué es un maestra/o? ¿alguien que crea condiciones de aprendizaje con los elementos que cuenta? ¿Alguien que reproduce saberes socialmente válidos (y en disputa), en un orden jerárquico de conocimiento siendo su lugar el anteúltimo de una cadena pedagógica?</p>

<p>De acuerdo a la respuesta que la sociedad considere, se difundirá una suerte de perfil. Claro que en términos de respuestas de la sociedad, no todo es blanco y negro. Sino que también hay intereses en disputa. Entonces al parecer el camino es más sinuoso que declaraciones floridas para zócalos de programas de televisión.</p>

<p>Como trabajador de la educación pienso que tenemos que construir respuestas a la pregunta por el ser docente abrevando de distintas fuentes, como un río nutrido de múltiples vertientes. Es importante entonces mostrar esta topografía para comprender la complejidad de la tarea docentes y del trabajador de la educación.</p>

<p>Sabiendo que el mapa no es el territorio, es tiempo de construir dioramas, maquetas, no tanto para otros la contemplen, sino más bien para que en el proceso podamos reconocer nuestro territorio, sus declives y prados, sus asperezas y virtudes a fin de poder intervenir en él.</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Apuntes #TBBTS | El chantaje de nuestra epoca | @mckenziewark </title>
	  <link>//apuntes-tbbts-el-chantaje-de-nuestra-epoca-mckenziewark</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2016-12-10T11:01:49+00:00</pubDate>
	  <guid>//apuntes-tbbts-el-chantaje-de-nuestra-epoca-mckenziewark</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><i>Las posibilidades de este mundo,  en estos tiempos, parecen lúgubres y aburridas. Todo lo que ofrecen en el mejor de los casos son espectáculos de desintegraciones. Capitalismo o barbarie, esas son las opciones. Esta es una época gobernada por este chantaje: o más y más de lo mismo, o el fin de los tiempos. Al menos eso es lo que ellos dicen. Nosotros no nos tragamos eso. Es hora de empezar a confabular como salir del siglo XXI. Los pesimistas tienen razón. Las cosas no pueden seguir como están. Los optimistas también tienen razón. Otro mundo es posible. Los medios están a nuestra disposición. El ser de nuestra especie es constructor de mundos.</i></p>

<p><i>Algunas veces, para ir hacia adelante, uno tiene que volver atrás. </i></p>
<blockquote>The possibilities of this world, in these times, seem dismal and dull. All it offers at best is spectacles of disintegration. Capitalism or barbarism, those are the choices. This is an epoch governed by this blackmail: either more and more of the same, or the end times. Or so they say. We don’t buy it. It’s time to start scheming on how to leave the twenty-first century. The pessimists are right. Things can’t go on as they are. The optimists are also right. Another world is possible. The means are at our disposal. Our species-being is as a builder of worlds.

Sometimes, to go forward, one has to go back.</blockquote>
<p><a href="https://soundcloud.com/blackmail/sets/tempo-tempo" target="_blank">Imagen</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Vida espectacularizada. Educación espectacular</title>
	  <link>//vida-espectacularizada-educacion-espectacular</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2015-12-26T13:16:38+00:00</pubDate>
	  <guid>//vida-espectacularizada-educacion-espectacular</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>
  <ol>
    <li>Toda la vida de las sociedades en las que dominan las condiciones modernas de producción se presenta como una inmensa acumulación de <em>espectáculos</em>. Todo lo que era vivido directamente se aparta en una representación.</li>
    <li>Las imágenes que se han desprendido de cada aspecto de la vida se fusionan en un curso común, donde la unidad de esta vida ya no puede ser reestablecida. La realidad considerada <em>parcialmente</em> se despliega en su propia unidad general en tanto que pseudo-mundo <em>aparte</em>, objeto de mera contemplación.
La especialización de las imágenes del mundo se encuentra, consumada, en el mundo de la imagen hecha autónoma, donde el mentiroso se miente a si mismo. El espectáculo en general, como inversión concreta de la vida, es el movimiento autónomo de lo no viviente</li>
  </ol>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>—Guy Debord - Sociedad del espectáculo</p>
</blockquote>

<p> </p>

<p><img src="assets/images/lain2.gif" alt="" /></p>

<p>Cada oración me remite al torrente de digitalización que atraviesa a la construcción de la sociedad. El pensamiento no solo es potente. Es develador. Corre la cortina de la apariencia natural de las cosas y deja al descubierto engranaje de carne, likes, fotos y videitos.</p>

<p>Una vez abierta esa cortina, queda abierta también una herida subjetiva. Un profundo saberme parte del que no puedo o no se como salir.</p>

<p>Y después de todo ese caudal de realidad queda pendiente resolver, como siempre, para qué enseñamos, por qué lo hacemos y qué es lo que pretendemos dejar en el trabajo diario con nuestros estudiantes.</p>

<p>Nos esforzamos por poner al alcance tecnologías de la comunicación en manos de lxs pibxs, pero hace falta, ya no tan solo pensar cómo hacerlo o para qué hacerlo, sino pensar cómo organizar colectivos de profesionales de la educación que pongan sobre la practica diaria, discusiones a los poderes hegemónicos del discurso educativo.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Homenaje</title>
	  <link>//homenaje</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-05-17T18:51:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//homenaje</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://farm1.static.flickr.com/122/299349509_61d4d14daf.jpg?v=0"><img style="float:left;cursor:pointer;width:200px;margin:0 10px 10px 0;" src="http://farm1.static.flickr.com/122/299349509_61d4d14daf.jpg?v=0" alt="" border="0" /></a><br />&lt;div style="text-align:center;color:rgb(0, 0, 0);"&gt;&lt;div style="text-align:left;"&gt;Hace rato que ando algo triste, algo cansado.<br /><a href="http://desdeelaula.blogspot.com/2007/05/homenaje-oliverio-girondo.html">Desde el Aula</a> me lo trajo otra vez a mis playas… otra vez en sus palabras.<br />Me encuentro.<br />&lt;/div&gt;<span style="font-family:Verdana;font-size:100%;"><br /><br /><br /></span>&lt;div style="text-align:justify;"&gt;<span style="font-family:Verdana;font-size:100%;"></span>&lt;blockquote&gt;<span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">CANSANCIO</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   </span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   Cansado.</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   ¡Sí!</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   Cansado</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   de usar un solo bazo,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   dos labios,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   veinte dedos,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   no sé cuántas palabras,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   no sé cuántos recuerdos,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   grisáceos,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   fragmentarios.</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   </span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   Cansado,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   muy cansado</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   de este frío esqueleto,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   tan púdico,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   tan casto,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   que cuando se desnude</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   no sabré si es el mismo</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   que usé mientras vivía.</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   </span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   Cansado.</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   ¡Sí!</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   Cansado</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   por carecer de antenas,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   de un ojo en cada omóplato</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   y de una cola auténtica,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   alegre,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   desatada,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   y no este rabo hipócrita,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   degenerado,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   enano.</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   </span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   Cansado,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   sobre todo,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   de estar siempre conmigo,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   de hallarme cada día,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   cuando termina el sueño,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   allí, donde me encuentre,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   con las mismas narices</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   y con las mismas piernas;</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   como si no deseara</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   esperar la rompiente con un cutis de playa,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   ofrecer, al rocío, dos senos de magnolia,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   acariciar la tierra con un vientre de oruga,</span><br /><span style="font-family:Verdana;font-size:100%;">   y vivir, unos meses, adentro de una piedra.<br /></span>&lt;div style="text-align:right;"&gt;Oliverio Girondo<br />&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style="text-align:right;"&gt;&lt;div style="text-align:left;"&gt;<span style="font-family:Verdana;font-size:100%;"><br />Nos vemos en la <a href="http://www.cam-agencia.com.ar/news_a_n.php?ampliar=365">muestra</a></span><br />&lt;/div&gt;<span style="font-family:Verdana;font-size:100%;"><span style="font-size:78%;">imagenes <a href="http://www.flickr.com/photos/alejandrocolombo/299349509/">fickr</a></span><br /></span>&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Plumiferos</title>
	  <link>//plumiferos</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-05-16T13:59:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//plumiferos</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Esta mañana en la escuela estaba charlando con Anibal, profesor de video; charlando charlando le mostré <a href="http://www.elephantsdream.org/">Elephant Dreams</a> a partir de un post de <a href="http://karpicius.freeflux.net/blog/archive/2007/04/25/elephants-dream-comunicacion-o-la-falta-de-esta.html">Karpicius</a> y de allí nos fuimos a <a href="http://www.blender.org/">Blender</a>.<br />Buena sorpresa nos llevamos cuando vimos el trailer de <a href="http://www.plumiferos.com/index-es.php">“Plumiferos”</a> Animación Argentina hecha con software libre<br />Les dejo el avance<br /><span style="font-size:78%;">pd: estoy usando Splashcat para subir el video, como vern estoy aprendiendo así que disculpen los errores que pueden surgir</span><br /></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>codelinux</title>
	  <link>//codelinux</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-05-15T23:28:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//codelinux</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Vía <a href="http://etsiit.blogspot.com/">Kirkob</a> les dejo a los amiguitos  un documental algo antiguo pero siempre bueno sobre la historia de GNU Linux<span class="down" style="display:block;"></span><br /><br /></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Lo prometido es deuda</title>
	  <link>//lo-prometido-es-deuda</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-05-15T14:17:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//lo-prometido-es-deuda</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.libertaddigital.com/fotos/noticias/wloprometido140507.jpg"><img style="display:block;text-align:center;cursor:pointer;width:200px;margin:0 auto 10px;" src="http://www.libertaddigital.com/fotos/noticias/wloprometido140507.jpg" alt="" border="0" /></a><br /><br /><a href="http://libertaddigital.es/noticias/noticia_1276305496.html"></a>&lt;blockquote&gt;&lt;div style="text-align:center;"&gt;LO PROMETIDO ES DEUDA<br />&lt;/div&gt;<a href="http://libertaddigital.es/noticias/noticia_1276305496.html">Crean un wiki para recordar a todos los políticos que lo que prometen “puede ser utilizado en su contra” - Libertad Digital</a>:<br /><br />Con motivo de las elecciones municipales y autonómicas del 27 de mayo, un grupo de internautas ha puesto en marcha un wiki, (sitio web cuyo contenido puede ser editado o modificado por varios usuarios) que recoge los compromisos electorales de los diferentes partidos y candidatos. Según se explica en la web, los creadores de ‘<a href="http://loprometidoesdeuda.com/Portada">Lo prometido es deuda</a>’ quieren recordar ‘a todos los políticos que todo lo que prometan puede ser utilizado en su contra. Que tenemos en cuenta sus palabras y que queremos poder recordarles cómo, dónde y cuándo prometieron algo por si habían pensado en incumplirlo’.”&lt;/blockquote&gt;<br />Esta es una buena idea y una forma más de participar.<br />Estaría bueno hacer algo así  algo así para la Argentina<br />pd:<br />Gracias a <a href="http://www.deugarte.com/">David Ugarte</a> por traer <a href="http://es.corank.com/">corank</a>   de donde saque esta noticia que viene de <a href="http://libertaddigital.es/noticias/noticia_1276305496.html">libertad digital</a>  <span class="on down" style="display:block;"></span></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Dominus vobiscum</title>
	  <link>//dominus-vobiscum</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-05-15T13:30:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//dominus-vobiscum</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <table style="border:4px solid rgb(229, 229, 229);background:rgb(255, 255, 255) none repeat scroll 0 50%;font-family:arial;color:rgb(51, 51, 51);width:100%;clear:left;margin:12px 0;" cellpadding="0" cellspacing="0"><tbody><tr><td valign="top"><!-- BEGIN_CLIP_CONTENT ID:FD9D4B3D-94E0-4C9E-BC15-D38CB5A121E4:1 CLIPMARKS.COM --><div class="CM_CTB_Content_Wrap" style="background-color:rgb(255, 255, 255);margin:0;padding:0;"><div style="border-bottom:1px solid rgb(220, 220, 220);white-space:nowrap;margin-bottom:8px;background-color:rgb(238, 238, 238);background-image:url('http://clipmarks.com/images/source-bg.gif');background-repeat:repeat-x;height:24px;line-height:24px;vertical-align:middle;padding-bottom:4px;color:rgb(102, 102, 102);font-size:10px;"><a href="http://clipmarks.com/clipmark/FD9D4B3D-94E0-4C9E-BC15-D38CB5A121E4/" title="go to this clipmark"><img src="http://content.clipmarks.com/blog_icon/a65e4879-7f11-4397-acdd-494baf692130/FD9D4B3D-94E0-4C9E-BC15-D38CB5A121E4/" alt="" style="border:medium none;vertical-align:middle;display:inline;float:none;margin:0 4px;" border="0" height="19" width="19" /></a>clipped from <a title="http://www.espacioblog.com/ciberescrituras/post/2007/05/15/uri-geller-y-ratzinger-o-ilusion-creer" href="http://www.espacioblog.com/ciberescrituras/post/2007/05/15/uri-geller-y-ratzinger-o-ilusion-creer">www.espacioblog.com</a></div><blockquote cite="http://www.espacioblog.com/ciberescrituras/post/2007/05/15/uri-geller-y-ratzinger-o-ilusion-creer"><p>El Papa no deja de sorprenderme: No solamente se da el tupé de defender la virginidad en Brasil, sino que dice, allí mismo, que <a id="link_1" title="http://www.20minutos.es/noticia/233921/0/papa/conversion/catolicismo/" href="http://www.20minutos.es/noticia/233921/0/papa/conversion/catolicismo/">El catolicismo no llegó por imposición a los pueblos de América</a> . </p> <blockquote><p>El Papa Benedicto XVI dijo el domingo en Brasil que no hubo imposición sino "encuentro" en la conversión al Catolicismo de los pueblos originarios de América, y celebró el enriquecimiento que la fe cristiana hizo de las culturas precolombinas.</p> <p>La definición del líder de la Iglesia Católica, hecha ante cientos de obispos latinoamericanos en el último día de una visita de cinco días a Brasil, contrasta con acusaciones de "genocidio" y usurpaciones contra quienes vivían en América al momento del Descubrimiento en 1492 .</p></blockquote><br /><p>Y mejor no me meto mucho en todos los entramados e preparación de su visita a Brasil, el veto y desconocimiento a la Teología de la Liberación, porque voy a terminar amargándome la mañana.</p></blockquote></div><div style="margin:0 6px 6px 4px;"><table style="font-size:11px;border-spacing:0;padding:0;" cellpadding="0" cellspacing="0" width="100%"><tbody><tr><td style="background:transparent none repeat scroll 0 50%;border-width:0;padding:0;"> </td><td style="background:transparent none repeat scroll 0 50%;width:107px;border-width:0;padding:0;" align="right" width="107"><a href="http://clipmarks.com/share/FD9D4B3D-94E0-4C9E-BC15-D38CB5A121E4/blog/" title="blog or email this clip"><img src="http://content2.clipmarks.com/images/c2b-foot.png" alt="blog it" style="border-width:0;margin:0;padding:0;" border="0" height="17" width="107" /></a></td></tr></tbody></table></div><!-- END_CLIP_CONTENT --></td></tr></tbody></table>
<div><div style="text-align:center;"></div><blockquote><div style="text-align:center;"> 1774<br />San Andrés de Itzapan<br />Dominus vobiscum<br /></div>    Los indios están obligados a escupir cada vez que se nombra a cualquiera de sus dioses.<br />    Están obligados a bailar danzas nuevas, el Baile de la Conquista y el Baile de Moros y Cristianos, que celebran la invasión de América y la humillación de los infieles.<br />    Están obligados a cubrir sus cuerpos, por que la lucha contra la idolatría es también la lucha contra la desnudez, la peligrosa desnudez que produce en quien la contempla, según el arzobispo de Guatemala, <span style="font-style:italic;">mucha lesión en el cerebro.</span><br />    Están obligados a repetir de memoria el Alabado, el Avemaría y el Padrenuestro<br />¿se han hecho cristianos los indios de Guatemala?....<br /><div style="text-align:right;">Eduardo Galeano Memorias del fuego (II)<br />Las caras y las máscaras<br /><span style="font-size:78%;">fuente: Solano, Francisco de,  Los mayas del siglo XVIII, Madrid , Cultura Hisanoamericana, 1974 </span><br /></div></blockquote><br /><br />Infamia, más aún por venir de un Papa. Así intentan reescribir una y otra vez la historia, sera que la verdad es tan fuerte que a más de 500 años todavía intentan callarla. </div>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Vive bastante tiempo….</title>
	  <link>//vive-bastante-tiempo</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-05-11T17:43:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//vive-bastante-tiempo</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://bp3.blogger.com/_i1u0IG1Y3Lg/RkS_1dEM-TI/AAAAAAAAADg/O0FmpxKpa3M/s1600-h/besos.jpg"><img style="float:left;cursor:pointer;margin:0 10px 10px 0;" src="http://bp3.blogger.com/_i1u0IG1Y3Lg/RkS_1dEM-TI/AAAAAAAAADg/O0FmpxKpa3M/s200/besos.jpg" border="0" alt="" /></a>
Via <a href="http://llamamelola.com/2007/05/11/aides-my-boy-lollipop/">Llamame Lola</a> llegan estos spots de una campaña publicitaria para la prevención del SIDA.</p>
<div style="text-align:center;">
<blockquote>..Un <a href="http://www.dailymotion.com/video/x1y9wg_aides-aids-awareness" target="blank">soberbio spot</a> de animación enfocado a las relaciones heterosexuales y que fue referenciado por cientos de sites. En 2006 volvieron a la carga con <a href="http://www.dailymotion.com/razorbuzz/video/x1y9sv_aides-sugar-baby-love/1" target="blank">otro spot</a> que tenía el mismo <em>leit motive</em> de prevención del SIDA, pero en esta ocasión enfocado a las relaciones homosexuales. A esta altura no puedo omitir el apunte de que YouTube eliminó en su día este último spot por obsceno, por guarro, o como demonios cataloguen un video cuando a su entender se sale de madre. Ellos eran (o son) así: mariconadas las justas.</blockquote>
</div>
<p>Estos videos pueden resultar ofensivos para menores; pacatos/as y aburridos/as.</p>
<div><object width="480" height="381" data="http://www.dailymotion.com/swf/x1y9wg_aides-aids-awareness_ads&amp;related=1" type="application/x-shockwave-flash"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.dailymotion.com/swf/x1y9wg_aides-aids-awareness_ads&amp;related=1" /><param name="allowfullscreen" value="true" /></object>
<strong><a href="http://www.dailymotion.com/video/x1y9wg_aides-aids-awareness_ads">AIDES - AIDS Awareness</a></strong>
<em>Cargado por <a href="http://www.dailymotion.com/Razorbuzz">Razorbuzz</a></em></div>
<div><object width="480" height="405" data="http://www.dailymotion.com/swf/x1y9sv_aides-sugar-baby-love_ads&amp;related=1" type="application/x-shockwave-flash"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.dailymotion.com/swf/x1y9sv_aides-sugar-baby-love_ads&amp;related=1" /><param name="allowfullscreen" value="true" /></object>
<strong><a href="http://www.dailymotion.com/video/x1y9sv_aides-sugar-baby-love_ads">Aides - Sugar Baby Love</a></strong>
<em>Cargado por <a href="http://www.dailymotion.com/Razorbuzz">Razorbuzz</a></em></div>
<div><object width="480" height="381" data="http://www.dailymotion.com/swf/x1y9tk_aides-my-boy-lollipop_ads&amp;related=1" type="application/x-shockwave-flash"><param name="allowFullScreen" value="true" /><param name="allowScriptAccess" value="always" /><param name="src" value="http://www.dailymotion.com/swf/x1y9tk_aides-my-boy-lollipop_ads&amp;related=1" /><param name="allowfullscreen" value="true" /></object>
<strong><a href="http://www.dailymotion.com/video/x1y9tk_aides-my-boy-lollipop_ads">AIDES -  My Boy Lollipop</a></strong>
<em>Cargado por <a href="http://www.dailymotion.com/Razorbuzz">Razorbuzz</a></em></div>
<p>Son excelentes, desde la producción hasta la idea en torno a ellos.<a href="http://bp0.blogger.com/_i1u0IG1Y3Lg/RkTBitEM-UI/AAAAAAAAADo/tu-MIPa5Q04/s1600-h/culpa.jpg"><img style="float:right;cursor:pointer;margin:0 0 10px 10px;" src="http://bp0.blogger.com/_i1u0IG1Y3Lg/RkTBitEM-UI/AAAAAAAAADo/tu-MIPa5Q04/s200/culpa.jpg" border="0" alt="" /></a>
En tiempos de legalización de la educación sexual en Argentina. Me parece que este es un excelente material, no se ni para que chicos, ni para que edad. Pero si se que para los docentes es muy bueno.
Hace algunas semanas en reunión con mis compañeras/os se tocó este tema y ¿qué y cómo? enseñar. <a href="http://bp0.blogger.com/_i1u0IG1Y3Lg/RkTB5tEM-WI/AAAAAAAAAD4/fBkCaOIwZU4/s1600-h/kamasutra.jpg"><img style="float:left;cursor:pointer;margin:0 10px 10px 0;" src="http://bp0.blogger.com/_i1u0IG1Y3Lg/RkTB5tEM-WI/AAAAAAAAAD4/fBkCaOIwZU4/s200/kamasutra.jpg" border="0" alt="" /></a>Bueno, creo que en principio, es un buen momento para sacarle al sexo su carga de culpa (que aún la tiene); de opresión y agresión, que se expresa claramente en la forma en que los chicos/adultos se insultan, (chupame la pija, te rompo el culo, andá a hacerte cojer, etc) y de de misterio, resuelto por la tv y manteniendo una especie de vouyerismo público (único permitdo) que llena de fantasía la cabeza pero niega, reprime y juzga la mera posibilidad de querer concretarlas.
Sueño con una educación (y una sociedad) como la que describió<a href="http://es.wikipedia.org/wiki/La_isla_%28Aldous_Huxley%29"> Aldous Huxley en La Isla</a>, así y todo, vivo acá tratando de llevarla a la realidad y me pregunto si en el fondo, tanto problema no sera por causa de nuestra generalizada insatisfacción sexual.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Elecciones Porteñas</title>
	  <link>//elecciones-portenas</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-05-09T23:58:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//elecciones-portenas</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.obispot.com/blog/wp-content/uploads/2006/01/20060119-mafalda_elecciones.gif"><img style="display:block;text-align:center;cursor:pointer;width:400px;margin:0 auto 10px;" src="http://www.obispot.com/blog/wp-content/uploads/2006/01/20060119-mafalda_elecciones.gif" alt="" border="0" /></a>…Y estamos al fin en la ultima vuelta de las elecciones en la ciudad de Buenos Aires… y para quien se pregunte que tiene que ver eso con la temática del blog, contesto: TODO.<br />Educación y Tecnologías están de la mano de las políticas que se lleven a cabo. Entonces pensando en un comentario que le hice a <a href="http://eltilodeolivos.com.ar/">Daniel</a> en <a href="http://eltilodeolivos.com.ar/wp-trackback.php?p=55">La bomba de la información</a><br />y que paso a transcribir…<br />&lt;blockquote&gt;“Coincido hasta que empezó a calificar a las democracias, me da la sensación de que quienes no viven por estas partes del mundo creen que con la democracia todo se puede, como si el termino mismo fuera sinónimo de libertad. Por estos pagos hemos sentido el totalitarismo antes de internet, y estos fueron amparados por regímenes democráticos. Entonces casi me molesta que se apele a tan sensible palabra para asustar.<br />“Las democracias, para Virilio están amenazadas por la técnica, por la aceleración de la información.” Las democracias estan amenazadas por los hombres, no por la técnica. La democracia esta amenazada por muchas cosas antes que por internet. principalmente por que los hombres y las mujeres perdemos y perdimos espacio de participación y de charla sobre “la cosa pública”. Espacio que bien puede abrirse con el uso de internet… o no. Pero es algo que el hombre común debe ocupar, sea como sea, participando de la democracia.”&lt;/blockquote&gt;Me puse manos a la obra, e intente contactarme con los principales candidatos a Jefes de Gobierno. Paso a detallar los resultados (en el orden en que lo hice, no asuman que el mismo tiene que ver con alguna preferencia):<br /><br /><span style="font-weight:bold;">Mauricio Macri:</span><br />Escuchando la radio, una propaganda suya dio la pagina de Internet de <a href="http://www.ciudadpro.com/">PRO</a>. Así que entré. No encontré ningún lugar para escribirle un mail (si alguien lo encuentra no deje de avisarme) por lo cual en la sección <a href="http://www.ciudadpro.com/vertema.php?idtema=232">“completa tu estaría bueno”</a>  les deje un mensaje que dice lo siguiente: Estaría bueno que contaran Cómo llevaran a cabo sus propuestas.<br /><br /><span style="font-weight:bold;">Daniel Filmus</span><br />Al final de la <a href="http://www.danielfilmus.com.ar/index.php">página</a> encontré un botón para escribirle a Filmus. Entonces le escribí solicitándole  la  plataforma de  gobierno y cómo piensa llevar a cabo su propuesta.<br /><br /><span style="font-weight:bold;">Jorge Tellerman</span><br />Idem, nada más que fuí al <a href="http://jtelerman.blogspot.com/">blog</a> y de allí a <a href="http://www.buenosaires.gov.ar/areas/com_social/jefe_gobierno/">contacto</a> y le solicite que me explique “Cómo” llevarán a cabo sus propuesta.<br /><br />Ahora a esperar a leer que pasa.<span style="font-weight:bold;"><br /></span></p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
