<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.github.io/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>#mozfest 2013 | Arribo de tutoriales en Thimble | #teachtheweb</title>
	  <link>//2013/11/mozfest-2013-arribo-de-tutoriales-en-thimble-teachtheweb/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-11-23T18:09:41+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/11/mozfest-2013-arribo-de-tutoriales-en-thimble-teachtheweb/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p style="text-align: center;"><img class=" wp-image-2249 aligncenter" alt="horadeaventuras" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2013/11/horadeaventuras.gif" width="297" height="167" /></p>
<p> </p>

<p>Una de las novedades que trajo el <strong><a title="Hash en twitter" href="https://twitter.com/search?q=%23mozfest&amp;src=savs&amp;f=realtime" target="_blank">#mozfes</a></strong>t fue el arribo de tutoriales a <strong><a title="Herramientas de webmaker" href="https://webmaker.org/es/tools" target="_blank">Thimble</a></strong>. Tuve la suerte de conocer a <strong><a title="Página de Thomas Park" href="http://thomaspark.me" target="_blank">Thomas Park</a></strong> quien estuvo trabajando principalmente en esta nueva característica de Thimble.</p>

<!--more-->

<p>Thimble es una de las herramientas de webmaker que hace que sea ridículamente simple crear y compartir tus propias páginas web. Permite escribir y editar HTML y CSS directamente en el navegador, para poder revisarlo  instantáneamente. Se pueden hospedar y compartir proyectos finalizados con un solo clic.</p>

<p>Una de las características que hace de thimble un excelente recurso para aprender y enseñar HTML y CSS son las páginas y plantillas que los Mentores de Webmaker crearon, en ellas a través de los comentarios al código HTML se dan las pautas para modificar las páginas y aprender haciendo nuevas creaciones, remixando de forma simple contenidos complejos. La otra característica es que cada etiqueta HTML o instrucción CSS cuenta con descripciones sencillas que van enseñándonos acerca de las mismas.</p>

<p>Ahora se le añade la posibilidad de insertar en las páginas tutoriales que permitan guiar el proceso de aprendizaje a partir del remixado. O simplemente agregar en los proyectos información relevante para quienes lo utilicen.</p>

<p> </p>

<p>El proceso para crear un tutorial insertado en una página es sencillo.</p>
<ol>
	<li>Crear el tutorial y publicarlo
<ul>
	<li>Este es un ejemplo <a href="https://amaciel.makes.org/thimble/instrucciones-para-tutoriales" target="_blank"> de un tutorial que explica como usar los tutoriales</a></li>
</ul>
</li>
	<li>Crear o remixar la página que va a contener el tutorial
<ul>
	<li>Esta es una <a href="https://amaciel.makes.org/thimble/tutorial-de-tutoriales" target="_blank">página simple con unas recetas de empanadas</a> en secciones que contiene el tutorial anterior. Para ver el tutorial sólo tiene que "Remixar el proyecto" o hacer click en <a href="https://thimble.webmaker.org/es/project/26537/edit" target="_blank">acá</a></li>
</ul>
</li>
	<li>Ahora, cuando vayan a publicar su proyecto agreguen la etiqueta <code>tutorial-foo.html</code> y remplacen "foo.html" por la dirección html de su tutorial. En el caso del ejemplo la etiqueta quedó como <code>tutorial-https://amaciel.makes.org/thimble/instrucciones-para-tutoriales</code>.</li>
</ol>
<p>[caption id=”” align=”aligncenter” width=”640”]<img style="border: 3px solid black;" title="Empanadas con Tutorial sobre tutoriales" alt="Tres pasos simples para enriquecer nuestros proyectos" src="http://farm3.staticflickr.com/2870/11015893905_e7d3706c9d_z.jpg" width="640" height="281" /> Tres pasos simples para enriquecer nuestros proyectos[/caption]</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
