<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>https://acercadelaeducacion.com.ar/</title>
   
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <image>
   <url>https://acercadelaeducacion.com.ar/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="https://acercadelaeducacion.com.ar/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Hosting &#038; DNS</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2013/02/hosting-dns/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2013-02-07T19:12:56+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2013/02/hosting-dns/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Una charla, unas ideas, dieron vuelta algunas ideas que por prejuiciosas me nublaban de una nueva posibilidad. A partir de las experiencias compartidas con <a title="Tuiter de Deimidis" href="http://twitter/deimidis">@deimidis</a> en las constantes charlas sobre el futuro de la web y lo que <a title="Fundación Mozilla" href="http://mozilla.org" target="_blank">La Fundación Mozilla</a> propone puedo decir que esta idea de adquirir premiso o insignias estuvo cargada de prejuicios por mi parte.</p>

<p>Pero a partir de experimentar un poco con el sistema puedo decir que <strong>me equivoqué</strong>. El sistema de insignias ayuda a darle al aprendizaje una organización que puede ir definiendola quien aprende (y no quien enseña).</p>

<p>Toda esta introducción es parte de la excusa que me pongo para hacer un Trabajo practico de la <a title="Universidad P2P" href="http://p2pu.org" target="_blank">Universidad P2P o P2PU</a>. Lugar al que llegué justamente metiéndome a adquirir insignias que certifiquen las habilidades que tengo y de paso aprendo nuevas cosas.</p>

<p>Dejo para otro post esto de la P2PU y paso a hacer la tarea que se me encomendó (contar donde alojo el sitio y como configuro los DNS)</p>

<p>Este sitio está alojado en <a title="Hosting" href="http://www.com.ar" target="_blank">www.com.ar</a> Servicio de hosting que elijo por comodidad y servicio, es una buena relación precio calidad. Los DNS los configuran ellos así que no tuve que meter mano en esta configuración. El servicio de hosting <a title="Towebs" href="http://wikitowebs.com.ar" target="_blank">Towebs</a> permite modificar y  trabajar con DNS. Este servicio usa el panel de control Haiti.</p>

<ol>
  <li>
    <p>Loguearse con su usaurio y contraseña</p>
  </li>
  <li>
    <p>Acceder a la configuración de los DNS</p>
  </li>
</ol>

<p><img class="alignnone" alt="" src="http://wikitowebs.com.ar/imgs/panel.png" width="500" height="275" /></p>

<ol>
  <li>Modificar lo que sea necesario.</li>
</ol>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
