<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Felíz Cumple Maestro</title>
	  <link>//feliz-cumple-maestro</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-06-05T02:16:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//feliz-cumple-maestro</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://farm2.static.flickr.com/1041/530756978_85e955e567.jpg?v=0"><img src="http://farm2.static.flickr.com/1041/530756978_85e955e567.jpg?v=0" style="margin: 0pt 0pt 10px 10px; float: right; cursor: pointer; width: 149px; height: 200px" border="0" /></a>Llegue a tus puertos navegando estos mares y encontré además de un faro una ruta una guía en el pensamiento.
Celebro el encuentro, celebro su cumpleaños.
Pero lo que más celebro es:
el apoyo
la comunidad
la guía
el sentido del humor
compañia
la humildad
le deseo de compartir
y un montón de cosas que seguro iré descubriendo con el pasar del tiempo
FELIZ CUMPLE CARLOS
(el de la foto sos vos representado como… todo un maestro)</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Hola</title>
	  <link>//hola</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2007-05-28T12:18:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//hola</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Primer post del <a href="http://lodigital.com.ar/moebius/?p=813" title="Un viaje por la web 2.0">viaje por la web</a></p>
<p style="text-align: center"><img src="http://www.nandeyby.org/images/Areas%20Prot/martin_garcia.jpg" border="2" height="228" width="366" /></p>
<p>Estimados compañeros de viaje, Mi nombre es Alvar Maciel y no es la primera vez que me subo a un tren. De chiquito mi padre me llevaba a recorrer el país, mochila al hombro, andando los caminos de hierro, que eran las delicias de mis fantasías.
Tiempo más tarde, cuando ya pude viajar solo, por motivos de fuerza mayor cambie los caminos de hierro por los de asfalto. Así, las estaciones y sus vías, quedaron en mis viajes como lugares algo abandonados por la gente, pero poblados de historias para ser escuchadas. Entonces me deleitaba recorriendo el país a dedo, parando en pueblos olvidados, donde el ferrocarril más que un recuerdo, es una esperanza.
Entre idas y vueltas, decisiones y aprendizajes,  supe estar siempre vinculado con las escuelas y sus vías. Ahora mi espíritu viajero se mezcla con mi quehacer en las aulas, donde intento integrar, junto con los docentes, el uso de las Tecnologías con la labor pedagógica.
Les dejo un foto de uno de los lugares donde me crié, entre viaje y viaje, la isla Martín García fue mi casa, la de mi viejo y mis hermanos, allí en ese misterio devenido selva y  monte las vías también tienen su lugar, aunque su uso era más modesto.</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
