<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>https://acercadelaeducacion.com.ar/</title>
   
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <image>
   <url>https://acercadelaeducacion.com.ar/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="https://acercadelaeducacion.com.ar/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>LaTex | Capítulo 1</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/latex-capitulo-1</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2015-09-19T13:33:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/latex-capitulo-1</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.latex-project.org/">LaTeX</a> es un programa para la composición de textos. No es un procesador de textos, sino un sistema de armado de documentos. LaTex es Libre y Abierto. Fue escrito originalmente por Leslie Lamport y se basa en el TeX Typesetting engine de Donalc Knuth.</p>

<p>&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</p>
<div id="outline-container-orgheadline2" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline2">Cómo nos podemos beneficiar de él</h2>
<div id="text-orgheadline2" class="outline-text-2">

LaTeX esta especialmente indicado para documentaciones técnicas o científicas. Es legendaria su superior composición tipográfica (typesetting) de formulas matemáticas. Si sos estudiante o científico, entonces LaTeX es tu mejor opción para la preparación y escritura de documentación. Aunque esto va también para todo aquel que hace de la escritura y la publicación de textos parte de su profesión. Produce documentos de muy alta calidad, es extremadamente estable y maneja documentos complejos de forma sencilla, sin importar cuan grandes sean.

&nbsp;

</div>
</div>
<!--more-->
<div id="outline-container-orgheadline3" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline3">Separación de forma y contenido</h2>
<div id="text-orgheadline3" class="outline-text-2">

Un principio básico de LaTeX es que el autor no debe distraerse demasiado por temas de formato. Usualmente el autor se centra en el contenido. Generalmente con LaTeX nos centraremos en el contenido y en el formato pero de forma lógica. Por ejemplo en lugar de escribir un título de capítulo en letras grandes y en negrita, escribiremos el algo y luego le diremos a LaTeX que es el título de un capítulo.

</div>
</div>
<div id="outline-container-orgheadline4" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline4">Portabilidad</h2>
<div id="text-orgheadline4" class="outline-text-2">

LaTeX está disponible para casi todos los sistemas operativos. El formato de sus archivos es de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_de_texto">texto simple o plano</a>, leíble y editable en todos los sistemas operativos. LaTeX producirá el mismo resultado en cualquiera de los sistemas. LaTeX no tiene en si mismo ninguna interfaz gráfica, por esta razón se puede usar en cualquier sistema operativo. LaTeX genera archivos PDF, imprimibles y leibles,en casi todas las computadoras y esos archivos se verán de la misma forma en cualquier sistema. Además soporta DVI, PostScript, y HTML, dejando archivos listos para trabajarlos y hacer pubs y otros tipos de formatos. En suma, LaTeX es portable en 3 sentidos: código, su implementación y su salida.

</div>
</div>
<div id="outline-container-orgheadline5" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline5">Protección del trabajo</h2>
<div id="text-orgheadline5" class="outline-text-2">

Los documentos en LaTeX se guardan en un formato de texto leible por los seres humanos, no en el formato oscuro y complejo de los procesadores de texto. Formatos que pueden cambiar entre diferentes versiones del mismo software. Intenten abrir un documento de hace 20 años escrito en algún procesador de texto comercial. LaTeX promete que el documento va a estar siempre leible y con el mismo resultado en su proceso de salida. Los procesadores de texto pueden ser infectados con virus y destruir sus datos. LaTeX no tiene amenazas de virus

</div>
</div>
<div id="outline-container-orgheadline6" class="outline-2">
<h2 id="orgheadline6">¿Desafíos?</h2>
<div id="text-orgheadline6" class="outline-text-2">

La curva de aprendizaje puede ser elevada ^_^, pero para eso hay libros y un montón de info online. Esta serie de artículos son resúmenes y notas del libro <a href="http://shop.oreilly.com/product/9781847199867.do">LaTeX Beginner's Guide</a>

</div>
</div>
<p> </p>

<p>Imagen: <a href="http://debdeb-debdeb.tumblr.com/post/121745844096/working-on-my-book-tomorrow-found-out-ill-only">debdeb-debdeb.tumblr.com</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Traducción colaborativa: The Little Coder&#8217;s Predicament</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/traduccion-colaborativa-the-little-coders-predicament</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2014-03-17T08:54:57+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/traduccion-colaborativa-the-little-coders-predicament</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>Why the Lucky Stiff (o _Why para ser mas breves) fue uno de los programadores mas brillantes e inspiradores de estos tiempos. Se volvió famoso mediante una serie de blogs y una cantidad increible de proyectos open-source que mantuvo durante mas de 7 años.

La popularidad de _Why creció junto con la popopularidad del lenguaje de programación Ruby. Cuando el éxito del framework Rails se disparó en el año 2005, un numeroso grupo de jóvenes desarrolladores empezaron a querer aprender más sobre Ruby, y ahí fue cuando la mayoría de ellos se encontró con La conmovedora guía para Ruby de Why, una guia Creative Commons que contenía todas las características de su autor: una mente artística e inquieta con una visión muy diferente acerca de la programación.</blockquote>
<p>[caption id=”” align=”aligncenter” width=”500”]<img alt="" src="http://www.examplelab.com.ar/content/images/2014/Jan/2007_cover_shut.jpg" width="500" height="388" /> Tapa de La (conmovedora) Guía de Why para Ruby.[/caption]</p>

<p>_Why despierta pasiones, y con ellas, mucha admiración se derrama en torno a él. La crónica de su aparición, desaparición y legado está muy bien contada en <a title="Artículo sobre _Why" href="/http://www.examplelab.com.ar/_why-una-historia-de-un-genio-post-moderno/">_why una historia de un genio post-moderno</a>. A partir de este artículo comenzamos a traducir <a title="Página con el dilema" href="http://viewsourcecode.org/why/hacking/theLittleCodersPredicament.html">The Little Coders Predicament </a>un texto que hace mucho quería que esté en español, pero que sólo, no podría traducir ¡Gracias <strong><a href="https://twitter.com/hugoruscitti">Hugo Ruscitti</a></strong> !</p>

<p>El proyecto de traducción está en <a href="https://github.com/hugoruscitti/traducciones">Github</a> para quienes quieran participar.</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>HuayraLinux más que un Sistema Operativo Libre, la concreción de muchos sueños compartidos</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2013/09/huayralinux-mas-que-un-sistema-operativo-libre-la-concrecion-de-muchos-suenos-compartidos/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2013-09-13T20:40:17+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2013/09/huayralinux-mas-que-un-sistema-operativo-libre-la-concrecion-de-muchos-suenos-compartidos/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>[youtube http://www.youtube.com/watch?v=92Hu2EpdhkE&amp;feature=youtu.be]</p>

<p>Hoy es un día feliz. Hoy después de mucho soñar, tuve el honor de asistir a la presentación de <strong><a title="Página de Huayra" href="http://huayra.conectarigualdad.gob.ar">Huayra Linux</a></strong>, un proyecto que nace y se desarrolla a fuerza de militancia y decisiones políticas.</p>

<p>Dejo a los gurues de la información ese lugar del que no se sale, lugar destinado a obstaculizar.</p>

<p>Me quedo con el camino, las discusiones y el trabajo de este grupo de amigos que hacen realidad el sueño de muchos.</p>

<p>Ahora queda por delante acompañarlos, trabajar con ellos para que sigamos creciendo.</p>

<p>… Y por si todavía no saben de que hablo…</p>

<p>[youtube http://youtu.be/v3o6tbf8s88]</p>

<p> </p>

<p> </p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Curso Abierto Online de Mozilla #teachtheweb | Webmaker y otras yerbas</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2013/04/curso-abierto-online-de-mozilla-teachtheweb-webmaker-y-otras-yerbas/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2013-04-26T10:37:51+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2013/04/curso-abierto-online-de-mozilla-teachtheweb-webmaker-y-otras-yerbas/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Esta es otra traducción que armamos desde <a href="http://hivenyc.org/teachtheweb/⏎">acá</a></p>
<h1>Enseñar la Web</h1>
<p><em>Aprender como enseñar alfabetizaciones digitales, manejar herramientas para construir la web, desarrollar tus propios recursos y llevar lo que aprendas de vuelta a tu comunidad y tus clases</em></p>
<ul>
	<li><strong>Unase a nosotros en este curso en linea gratuito y abierto</strong>. Como parte de nuestra misión sin fines de lucro, Mozilla cree que la alfabetización web - El entendimiento de como las cosas digitales funcionan - es una habilidad esencial en el siglo 21. Queremos contribuir para que los <em>usuarios</em> de la web se conviertan en <em>creadores</em> de la web</li>
	<li>Participe en discusiones guiadas, abordar actividades prácticas, desarrollar y remixar recursos de enseñanza, y compará apuntes con una comunidad global de creadores, mentores y educadores.</li>
	<li>Nosotros iremos introduciendo nuevos temas y actividades cada semana : Usted puede unirse en cualquier momento y trabajar a su propio ritmo.</li>
	<li><strong>¿Quiere participar?</strong> Registrese y empiece en <strong>webmaker.org/teach</strong></li>
</ul>
<h2><strong>¿Esto es como para mí?</strong></h2>
<ul>
	<li><strong>Tiempo estimado</strong> 2hr por semana o todo el tiempo que le quiera dedicar. Esta es una experiencia completamente autogestionada.</li>
	<li><strong>Equipamiento necesario</strong> Laptop, internet y una cuenta de Google+</li>
	<li><strong>Habilidades requeridas</strong> Sólo el interés en enseñar a otros a aprender como hacer cosas en la web. Y espíritu de aventura.</li>
	<li>**¿Suena posible? ¡Siga leyendo!</li>
</ul>
<!--more-->
<h2><strong>Los temas incluirán:</strong></h2>
<ul>
	<li>enseñanza de alfabetizaciones digitales a través de crear, remixar y compartir</li>
	<li>incorporación de innovación abiertas a las prácticas educativas en linea.</li>
	<li>adaptación de los recursos educativos para satisfacer los intereses y necesidades de los estudiantes</li>
	<li>intercambios de opinión de sus compañeros sobre sus propios recursos y lecciones</li>
	<li>Preparación para Maker Party 2013. Celebrando eventos locales como parte de la campaña de aprendizaje global promovida por la Fundación MacArthur, El Proyecto Nacional de Escritura (USA) y Mozilla</li>
	<li>Ver el programa del curso</li>
</ul>
<h2><strong>¿Quiénes pueden participar?</strong></h2>
<p>Cualquiera con curiosidad sobre la enseñanza de la web y alfabetizaciones digitales  — A través de una práctica divertida y creativa — desde mentores, educadores, maestras, profesores, bibliotecarios, a creadores, jóvenes, padres y Mozilleros</p>
<h2><strong>¿Cómo funciona?</strong></h2>
<p><a href="http://www.flickr.com/photos/alvarmaciel/8682109312/⏎"><img class="alignleft size-full wp-image-2032" alt="Diagrama de participación" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2013/04/engagementdiagram.png" width="700" height="453" /></a></p>

<p>Cada semana, introduciremos nuevos temas y facilitaremos conversaciones y actividades sobre un rango sencillo de servicios en linea.</p>
<ul>
	<li><strong>Inscribase en el link de la derecha</strong> y <a title="Get Started" href="http://hivenyc.org/teachtheweb/get-started/">empiece</a></li>
	<li><strong>Únase a la <a href="http://mzl.la/gpluswebmaker⏎">comunidad Webmaker de Google+</a></strong> para conocer a los participantes y charlar sobre el curso</li>
	<li><strong><a title="Share Your Blog" href="http://hivenyc.org/teachtheweb/share-your-blog/">Conecte su blog</a> al <em><a href="http://hivenyc.org/teachtheweb/bloghub/">concentrador de blogs</a></em> del curso</strong>. Comparte lo que estás creando y haciendo, hacé preguntas a la comunidad y obtené ayuda de pares.</li>
	<li><strong>Obtenga ayuda y pregunte</strong> en cualquier momento a través de <a title="#teachtheweb" href="https://twitter.com/search?q=%23teachtheweb&amp;src=typd"><strong>#teachtheweb</strong></a></li>
	<li><strong>¡Esto es <em>flexible</em>!</strong> participe como su horario le permita. Puede diseñar su propia participación en sesiones en vivo y debates en linea</li>
	<li><strong>Registros en línea todos los jueves</strong>. Puede contribuir a las conversaciones en curso via <a href="http://mzl.la/gpluswebmaker⏎">Google Plus</a> y <a title="#teachtheweb" href="https://twitter.com/search?q=%23teachtheweb&amp;src=typd">Chats de Twitter</a></li>
	<li><strong>Asista a una reunión de seguimiento en linea</strong> con otros participantes del curso el 2 de Mayo, 23 de mayo, 13 de Junio a las 4pm (UTC) (Teach TBD!)</li>
</ul>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Hace tu cajita pirata y compartí todo en cualquier lado #PirateBox</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/11/hace-tu-cajita-pirata-y-comparti-todo-en-cualquier-lado-piratebox/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-11-29T00:00:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/11/hace-tu-cajita-pirata-y-comparti-todo-en-cualquier-lado-piratebox/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-piratebox-logo1.png" alt="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-piratebox-logo1.png" width="226" height="199" /> La <a href="http://wiki.daviddarts.com/PirateBox_DIY">caja pirata</a> es un dispositivo que te permite crear una red wifi por la cual es posible intercambiar archivos y chatear sin que estas actividades sean monitoreadas ni registradas. Según su autor</p>
<blockquote>Inspirado por la radio pirata y los movimientos de cultura libre, PirateBox es un dispositivo móvil autónomo de colaboración e intercambio de archivos. PirateBox utiliza Software Libre y software de código abierto (FLOSS) para crear redes inalámbricas móviles de intercambio de archivos donde los usuarios pueden compartir anónimamente imágenes, vídeo, audio, documentos y otros contenidos digitales.

PirateBox está diseñado para ser nofensivo y seguro. No son necesarios inicios de sesión y no se registra los datos de usuario . El sistema - intencionalmente - no esta conectado a Internet con el fin de evitar el seguimiento y preservar la privacidad del usuario.

PirateBox fue creado por David Darts y está registrada bajo una Licencia Arte Libre (2011). Para obtener más información sobre el proyecto o para saber cómo crear su propio sistema PirateBox, por favor visite <a href="http://wiki.daviddarts.com/piratebox">http://wiki.daviddarts.com/piratebox</a></blockquote>
<p>Entonces, podes hacerla con tu <a href="http://wiki.daviddarts.com/PirateBox_DIY#Install_PirateBox_on_a_Plug_Computer">computadora conectada aun router</a>, con tu <a href="#wiki.daviddarts.com-PirateBox_DIY">teléfono</a> o como hice yo, con un <a href="http://wiki.daviddarts.com/PirateBox_DIY_OpenWrt">Router 3g</a> de $160 y 15 minutos de hacking</p>
<div id="outline-container-1" class="outline-4">
<h4 id="sec-1">Cosas que necesitarán</h4>
<div id="text-1" class="outline-text-4">
<ol>
	<li>TP-Link MR3020</li>
	<li>Memoria USB Flash (con formato FAT32 con una sola partición)</li>
	<li>Cable Ethernet (viene con el TP-Link)</li>
	<li>5V/USB batería (Viene con el TP-Link )</li>
	<li>Una computadora para conectarte al TP-LINK</li>
</ol>
</div>
</div>
<div id="outline-container-2" class="outline-4">
<h4 id="sec-2">Pre-intalación</h4>
<div id="text-2" class="outline-text-4">

El siguiente tutorial fue creado en un Linux con Arch Sin embargo, estas instrucciones también funcionará para Mac o Windows (requiere PuTTY ).
<ol>
	<li>Primero, descarguen una <a href="http://piratebox.aod-rpg.de/openwrt-ar71xx-generic-tl-mr3020-v1-squashfs-factory.bin">copia personalizada de OpenWrt para el MR3020</a> (modificado por Matthias Strubel para incluir a todos los módulos del kernel necesarios).</li>
	<li>Ajusten el interruptor situado junto al puerto LAN / WAN a modo WISP</li>
	<li>Apaguen la placa de red de su portátil (en OSX, haga clic en el icono de wifi y seleccione "Activar Wi-Fi Off")</li>
	<li>Conecte el router a través de cable ethernet al ordenador y abra un explorador web para <a href="http://192.168.0.254">http://192.168.0.254</a> (para el MR3020)</li>
	<li>Introduzca el nombre de usuario y contraseña por defecto (admin y admin)</li>
	<li>Vaya a Herramientas del sistema&gt; Actualización de Firmware y seleccione el firmware OpenWRT</li>
	<li>Después de la actualización, el sistema se reiniciará (desconecten y reconecten el cable de red)</li>
	<li>Hagan Telnet al dispositivo.:</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">telnet 192.168.1.1</pre>
<ol>
	<li>Utilice el comando passwd para configurar la contraseña de inicio de sesión - esto permitirá SSH.:</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">passwd</pre>
10 Edite el archivo de red con vi (. vi chuleta ):

NOTA: Las siguientes instrucciones asumen su router gateway (home router) Dirección IP es 192.168.2.1. Si su puerta de enlace (gateway) es diferente, tendrán que modificar su archivo de red en consecuencia. Tengan en cuenta que su OpenWrt (PirateBox) router no debe tener la misma dirección que el router gateway aunque tendrá que estar en la misma subred para acceder y descargar archivos desde Internet.
<pre class="src src-bash">vi /etc/config/network</pre>
El archivo modificado debe ser similar a esto:
<pre class="src src-bash">config interface 'loopback'                                                               
        option ifname 'lo'                                                                
        option proto 'static'                                                             
        option ipaddr '127.0.0.1'                                                         
        option netmask '255.0.0.0'                                                        

config interface 'lan'                                                                    
        option ifname 'eth0'                                                              
        option type 'bridge'                                                              
        option proto 'static'                                                             
        option ipaddr '192.168.2.111'                                                       
        option netmask '255.255.255.0'                                                    
        option gateway '192.168.2.1'                                                     
        list dns '192.168.2.1'                                                           
        list dns '8.8.8.8'</pre>
<ol>
	<li>Apaguen el router.</li>
	<li>Activen la conexión inalámbrica de su portátil (para OSX, haga clic en el icono de wifi y seleccione "Activar Wi-Fi On")</li>
	<li>Conecten el MR3020 a su puerta de enlace -gateway - (por ejemplo, el router de la red de origen) con un cable Ethernet y el conector de alimentación. Esperen un par de minutos hasta que arranca el router. Con el ordenador conectado a la red doméstica, traten de intentar conectarse con ssh al router (Nota: utilizar el "ipaddr" asignado en el paso 9):</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">ssh root@192.168.2.111</pre>
<ol>
	<li>Pingueen a google para garantizar que la configuracion del firewall sea correcta:</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">ping google.com</pre>
<ol>
	<li>Para crear el soporte USB en el OpenWrt instalar y habilitar los siguientes paquetes. (Nota: Este paso no es necesario si se utiliza la imagen personalizada de OpenWrt desde el paso 1):</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">opkg update
opkg install kmod-usb-uhci
usbcore ## insmod puede devolver el mensaje: insmod: no se puede insertar 'usbcore': File exists
insmod uhci
opkg install kmod-usb-ohci ## puede devolver el mensaje: instalado en la raíz está actualizado.
insmod usb-ohci</pre>
</div>
</div>
<div id="outline-container-3" class="outline-4">
<h4 id="sec-3">Instalación de PirateBox - La Cajita Pirata -</h4>
<div id="text-3" class="outline-text-4">

A continuación, tendrá que instalar PirateBox en el router.
<ol>
	<li>Conecten su unidad USB (formateado a FAT32 con una sola partición) en el puerto USB.</li>
	<li>Instalen el paquete mkPirateBox usando los siguientes comandos.</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">cd /tmp
wget http://piratebox.aod-rpg.de/piratebox_0.5.1_all.ipk
 opkg update &amp;&amp; opkg install piratebox*</pre>
<ol>
	<li>Opcional: Instale la sala de <a href="http://wakaba.c3.cx/s/web/wakaba_kareha">chat Kareha</a> :</li>
</ol>
<pre class="src src-bash">/Opt/piratebox/bin/install_piratebox.sh  /opt/piratebox/conf/piratebox.conf imageboard</pre>
A continuación, editen la imagen Kareha config cambiando en archivo con el nombre de usuario admin y la contraseña (ADMIN_PASS y secreto):

vi /opt/piratebox/www/board/config.pl
<ol>
	<li>Una vez que la instalación se haya completado, desenchufen el cable ethernet y desconecte la alimentación durante al menos 10 segundos.</li>
</ol>
. 5 Reinicie el equipo y unanse a lared "PirateBox - Share freely" de la red. Abran cualquier página web y deben ser redirigido al menú PirateBox.
<ol>
	<li>Comience a compartir archivos y chatear!</li>
</ol>
La próxima entrega les muestro como cambiar algunas cosas, como por ejemplo el nombre de red y las páginas en castellano

Así se ve la página a la cual te conectás.

<img src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-PirateBoxSendafile1.png" alt="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/11/wpid-PirateBoxSendafile1.png" />

</div>
</div>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Agregar #Systemd a #Arch linux</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/agregar-systemd-a-arch-linux/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-10-31T21:15:52+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/agregar-systemd-a-arch-linux/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Hoy fue un día privilegiadamente técnico de ahí que haya aprendido cosas que a la mayoría de los mortales… pues bien poco les importa. Pero para a quienes si nos gustan los desafíos técnicos, bueno, no hay mejor problema que aquel que te deja tu máquina con un prompt preguntándote el login y a vos preguntándote donde diablos está tu gestor de ventanas.</p>
<h2>Agregar #Systemd a #Arch linux</h2>
<p>En pocas palabras esto es lo que hice (en orden inverso)</p>

<p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/31/agregar-systemd-a-arch-linux/systemdtuit/" rel="attachment wp-att-1779"><img class="aligncenter size-full wp-image-1779" title="systemdTuit" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/10/systemdTuit.png" alt="" width="341" height="416" /></a></p>

<p>En muchas palabras: primero tuve que entender que era lo que pasaba. Recurrí como siempre a la pagina de #Arch</p>

<p><img class="alignnone" title="Novedades de Arch" src="http://s3.amazonaws.com/diigo/1624850_141747969_8438486?AWSAccessKeyId=0R7FMW7AXRVCYMAPTPR2&amp;Expires=1351727588&amp;Signature=fcfXT%2F03sEBGAw9%2B9HyyjWNw3VI%3D" alt="" width="714" height="270" /></p>

<p>Obviamente fuí a la <a title="Págin de la wiki sobre systemd" href="https://wiki.archlinux.org/index.php/Systemd">wiki</a> y luego de mucha lectura hice <a title="Configuración nativa de Systemd" href="https://wiki.archlinux.org/index.php/Systemd#Native_configuration" target="_blank">esto</a> y comenté en el /etcrc.conf las configurciones nuevas. Después <a title="Instalación de systemd" href="https://wiki.archlinux.org/index.php/Systemd#Native_configuration" target="_blank">esto agregando unaruta al menu.lst de /boot/grub</a> (init=/usr/lib/systemd/systemd)</p>

<p> </p>
<pre class="brush:shell"># (0) Arch Linux
title  Arch Linux
root   (hd0,1)
kernel /boot/vmlinuz-linux root=/dev/sda2 init=/usr/lib/systemd/systemd ro
initrd /boot/initramfs-linux.img</pre>
<p><a title="Instalación de systemd" href="https://wiki.archlinux.org/index.php/Systemd#Native_configuration" target="_blank">
</a></p>

<p>y luego comenté la linea en /etc/inittab que arrancaba el GDM</p>
<pre class="brush:shell">#x:5:respawn:/usr/sbin/gdm -nodaemon</pre>
<p>luego agregue el inicio de GDM via systemctl</p>
<pre class="brush:shell">systemctl enable gdm</pre>
<p>Eso es todo amigos y amigas</p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Software libre para Bibliotecas #Meran | Cómo extraer páginas de PDF | Más Inkscape</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/software-libre-para-bibliotecas-meran-como-extraer-paginas-de-pdf-mas-inkscape/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-10-31T09:00:25+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/software-libre-para-bibliotecas-meran-como-extraer-paginas-de-pdf-mas-inkscape/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <h2>Software Libre para Bibliotecas | Meran</h2>
<p>Meran es el sucesor de Koha-UNLP y ya es un sistema que trabaja bajo la filosofía de software libre.</p>

<p>A diferencia de Koha-UNLP que estaba basado en la versión 2.0 de
Koha.org, Meran es un desarrollo nuevo, pensado y creado íntegramente en el ámbito de la UNLP.</p>

<p>Mantiene las funcionalidades de un sistema de gestión, tal como lo presentaba Koha-UNLP y además incorpora prestaciones con una fuerte orientación al usuario mediante el uso de servicios de la Web 2.0 para compartir recursos, comentar, valorar bibliografía y difundir contenidos mediante la interacción con las redes sociales.</p>

<p>La nueva url es <a href="http://www.meran.unlp.edu.ar" target="_blank">http://www.meran.unlp.edu.ar</a>
&lt;<a href="http://www.meran.unlp.edu.ar/" target="_blank">http://www.meran.unlp.edu.ar/</a></p>
<div id=":2m6"><wbr />Allí hay un instalador automatizado disponible para Debian 6.0 y derivados para arquitecturas de 32 y 64 bits. Como siempre el usuario puede realizar la instalación manual de todas las dependencias.&lt;/wbr&gt;</div>
<div></div>
<p><a href="http://www.meran.unlp.edu.ar/">Meran - Inicio</a>.</p>
<h2>Cómo extraer páginas de PDF</h2>
<p>Abrimos una terminal y</p>
<pre class="brush:shell"># primero Instalar psutils y pdf2ps
 pdftops documento.pdf - | psselect -p11-14 | ps2pdf - file-p11-14.pdf</pre>
<p> </p>

<p>via |<a title="Página fuente" href=" https://sites.google.com/a/ubuntu.org.uy/www-ubuntu-org-uy-salto/conoce-tu-ancho-de-banda-desde-co" target="_blank"> https://sites.google.com/a/ubuntu.org.uy/www-ubuntu-org-uy-salto/conoce-tu-ancho-de-banda-desde-co</a></p>
<h2>Sencillo tuto para hacer caritas con inkscape</h2>
<p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/?attachment_id=1775" rel="attachment wp-att-1775"><img class="aligncenter size-full wp-image-1775" title="carita1" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/10/carita1.png" alt="" width="297" height="245" /></a></p>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td>vía</td>
      <td><a title="Página del tuto" href="http://2dgameartforprogrammers.blogspot.com.ar/2011/10/lets-get-started-with-circles.html" target="_blank">http://2dgameartforprogrammers.blogspot.com.ar/2011/10/lets-get-started-with-circles.html</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Turtle Confusion en castellano, para que los pibes aprendan a programar</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/turtle-confusion-en-castellano-para-que-los-pibes-aprendan-a-programar/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-10-27T14:59:29+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/turtle-confusion-en-castellano-para-que-los-pibes-aprendan-a-programar/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p> </p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/27/turtle-confusion-en-castellano-para-que-los-pibes-aprendan-a-programar/turtlebookcoversskewed/" rel="attachment wp-att-1766"><img class="aligncenter size-full wp-image-1766" title="turtlebookcoversskewed" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/10/turtlebookcoversskewed.png" alt="" width="290" height="207" /></a></p>
<p>Este año retomé con entusiasmo el uso de logo para iniciar a los chicos y chicas en la resolución de problemas a partir de problemas de programación, para eso usamos la actividad de sugar<strong><a title="Actividad de sugar" href="activities.sugarlabs.org/es-ES/sugar/addon/4450" target="_blank"> Turtle confusion</a></strong> que está basado en <a title="Libro en inglés" href="http://constructingmodernknowledge.com/cmk08/?p=1451" target="_blank">un libro de Barry Newell</a> que se pueden descargar de la web… Pero está en inglés.</p>

<p>Ésta es una traducción al Español del libro “Turtle Confusion” de Barry Newell realizada por <strong>Melina Lucía Coronel</strong> y revisada y editada por<strong> Manuel Kaufmann</strong>.</p>

<p>Es gracias a estos esfuerzos que una comunidad crece y se estabiliza en torno a objetivos comunes. Felicitaciones a Manuel Melinda y todos los que colaboraron para que este material esté accesible a todos los docentes de habla hispana.
[1] <a href="http://turtle-confusion-spanish-version.readthedocs.org/" target="_blank">http://turtle-confusion-<wbr />spanish-version.readthedocs.<wbr />org&lt;/wbr&gt;&lt;/wbr&gt;</a>
[2] <a href="https://github.com/downloads/humitos/turtle-confusion-es/la-confusion-de-la-tortuga.pdf" target="_blank">https://github.com/<wbr />downloads/humitos/turtle-confu<wbr />sion-es/la-confusion-de-la-<wbr />tortuga.pdf&lt;/wbr&gt;&lt;/wbr&gt;&lt;/wbr&gt;</a></p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Hongos | Inkscape | wicd</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/hongos-inkscape-wicd/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-10-24T23:28:19+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/hongos-inkscape-wicd/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Tres cosas que aprendí hoy:</p>
<h2>La importancia de llamarme Hongos</h2>
<p>Lejos de pensar que sólo sirven para envenenar, pudrir o alucinar. Sino que también sirven para mejorar el ambiente.</p>

<iframe src="http://embed.ted.com/talks/lang/es/paul_stamets_on_6_ways_mushrooms_can_save_the_world.html" frameborder="0" scrolling="no" width="560" height="315"></iframe>

<p> </p>
<h2>Aprendiendo a dibujar un Cohete</h2>
<p>Si bien el tutorial no es sencillo. Al final pude hacer el cohete casi como en el ejemplo</p>

<p><a title="Cómo crear un cohete con Inkscape" href="http://rogercv.wordpress.com/2012/02/09/como-crear-un-cohete-de-dibujos-animados-con-inkscape/" target="_blank">Como crear un cohete con Inkscape</a></p>

<p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/24/hongos-inkscape-wicd/g3020/" rel="attachment wp-att-1759"><img class="alignnone size-medium wp-image-1759" title="Cohete" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2012/10/g3020-201x300.png" alt="Mi cohete en inkscape" width="201" height="300" /></a></p>
<h2>Como instalar <strong>WICD</strong> en Fedora 16</h2>
<p>En algunas máquinas el <strong>NetworkMannager</strong> no anda muy bien, en esos casos instalo <strong><a title="Página de WICD" href="http://wicd.sourceforge.net/" target="_blank">wicd</a></strong> y todo marcha.</p>
<pre class="brush:shell">#Instalamos wicd
sudo yum install wicd wicd-gtk beesu

#Desactivamos NetworkManager
sudo service NetworkManager stop
sudo chkconfig NetworkManager off
#activamos wicd
sudo chkconfig wicd on
#reboot
sudo shutdown -r now</pre>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Prueba de posteo desde #orgmode usando #Org2blog</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/prueba-de-posteo-desde-orgmode-usando-org2blog-2/</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2012-10-05T10:47:34+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/2012/10/prueba-de-posteo-desde-orgmode-usando-org2blog-2/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img src="http://orgmode.org/org-mode-unicorn.png" alt="http://orgmode.org/org-mode-unicorn.png" /> Esta es una pruebita que estoy haciendo desde <a href="http://orgmode.org/es/index.html">Org: Tu vida en texto plano</a> como vengo usando mucho <a href="http://www.gnu.org/software/emacs/">Emacs</a> pensé que postear desde el editor sería interesante, además integré el editor de texto con el <a href="http://www.mozilla.org/en-US/firefox/fx/">Firefox</a>, de manera que pueda capturar enlaces rápidamente. Si anda, en el próximo post les explico como hacerlo. </p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
