<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>hack | Microscopios con celulares</title>
	  <link>//2011/03/microscopios-con-celulares/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2011-03-14T09:42:16+00:00</pubDate>
	  <guid>//2011/03/microscopios-con-celulares/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <ul class="diigo-linkroll">
	<li>
<p class="diigo-link"><a href="http://www.wired.com/wiredscience/2011/03/diy-cellphone-microscope/?pid=1112&amp;viewall=true">Cómo convertir tu teléfono en un Microscopio científico | Wired Science | Wired.com</a></p>
<p class="diigo-description">Cómo convertir tu teléfono en un Microscopio científico</p>
<p class="diigo-tags">tags:                      <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/Educación">Educación</a> <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/Imágenes">Imágenes</a></p>

<ul class="diigo-comments">
	<li>World Yellow Pages - Higher Studies. Find University, Institute, Colleges world wide &amp; talk business. Free Listing <a rel="nofollow" href="http://www.kezkostudy.com" target="_blank">www.kezkostudy.com</a>
<span class="diigo-post-by"> - post by <a href="http://www.diigo.com/user/msknroy">Muskan Roy</a></span></li>
</ul>
</li>
</ul>
<p class="diigo-ps">Posteado desde <a href="http://www.diigo.com">Diigo</a>. El resto de mis favoritos están <a title="Recursos On-Line" href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/recursos/" target="_blank">acá</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Mapa para investigar en la web | Mapa conceptual sobre Dokeos</title>
	  <link>//2011/03/mapa-para-investigar-en-la-web-mapa-conceptual-sobre-dokeos/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2011-03-09T21:46:36+00:00</pubDate>
	  <guid>//2011/03/mapa-para-investigar-en-la-web-mapa-conceptual-sobre-dokeos/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <ul class="diigo-linkroll"> <li> <p class="diigo-link"><a href="http://www.classtools.net/twitter/tweet.php?message=How%20to%20do%20research%3A%20A%20great%20site%20for%20classroom%20use%21&amp;url=http://www.kyvl.org/kids/homebase.html">How to do research: A great site for classroom use! (RT @russeltarr)</a></p> <p class="diigo-description">Mapa para hacer una investigación en la web</p> <p class="diigo-tags"><span>tags:</span> <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/Educación">Educación</a></p> </li> <li> <p class="diigo-link"><a href="http://e-learning-teleformacion.blogspot.com/2011/03/mapa-conceptual-sobre-dokeos-lms-dokeos.html?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+E-learningConocimientoEnRed+%28e-learning%2C+conocimiento+en+red%29">e-learning, conocimiento en red: Mapa conceptual sobre Dokeos LMS ... @Dokeos 2.0 ha sido liberado ... Dokeos 2.0 is released</a></p> <p class="diigo-tags"><span>tags:</span> <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/e-learning">e-learning</a> <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/Educación">Educación</a> <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel/Dokeos">Dokeos</a></p> </li> </ul>
<p class="diigo-ps">Posted from <a href="http://www.diigo.com">Diigo</a>. The rest of my favorite links are <a href="http://www.diigo.com/user/amaciel">here</a>.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Masa Crítica. Buenos Aires</title>
	  <link>//2010/07/masa-critica-buenos-aires/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-07-04T14:18:46+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/07/masa-critica-buenos-aires/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://4.bp.blogspot.com/_jnbDQVNASgc/TCz9tLpRffI/AAAAAAAADN8/Vi7hKFYtW3c/s1600/juntos-.jpg"><img class="alignleft" title="En bici es mejor" src="http://4.bp.blogspot.com/_jnbDQVNASgc/TCz9tLpRffI/AAAAAAAADN8/Vi7hKFYtW3c/s1600/juntos-.jpg" alt="" width="424" height="600" /></a>Para ir siguiendo… en bici obvio:</p>

<p>MASA CRITICA no es una organización. Es una coincidencia no organizada,  es un movimiento de bicicletas en las calles, un paseo mensual para  celebrar el ciclismo y para afirmar los derechos del ciclista en las  calles. Es una idea y un evento. Es grátis. No es una carrera. Es sólo  por diversión.
Sucede cuando muchos ciclistas se reunen en el mismo lugar, a la misma  hora y deciden pedalear juntos el mismo recorrido por un rato.
A menudo los participantes disfrutan mucho este paseo y deciden  encontrarse nuevamente en el mismo lugar y a la misma hora el mes  siguiente e invitar a sus amigos ciclistas a compartir el siguiente  paseo.</p>

<p>[vimeo]http://vimeo.com/12435026[/vimeo]</p>

<p>Más Info:</p>

<p><a href="http://masacriticabsas.blogspot.com/">http://masacriticabsas.blogspot.com/</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Streaming del Simposio de Software Libre y Educación</title>
	  <link>//2010/05/streaming-del-simposio-de-software-libre-y-educacion/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-05-08T01:54:44+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/05/streaming-del-simposio-de-software-libre-y-educacion/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/05/SLyE.png"><img class="aligncenter size-medium wp-image-527" title="SLyE" src="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/wp-content/uploads/2010/05/SLyE-300x115.png" alt="" width="300" height="115" /></a></p>

<p>El 3er Simposio de Software Libre y Educación
(<a href="http://www.slye.org.ar/" target="_blank">http://www.slye.org.ar/</a>)  será transmitido en vivo mediante streaming
web. Aquellas personas que no puedan asistir al evento de mañana,
podrán seguir la transmisión de video y audio siguiendo las
instrucciones detalladas en esta página:
<a href="http://www.slye.org.ar/2010/info-2/streaming-del-evento/" target="_blank">http://www.slye.org.ar/2010/info-2/streaming-del-evento/</a></p>

<p>También podrás seguir las alternativas del Simposio por medio de
microblogging, tanto en Identi.ca como en Twitter:
<a href="http://www.slye.org.ar/2010/2010/04/27/microblogging/" target="_blank">http://www.slye.org.ar/2010/2010/04/27/microblogging/</a></p>

<p>== Sobre el evento ==</p>

<p>Desde la comunidad educativa libre Gleducar, invitamos a todos los
interesados a participar del Tercer Simposio sobre Software Libre y
Educación (SLyE) que se realizará el 8 de mayo en la Facultad de  Filosofía y
Letras de la Universidad de Buenos Aires (UBA), sito en Puan 480 de la
ciudad de Buenos Aires. Este evento pretende acercar a la comunidad  docente,
de la mano de educadores, propuestas para utilizar Software Libre en su
tarea cotidiana. ¡La entrada es gratuita!</p>
<h2>== Cronograma del encuentro ==</h2>
<p>09:30 hs – Acreditación</p>

<p>10:00 hs – Presentación de Simposio – Iris Fernández y María Eugenia  Nuñez</p>

<p>10:20 hs – Aplicaciones multimedia en el escuela – María Eugenia Núñez</p>

<p>11:10 hs – Moodle y su implementación en la Educación Pública – Lic  Carlos
Rodriguez</p>

<p>12:10 hs – Scratch transversal a otras asignaturas y en Moodle – Prof.
Marisa Conde</p>

<p>13:10 hs – Vikidia, la enciclopedia libre de contenido adaptado para  chicos
– Alejandro Joos</p>

<p>13:30 hs – Almuerzo</p>

<p>14:30 hs – Aplicaciones Libres en la UBA – Lic. Laura Marotias</p>

<p>15:00 hs – Entorno de aprendizaje Sugar – Gonzalo Odiard</p>

<p>16:00 hs – Tuquito en las Classmates – Alvar Maciel y Ramiro Pol</p>

<p>17:00 hs – Todo muy lindo pero… ¿cómo se hace para que una escuela  funcione
con Software Libre? – Javier Castrillo</p>

<p>18:00 hs – Del Software a la Cultura Libre –  María Eugenia
Núñez, Franco Iacomella e Iris Fernández</p>
<h2>== Sobre el Software Libre ==</h2>
<p>El Software Libre, según la Wikipedia [4], es aquel cuya licencia  respeta la
libertad de los usuarios sobre su producto adquirido y, por tanto, una  vez
obtenido puede ser usado, copiado, estudiado, cambiado y redistribuido
libremente. El software libre se refiere a la libertad de los usuarios
para ejecutar, copiar, distribuir, estudiar, cambiar y
mejorar el software. De modo más preciso, se refiere a cuatro libertades  de
los usuarios del software: la libertad de usar el programa, con  cualquier
propósito; de estudiar el funcionamiento del programa, y adaptarlo a las
necesidades; de distribuir copias, con lo cual se puede ayudar a otros y  de
mejorar el programa y hacer públicas las mejoras, de modo que toda la
comunidad se beneficie.</p>
<h2>== Sobre Gleducar ==</h2>
<p>Gleducar es una comunidad de docentes, estudiantes y activistas de la
educación interesados en el trabajo colectivo, la construcción  cooperativa
del conocimiento y su libre distribución. Gleducar es también una  Asociación
Civil que apoya e impulsa el desarrollo de la comunidad.</p>

<p>Trabajamos sobre temáticas como el Conocimiento Libre, la Educación  Popular
y las Nuevas Tecnologías Libres. Buscamos transformar la realidad a  través
de la intervención crítica y activa en todos los espacios educativos:
formales y no formales.</p>

<p>Impulsamos el uso de Software Libre en las escuelas, como un modelo
pedagógico y técnico, buscando un cambio en el paradigma de la  producción,
construcción y difusión de los contenidos educativos.</p>

<p>Mas sobre Gleducar: <a href="http://www.gleducar.org.ar/" target="_blank">http://www.gleducar.org.ar</a></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Recursos Indianos</title>
	  <link>//2010/05/recursos-indianos/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-05-02T13:17:16+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/05/recursos-indianos/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><strong><a title="Blog de David de Ugarte" href="http://deugarte.com/">David de Ugarte</a></strong> y sus colegas <a title="Página de Las Indias Electrónicas" href="http://lasindias.net">Indianos</a> suelen transportar a la red <a title="Indianopedia" href="http://lasindias.net/indianopedia">materiales muy interesantes</a>, desde aspectos teóricos hasta recursos prácticos. Innegable es el efecto <strong><a title="¿Qué es feevy?" href="http://lasindias.net/indianopedia/Feevy">feevy</a></strong> que circulo por la red hace un par de años.</p>

<p><img class="alignright" style="border: 2px solid black; margin: 2px;" title="Enredadera, símbolo de la RMD" src="http://lasindias.net/wiki/images/e/e4/Enredadera.png" alt="" width="48" height="48" />Partiendo de posiciones muy claras en relación a la importancia de las libertades y de la autonomía tecnológica, también hace un par de años, publicaron y pusieron al servicio de los navegantes una serie de recursos orientados a la construcción de redes descentralizadas. Incluso antes de que <a title="página de facebook" href="http://facebook.com">facebook</a> y <a title="página de twitter" href="http://twitter.com">twitter</a> aparecieran en las marquesinas mediáticas y se colaran en todos los intersticios de nuestra vida cotidiana <a title="Página de Las Indias Electrónicas" href="http://lasindias.net">Las Indias</a> pusieron a <a title="Información sobre la RMD" href="http://lasindias.net/indianopedia/Red_MD">disposición una serie de plugins para blogs (en wordpress) que permiten armar un sistema sencillo y asequible de microblogueo distribuido.</a></p>

<p><img class="alignleft" style="border: 2px solid black; margin: 2px;" title="Departamentos" src="http://farm1.static.flickr.com/33/103131208_764f39793c_m.jpg" alt="" width="240" height="184" />Existen notables diferencias entre alquilar una casa para vivir y construir tu propio hogar. En primer lugar, el alquiler nos pone en una relación asimétrica con los propietarios y en esa relación, el poder lo detentan los dueños. Por otro lado, construir mi hogar demanda tiempo, esfuerzo y  muchas veces no se cuenta con los conocimientos necesarios. No obstante, No es imposible aprender y el tiempo y el esfuerzo compensan el placer de levantar nuestras paredes, a nuestro gusto y disponer con libertad de ellas. Esta (tal vez absurda) analogía representa la diferencia entre construir una red de pares en <a title="página de twitter" href="http://twitter.com">twitter</a> o <a title="página de facebook" href="http://facebook.com">facebook</a> y levantar nuestra propia red.</p>

<p>En el tiempo que llevo <a title="cuando me fuí" href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2009/06/30/by-by-facebook/">yéndome</a> y <a title="Mi página actual en facebook" href="http://www.facebook.com/senderosilencioso">volviendo de facebook</a> o twitter aprendi a entender estos servicios como espacios de difusión o incluso diversión, pero me resultaron inapropiados como espacios de construcción. Entonces, de cara a la búsqueda de la construcción de un espacio de multiples voces en la red, en la cual prime la posibilidad de redistribuir y reconectar voy a abrir este blog a la construcción de una <strong><a title="Explicación de qué es una RMD" href="http://lasindias.net/indianopedia/Red_MD">RMD</a></strong>.</p>

<p>Aliento con este post a quienes ya me conocen de otros espacios y a quienes recién hoy me leen a, sin renegar de las virtudes que cada uno encuentren en los servicios centralizados de descentralización (Twitter, Facebook y demases), construir sus <strong>RMD</strong> y retomar los blogs como espacios de producción personal prioritario. Para que desde sus, nuestros blogs la información fluya, se conecte y reconecte y no quede atrapada en los circuitos de moda ni en el control de quienes se asumen propietarios de la red.</p>
<h3><span style="color: #ff0000;">Actualización:</span></h3>
<p>Las nuevas versiones de Wordpress ya no soportan el plugin que hicieron  en su día, ahora utilizan <a title="http://feedwordpress.radgeek.com/" rel="nofollow" href="http://feedwordpress.radgeek.com/">Feedwordpress</a></p>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Imágenes</td>
      <td><a title="Logo de RMD" href="http://lasindias.net/indianopedia/Archivo:Enredadera.png">logo de RMD</a></td>
      <td><a href="http://www.flickr.com/photos/73907854@N00/103131208">life</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Repensar la “Propiedad Intelectual” todos los días</title>
	  <link>//2010/04/repensar-la-%e2%80%9cpropiedad-intelectual%e2%80%9d-todos-los-dias/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-04-26T15:32:26+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/04/repensar-la-%e2%80%9cpropiedad-intelectual%e2%80%9d-todos-los-dias/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Remixo y replico. desde <a href="http://www.vialibre.org.ar/2010/04/26/26-de-abril-dia-mundial-de-repensar/trackback/">Vía Libre</a>:</p>
<blockquote>Es hora ya de abandonar la hipocresía, y llamar a las cosas por su  nombre. OMPI no es una entidad de bien público que aboga por la difusión  del conocimiento, sino un organismo que, a pesar de estar bajo el  paraguas de Naciones Unidas, <a href="http://www.vialibre.org.ar/2009/09/11/podemos-rescatar-a-la-ompi-p/">responde  a intereses privados que aportan más del 90% de su financiamiento</a>.  Los sistemas de copyright, derechos asociados y patentes, tal como los  promueve OMPI, están fuera de cauce y provocan significativamente más  daño que bien a la sociedad. Es hora de dejar de festejarlos, más bien  de repensarlos radicalmente, de ver cómo podemos construir sistemas cuyo  resultado sea, efectivamente, la difusión de la riqueza intelectual de  la humanidad para beneficio de todos, en vez de su privatización para  beneficio de unos pocos.</blockquote>
<p>Ya es hora de que todos nos metamos en esta discusión. Y para aportar un poco más al debate. vía <a href="http://lasindias.coop/%c2%bfdiscutimos-la-propiedad-intelectual/">Ecoperiodico</a> <a href="http://juan.urrutiaelejalde.org/">Juan Urrutia</a> y <a href="http://deugarte.com/">David De Ugarte </a>hablando sobre el tema</p>

<p>[vimeo]http://vimeo.com/11134547[/vimeo]</p>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Imagen</td>
      <td><a href="http://www.flickr.com/photos/10646468@N02/1003163361">Prison  Planet</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Diputados piden que el programa Conectar Igualdad se realice con Software Libre</title>
	  <link>//2010/04/diputados-piden-que-el-programa-conectar-igualdad-se-realice-con-software-libre/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-04-12T22:14:17+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/04/diputados-piden-que-el-programa-conectar-igualdad-se-realice-con-software-libre/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <div>

Via <a href="http://www.vialibre.org.ar/2010/04/09/diputados-piden-que-el-programa-conectar-igualdad-se-realice-con-software-libre/trackback/">Fundación Vía Libre</a>

<img class="alignleft" title="Logo Vía Libre" src="http://www.vialibre.org.ar/wp-content/themes/vialibre/images/logo.gif" alt="" width="70" height="80" />La iniciativa de la Diputada Nacional Nélida Beluos, que  lleva la firma y apoyo de los diputados Verónica Benas, Ariel Basteiro,  Eduardo Macaluse y Victoria Donda Pérez, “r<a href="http://www.vialibre.org.ar/wp-content/uploads/2010/04/Proyecto-resol-conectar-igualdad.pdf">esuelve  solicitar al Poder Ejecutivo Nacional que disponga las medidas  necesarias a fin de equipar exclusivamente con Software Libre las  computadoras que serán proporcionadas a alumnos y docentes mediante el  programa CONECTAR IGUALDAD.COM.AR  creado por decreto Nro. 459/2010  (Bajar .pdf)</a>.”

El expediente del proyecto es el 1905-D-2010  y fue presentado en la  cámara de diputados el 8 de abril, el mismo día la conferencia ofrecida  por Richard Stallman en la Honorable Cámara de Diputados de la Nación.

En los fundamentos, los legisladores firmantes del proyecto indican  que “ven con agrado el proyecto lanzado por el Poder Ejecutivo destinado  a proporcionar una computadora a alumnas, alumnos y docentes de  educación secundaria de escuelas públicas, de educación especial y de  Institutos de Formación Docente”,  sin embargo “no podemos dejar de  expresar nuestra preocupación respecto del componente de software que  utilizarán dichas terminales.”

“Implementar software privativo es una medida abiertamente  contradictoria con el espíritu que entendemos tiene el programa, dado  que restringe las capacidades y libertades de los usuarios, impide el  estudio y la investigación, modificación, mejoramiento y distribución de  los programas, impone actualizaciones constantes no necesariamente  gratuitas, incluye ‘errores’y ‘puertas traseras’ que propician la fuga  de información, tienen un costo más alto, entre otras características  desfavorables”.

El Software libre, dicen los diputados,  “fomenta el círculo virtuoso  de colaboración, solidaridad y construcción comunitaria desde  principios éticos, además, existen programas libres para todas las  tareas pedagógicas, desde actividades básicas para niños en los primeros  años escolares, hasta el desafío de contar con herramientas de  programación y programs complejos de diseño, cálculo y comunicación para  los estudiantes que deseen avanzar en su formación”.

El proyecto menciona también en sus fundamentos el importante ejemplo  del Plan Ceibal en Uruguay, que se realiza con software libre GNU/Linux  con una interfaz diseñada especialmente para niños llamada Sugar.

“De lo que se trata aquí” dicen los diputados, “no es de la  incorporación de la tecnología, sino de incorporar la filosofía de la  igualdad, de colaboración, una lección cívica y un aliciente a las  ansias de conocimiento sin restricciones tecnológicas, comerciales, de  patentes ni de otro tipo.  Se trata de la incorporación de más y mejores  herramientas para ejercer derechos y libertades.  El derecho a  comunicar, el derecho de acceso a la información, el derecho a la  elección, el derecho a la educación y el derecho a la privacidad de los  datos personales.  Todo ello retroalimenta un círculo virtuoso para toda  una sociedad más justa y transparente”

Por todas estas razones, los diputados Belous, Benas, Macaluse,  Basteiro y Donda Perez solicitan a sus pares que los acompañen y al  Poder Ejecutivo Nacional que tome estas consideraciones en cuenta a la  hora de distribuir computadoras a los estudiantes del país.

</div>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Las OLPC, las Classmate y la mar en coche</title>
	  <link>//2010/03/las-olpc-las-classmate-y-la-mar-en-coche/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-03-19T21:20:28+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/03/las-olpc-las-classmate-y-la-mar-en-coche/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="Obsoleto" src="http://farm1.static.flickr.com/40/84051198_ae7ee5cbd5.jpg" alt="" width="287" height="300" />La fiebre 1 a 1 invadió las oficinas públicas y de pronto hoy todos salimos corriendo a comprar netbooks, o notbooks o algo similar aunque no sepamos bien cual es la diferencia. El caso <a title="Plan Ceibal" href="http://www.ceibal.edu.uy/">Uruguayo</a> despertó en la clase dirigente una ventana más para buscar el tan ansiado balcón (presidencial, provincial o municipal) y de buenas a primeras el dinero fluye de las cajas a la inversión en equipos, software, capacitaciones y profesionales. No es un panorama criticable, a menos que seas un <a title="Quemarse a lo bonzo en wikipedia" href="http://es.wikipedia.org/wiki/Quemarse_a_lo_bonzo">bonzo</a>. No es mi caso. Pero no dejo de sentir una cierta incomodidad en todo este asunto: que llenó mi casilla de mails, mis feeds de artículos, pero que no despejó ninguna de mis dudas.</p>

<p>La principal es de orden intuitiva ¿Qué harán los maestros con las máquinas? La respuesta es inmediata, las máquinas son para los alumnos, las capacitaciones son para los maestros. Entonces, más tranquilo me replanteo ¿Qué pasará en un aula, con 30 máquinas, los alumnos y un/a maestrx? El tiempo esclarecerá estas incógnitas, pero no dejo de preocuparme ya que:</p>
<ol>
	<li>La Ciudad de Buenos Aires, en materia de inclusión tecnológica se mostró hasta ahora bastante retrógrada a partir del cambio de gestión. Más allá de mi experiencia personal, que implicó que luego de años de trabajo en el <strong>Proyecto Aulas en Red</strong> viera como desmantelaron al único espacio que intentó integrar al maestro de grado con las tecnologías (pueden leer los motivos de mi desvinculación <a title="Incorporación de TIC e insomnio crónico" href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2008/04/24/incorporacion-de-tic-e-insomnio-cronico/">acá</a> y <a title="Coherencia y renuncia" href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2008/09/02/coherencia-y-renuncia/">acá</a>) lo que más me sorprende es su espacio institucional:
<ol>
	<li>El sitio cambio de contenido (obviamente) y BORRO así como lo leen toda la experiencia previa. Por suerte hice un backup de la web antes de irme y lo voy a subir acá. 4 años de experiencias ininterrumpidas no pueden tirarse a la basura por la negligencia de un coordinador. Además, fue mucho trabajo docente el que tiraron por la ventana, eso no se hace :P</li>
	<li>chequen la página y verán lo que les digo, es patético (salvo el blog)</li>
</ol>
</li>
	<li>Está claro que hay que capacitar a los docentes, ahora bien, capacitar en qué: en el uso de programas, en estratégias pedagógicas, en el uso de la pizarra, en adminstración de un servidor, en administración de redes, en concepciones colaborativas de la enseñanza. En qué hay que capacitar, por donde empezarán, quienes darán esa capacitación, cuanto durará ¿y los profesorados de enseñanza primaria?</li>
	<li>Es muy lindo que anuncien que las pc van a venir con windows y linux, pero ¿qué linux pondrán? ¿por qué?</li>
</ol>
<p>Llevo un par de años trabajando en la incorporación de tecnologías en las escuelas, desde profesor de informática, pasando por facilitador a capacitador docente, recorrí el país trabajando con la flor y nata de la docencia argentina. Porque siento otra vez que de los docentes se olvidaron, que no los tienen en cuenta, y que nosotros, por considerarnos, en lo más íntimo y recóndito de nuestro ser docente, el último orejón del tarro. Aceptamos sin chistar lo que nos bajan y después cargamos con las responsabilidades de los fracasos.</p>

<p>Ahora que lo pienso, algo de responsabilidad tenemos, por no colegiarnos, por no asumirnos profesionales de la enseñanza y delegar la responsabilidad TOTAL de nuestra profesión siempre en otras manos. En definitiva no velamos por nuestra profesión, más bien asistimos a su velatorio.</p>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Imagen vía</td>
      <td><a title="Flickrcc" href="http://flickrcc.bluemountains.net/">flickrcc</a></td>
      <td>f<a title="flickr" href="http://www.flickr.com/photos/alpoma/84051198/sizes/m/">lickr</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Video comparativa entre Tuquito 3.1 y Linux Mint 8 Helena</title>
	  <link>//2009/12/video-comparativa-entre-tuquito-3-1-y-linux-mint-8-helena/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2009-12-17T16:48:10+00:00</pubDate>
	  <guid>//2009/12/video-comparativa-entre-tuquito-3-1-y-linux-mint-8-helena/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Vienen saliendo rápido los videos</p>

<p>[youtube]http://www.youtube.com/watch?v=1m3HDHZx4xM[/youtube]</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Primeras muestras de Tuquito 3.1</title>
	  <link>//2009/12/primeras-muestras-de-tuquito-3-1/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2009-12-17T14:46:54+00:00</pubDate>
	  <guid>//2009/12/primeras-muestras-de-tuquito-3-1/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Amigos, Amigas:</p>

<p>Empieza a salir a la luz Tuquito 3.1, en base a ubuntu 9.10 y al parecer con importantes mejoras. Les dejo el primer video que sale a la luz</p>

<p>[youtube]http://www.youtube.com/watch?v=oFT7vWyC1Ys[/youtube]</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
