<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>El gAto Lee… Mañana no estarán</title>
	  <link>//2013/03/el-gato-lee-manana-no-estaran/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2013-03-06T21:45:28+00:00</pubDate>
	  <guid>//2013/03/el-gato-lee-manana-no-estaran/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://elgatoescaldado.com.ar/wp-content/uploads/2013/03/mañana-no-estarán-TAPA-001.jpg" rel="lightbox[2423]"><img class="alignright size-large wp-image-2428" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="mañana no estarán TAPA 001" alt="" src="http://elgatoescaldado.com.ar/wp-content/uploads/2013/03/mañana-no-estarán-TAPA-001-652x1024.jpg" width="274" height="430" /></a></p>
<h2 style="text-align: center;"><em><strong>Mañana no estarán</strong></em></h2>
<h3 style="text-align: center;">en busca de las más variopintas especies de animales al borde de la existención</h3>
<h4 style="text-align: center;">Douglas Adams con Mark Carwardine</h4>
<p style="text-align: center;">Anagrama
Barcelona, 1994
Precio: $ 115,00</p>
<p> 
<!--more-->
 </p>

<p> </p>

<p> </p>

<p>Acá podés escuchar el fragmento del programa radial Nº 48 de ¿<a href="http://www.facebook.com/QuienLimpiaraLosBanios">Quién limpiará los baños</a>?, donde lópez recomienda su lectura veraniega en la Isla Martín García del libro <strong>Mañana no estarán</strong>.</p>
<h3 style="text-align: center;"><a class="wpaudio" href="http://elgatoescaldado.com.ar/wp-content/uploads/2013/03/El-gato-lee-Mañana-no-estarán-QLLB-12-02-2013.mp3">El gato lee, Mañana no estarán (QLLB, 12-02-2013)</a></h3>
<p> </p>

<p> </p>

<p> </p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>El gAto Lee… La Desplaza</title>
	  <link>//2011/07/el-gato-lee-la-desplaza/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2011-07-02T17:08:47+00:00</pubDate>
	  <guid>//2011/07/el-gato-lee-la-desplaza/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <h2 style="text-align: center;"><em><strong>La Desplaza</strong></em></h2>
<h3 style="text-align: center;">Biogeografía del Parque Rivadavia</h3>
<h4 style="text-align: center;">Julián D’ Angiolillo</h4>
<p style="text-align: center;">Asunto Impreso<br />
Buenos Aires, 2006<br />
Precio: $ 90,00</p>
<div id="attachment_169" class="wp-caption aligncenter" style="width: 440px"><a href="http://elgatoescaldado.com.ar/wp-content/uploads/2010/07/tapa.png" rel="lightbox[153]"><img class="size-full wp-image-169  " style="border: 3px solid black; margin-top: 3px; margin-bottom: 3px;" title="La desplaza TAPA" src="http://elgatoescaldado.com.ar/wp-content/uploads/2010/07/tapa.png" alt="Tapa del libro" width="430" height="302" /></a><p class="wp-caption-text">La tapa del libro es de Julián D&#39;Angiolillo y remite a los carteles de obra pública del GCBA del período Ibarra-Telerman</p></div>
<div class="mceTemp" style="text-align: center;">
<dl id="attachment_155" class="wp-caption alignright" style="width: 338px;">
<dt class="wp-caption-dt"><a href="http://elgatoescaldado.com.ar/wp-content/uploads/2010/07/texto.png" rel="lightbox[153]"><img class="size-full wp-image-155        " style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="Texto" src="http://elgatoescaldado.com.ar/wp-content/uploads/2010/07/texto.png" alt="Archivo urbano" width="328" height="181" /></a></dt>
<dd class="wp-caption-dd">Archivo Urbano</dd>
</dl>
</div>
<p style="text-align: center;">&nbsp;</p>
<p style="text-align: left;">Abordar una biografía supone entrar en el campo íntimo del autor en referencia a su objeto de estudio, muchas veces devenido en objeto de afecto, o más aún, de deseo. Un estudio geográfico nos remite inmediatamente a mapas, referencias sobre el territorio, datos que nos develen el accionar del hombre sobre la naturaleza. Porque la geografía es sustancialmente eso, el hombre leyendo la naturaleza y sus manos en ella. <strong><em>La Desplaza</em></strong> nos corre hacia un original terreno narrativo, que no es sólo un cruce entre urbanismo y biografía, como el título sugiere, sino también un recorrido entre géneros literarios que cuentan, desde su estructura misma, cómo un espacio es apropiado, vivido y reconstruido por las fuerzas que la sociedad encarna a través del tiempo.</p>
<p style="text-align: center;">&nbsp;</p>
<div class="mceTemp" style="text-align: center;">
<dl id="attachment_159" class="wp-caption alignleft" style="width: 217px;">
<dt class="wp-caption-dt"><a href="http://elgatoescaldado.com.ar/wp-content/uploads/2010/07/comoc.png" rel="lightbox[153]"><img class="size-medium wp-image-159       " style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="Relato Historietado" src="http://elgatoescaldado.com.ar/wp-content/uploads/2010/07/comoc-300x233.png" alt="Relato Historietado" width="207" height="161" /></a></dt>
<dd class="wp-caption-dd">Relato Historietado</dd>
</dl>
</div>
<p style="text-align: center;">&nbsp;</p>
<p style="text-align: left;">La memoria de los espacios se esfuma entre leyendas y mitos que los construyen. Recuperar es asumir la pérdida. Y en ella se configura la desconfianza que ataca a los promotores del olvido. Este recorrido no intenta recuperar, sino más bien contarnos qué sucedió o qué sucedía, tratando de entender, mientras tanto, qué sucede en los espacios que ocupamos, pero sobre los que muy poco pensamos.</p>
<p style="text-align: left;"><strong> <em>La Desplaza</em></strong> es una invitación a la literatura que no se deja atrapar por  estereotipos de género, sino que más bien, juega con ellos, en un diálogo fluido entre el autor y “<em>la visión inesperada</em> <em>de un nuevo paisaje”</em> sobre un terreno cotidiano, conocido, y por eso, poco explorado.</p>
<p style="text-align: center;">&nbsp;</p>
<p style="text-align: right;"><strong>Alvar</strong></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Recursos Indianos</title>
	  <link>//2010/05/recursos-indianos/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2010-05-02T13:17:16+00:00</pubDate>
	  <guid>//2010/05/recursos-indianos/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><strong><a title="Blog de David de Ugarte" href="http://deugarte.com/">David de Ugarte</a></strong> y sus colegas <a title="Página de Las Indias Electrónicas" href="http://lasindias.net">Indianos</a> suelen transportar a la red <a title="Indianopedia" href="http://lasindias.net/indianopedia">materiales muy interesantes</a>, desde aspectos teóricos hasta recursos prácticos. Innegable es el efecto <strong><a title="¿Qué es feevy?" href="http://lasindias.net/indianopedia/Feevy">feevy</a></strong> que circulo por la red hace un par de años.</p>

<p><img class="alignright" style="border: 2px solid black; margin: 2px;" title="Enredadera, símbolo de la RMD" src="http://lasindias.net/wiki/images/e/e4/Enredadera.png" alt="" width="48" height="48" />Partiendo de posiciones muy claras en relación a la importancia de las libertades y de la autonomía tecnológica, también hace un par de años, publicaron y pusieron al servicio de los navegantes una serie de recursos orientados a la construcción de redes descentralizadas. Incluso antes de que <a title="página de facebook" href="http://facebook.com">facebook</a> y <a title="página de twitter" href="http://twitter.com">twitter</a> aparecieran en las marquesinas mediáticas y se colaran en todos los intersticios de nuestra vida cotidiana <a title="Página de Las Indias Electrónicas" href="http://lasindias.net">Las Indias</a> pusieron a <a title="Información sobre la RMD" href="http://lasindias.net/indianopedia/Red_MD">disposición una serie de plugins para blogs (en wordpress) que permiten armar un sistema sencillo y asequible de microblogueo distribuido.</a></p>

<p><img class="alignleft" style="border: 2px solid black; margin: 2px;" title="Departamentos" src="http://farm1.static.flickr.com/33/103131208_764f39793c_m.jpg" alt="" width="240" height="184" />Existen notables diferencias entre alquilar una casa para vivir y construir tu propio hogar. En primer lugar, el alquiler nos pone en una relación asimétrica con los propietarios y en esa relación, el poder lo detentan los dueños. Por otro lado, construir mi hogar demanda tiempo, esfuerzo y  muchas veces no se cuenta con los conocimientos necesarios. No obstante, No es imposible aprender y el tiempo y el esfuerzo compensan el placer de levantar nuestras paredes, a nuestro gusto y disponer con libertad de ellas. Esta (tal vez absurda) analogía representa la diferencia entre construir una red de pares en <a title="página de twitter" href="http://twitter.com">twitter</a> o <a title="página de facebook" href="http://facebook.com">facebook</a> y levantar nuestra propia red.</p>

<p>En el tiempo que llevo <a title="cuando me fuí" href="http://www.acercadelaeducacion.com.ar/2009/06/30/by-by-facebook/">yéndome</a> y <a title="Mi página actual en facebook" href="http://www.facebook.com/senderosilencioso">volviendo de facebook</a> o twitter aprendi a entender estos servicios como espacios de difusión o incluso diversión, pero me resultaron inapropiados como espacios de construcción. Entonces, de cara a la búsqueda de la construcción de un espacio de multiples voces en la red, en la cual prime la posibilidad de redistribuir y reconectar voy a abrir este blog a la construcción de una <strong><a title="Explicación de qué es una RMD" href="http://lasindias.net/indianopedia/Red_MD">RMD</a></strong>.</p>

<p>Aliento con este post a quienes ya me conocen de otros espacios y a quienes recién hoy me leen a, sin renegar de las virtudes que cada uno encuentren en los servicios centralizados de descentralización (Twitter, Facebook y demases), construir sus <strong>RMD</strong> y retomar los blogs como espacios de producción personal prioritario. Para que desde sus, nuestros blogs la información fluya, se conecte y reconecte y no quede atrapada en los circuitos de moda ni en el control de quienes se asumen propietarios de la red.</p>
<h3><span style="color: #ff0000;">Actualización:</span></h3>
<p>Las nuevas versiones de Wordpress ya no soportan el plugin que hicieron  en su día, ahora utilizan <a title="http://feedwordpress.radgeek.com/" rel="nofollow" href="http://feedwordpress.radgeek.com/">Feedwordpress</a></p>

<table>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Imágenes</td>
      <td><a title="Logo de RMD" href="http://lasindias.net/indianopedia/Archivo:Enredadera.png">logo de RMD</a></td>
      <td><a href="http://www.flickr.com/photos/73907854@N00/103131208">life</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
