<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>acercadelaeducacion.io/</title>
   
   <link>http://acercadelaeducacion.github.io/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes.</description>
   <language>es-es</language>
   <managingEditor> Alvar Maciel</managingEditor>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Manifiesto Hacker</title>
	  <link>//2011/03/manifiesto-hacker/</link>
	  <author>Alvar Maciel</author>
	  <pubDate>2011-03-09T20:56:00+00:00</pubDate>
	  <guid>//2011/03/manifiesto-hacker/</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><img class="alignleft" style="border: 3px solid black; margin: 3px;" title="Hack in not a crime" src="http://gadgetophilia.com/wp-content/uploads/2009/06/hack.gif" alt="" width="269" height="320" />Hace rato que quería subir este libro, sin más me puse a escanearlo y cuando me siento a escribir este post, me encuentro <a href="http://humanismoyconectividad.wordpress.com/2008/07/10/manifiesto-hacker/" target="_blank">esto</a>. No sólo ya lo escanearon, sino que además está mucho mejor que mi trabajo. Aunque por lo que veo es una versión resumida.</p>
<p>Les replico algunas partes y  dejo el enlace para que lo lean, bajen, reproduzcan.</p>
<p><a href="http://www.laneros.com/attachment.php?attachmentid=19524&amp;d=1120588768" target="_blank">Manifiesto Hacker</a> (Versión Resumida) - <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/McKenzie_Wark" target="_blank">McKenzie Wark</a></p>
<blockquote><p>02. Cualquiera que sea el código que hackeamos 3 , sea éste un lenguaje de programación,<br />un lenguaje poético, matemática o música, curvas o colores, creamos la posibilidad de<br />que nuevas cosas ingresen al mundo. No siempre son grandes cosas, ni siquiera cosas<br />buenas, pero son cosas nuevas. En arte, en ciencia, en filosofía y cultura, en cualquier<br />producción de conocimiento donde puedan recopilarse datos, donde pueda extraerse<br />información y donde en dicha información se produzcan nuevas posibilidades para el<br />mundo, hay hackers extrayendo lo nuevo de lo viejo. Mientras los hackers creamos estos<br />nuevos mundos, no los poseemos. Aquello que creamos está hipotecado a otros y a los<br />intereses de otros, a estados y corporaciones que controlan los medios de crear los<br />mundos que descubrimos solos. No poseemos lo que producimos – nos posee.</p> <p>&nbsp;</p></blockquote>
<p>&nbsp;</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
