<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>

<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
   
      <title>https://acercadelaeducacion.com.ar/</title>
   
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <description>Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes</description>
   <language>es-es</language>
   
   <title>
   <![CDATA[ Acerca de la Educación ]]>
   </title>
   <description>
   <![CDATA[ Escribir no tiene nada que ver con significar, sino con deslindar, cartografiar, incluso futuros paisajes ]]>
   </description>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   <image>
   <url>https://acercadelaeducacion.com.ar/assets/images/favicon.png</url>
   <title>Acerca de la Educación</title>
   <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/</link>
   </image>
   <generator>Jekyll 3.6.2</generator>
   <lastBuildDate></lastBuildDate>
   <atom:link href="https://acercadelaeducacion.com.ar/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
   <ttl>60</ttl>
   <atom:link href="rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
   
	<item>
	  <title>Hermano poeta</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/hermano-poeta</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-05-28T15:23:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/hermano-poeta</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <blockquote>Esta es la vera de sílice
por donde un torrente transita
no es otra cosa que la noción
de lo que es cierto - Según el agrado -
con sus bordes que contienen lo real
acaso es la veta, el canal
o el torrente que lo ensancha
Esta es la veta y siento...</blockquote>
<p>Es de mi hermano, y la palabra suena en mis venas y hace eco en mi pasado, expresa más que una filiación, o un vínculo formal… amor.
Les presento a <a href="http://hermanopoeta.wordpress.com/">Lautaro</a> uno de mis hermanos.</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Periodismo ciudadano&#8230; de estos pagos</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/periodismo-ciudadano-de-estos-pagos</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-05-21T20:22:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/periodismo-ciudadano-de-estos-pagos</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p><a href="http://gritoargentino.com/themes/internet_services/images/gritoargentinod.jpg"><img style="display:block;text-align:center;cursor:pointer;width:320px;margin:0 auto 10px;" src="http://gritoargentino.com/themes/internet_services/images/gritoargentinod.jpg" alt="" border="0" /></a>&lt;div style="text-align:center;color:rgb(0, 102, 0);"&gt;&lt;blockquote&gt;<span style="font-family:Courier New;"><span style="font-size:85%;"> “antes te contaban las noticias,<br />ahora las vas a escribir vos…”</span></span>&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;<br />A través del blog de <a href="http://www.pablomancini.com.ar/nuevo-periodico-ciudadano-en-la-argentina/trackback/">Pablo Mancini</a> me entero que se está armando “un multiblog que será nuestro propio periódico ciudadano” llamado <a href="http://gritoargentino.com/">Grito Argentino</a>.<br />Apoyo la moción y espero ansioso su entrada en circulación que será el 25 de mayo. Así podremos celebrar la “Revolución de Mayo” (proceso revolucionario complejo que devino en “independencia” por estos pagos) y ese mismo día celebrar la apertura de un espacio más en esta “revolución” del periodismo, que aún no sabemos en que devendrá, ni si tendrá éxito, pero a la que adhiero.<br />Ya que considero necesario para vivir en libertad que tengamos libertad (ya se es redundante) no solo de expresión sino se selección de fuentes de información, que estas sean construidas partipativamente y estas propuestas de periodismo participativo desplazan el poder de los editores hacia los lectores.<br />Ahora será cuestión de ver como los lectores y escritores construyen este espacio</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Recolección</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/recoleccion</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-04-23T14:44:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/recoleccion</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Todo empezó <a href="http://karpicius.freeflux.net/blog/archive/2007/04/10/curso-web-2-0-para-docentes-en-abril.html#comments">acá</a> y como quien no quiere la cosa empecé a subir este camino… sin preparación, ni sogas, ni nada. Ahora, este post después de casi una semana sin escribir va a ser una recolección de sucesos, sensaciones y más que nada preguntas que espero encaucen hacia alguna respuesta, o sensación de respuesta o bue… algo que tranquilice el alma.<br />¿por donde empezar?<br />bueno… por el principio supongo.  Hace unos post  o días atrás <a href="http://karpicius.freeflux.net/blog/archive/2007/04/10/curso-web-2-0-para-docentes-en-abril.html">comentarios mediante</a> propuse lo siguiente: “se me ocurrio preparar un cursillo sobre aramado de cazas como introduccion a las webquest, el aprendizaje mediado por las TIC y aprendizaje colabrativo/cooperativo. lo armo en el moodle de prueba que tengo en casa y voy mandando las consultas adelanto y solicitudes de sugerencias en <a href="http://acercadelaeducacion.blogspot.com/">http://acercadelaeducacion.blogspot.com</a></p>

<p><br /></p>

<p>ya que tenemos los campus, un diseñador y pedagogogos en esto podemos hacer algo lindo ¿que les parece?.” con el objetivo de proporcionar una estrategia al alcance de los docentes cono o sin experiencia en el uso de TIC y que pueda servir de base para futuros abordajes sobre el uso en las escuelas de las TIC.<br />Entonces me descargue el moodle en mi casa y me puse a explorar (sigo en eso).<br />pero el objetivo de este post no es solo darle carácter “oficial” a este emprendimiento sino, solo exponer algunas características del mismo y ordenarme en la tarea, y además exponer algunas ideas. Desconexas, pasajeras y no vinculantes, ni con este post, ni con nadie.<br /></p>

<ol>
<li>En el proceso de elaboración voy a necesitar de ayuda</li>
<li>En el proceso de producción... también</li>
<li>En la puesta en marcha y el seguimiento... también.</li>
<li>Por lo anteriormente dicho... Esto de trabajo colaborativo (a mi me gusta más el termino cooperativo) es necesario, vital y  móvil.</li>
<li>Me estoy dando cuenta (en realidad mi pareja me lo hace notar) de lo que le hace a mi subjetividad estar conectado... y de esto quisiera hablar mas adelante ya que como campo de experimento me siento y  como dije <a href="http://karpicius.freeflux.net/blog/archive/2007/04/18/de-premios-y-castigos.html#comments">por ahí</a>"me estoy preguntando que tengo que aprender para saber que tengo que enseñar... y la respuesta... se está tornando cada día más compleja"</li>
<li><a href="http://danielkaar.wordpress.com/">Daniel</a>  creo que de estas cosas vos sabes así que espero podamos ampliar.</li>
<li>acerca del punto 5 y 6 y por ende este mismo 7 ya voy a ampliar en otro post.</li>
</ol>
<p>Nos leemos…</p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Big Brother</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/big-brother</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-03-30T15:55:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/big-brother</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p>Vía <a href="http://www.monuz.com.ar/?p=658"> Monuz </a>llegan estas reflexiones que me parecen interesantes en torno al uso y manejo de la información</p>

<p><a id="more-658" target="_blank" class="blines2" title="Link to another page in this blog">
</a></p>
<blockquote><a id="more-658" target="_blank" class="blines2" title="Link to another page in this blog">En Gran Hermano son los espectadores los que juegan y los de adentro de la casa van aprendiendo las tendencias. Hay muchos datos que se exponen para selección y evaluación: lindos físicos, color de ojos, oficios, lealtades, lenguaje, melancolía, simpatía, egoísmo, etc. ¿Quién es Osito en realidad?, te pregunta Rial. Si ella se enterara qué datos de los que pone sobre la mesa son irrelevantes, traería otro conjunto nuevo; si tiene tiempo suficiente sería lo que quieras que ella sea. El juego es la información, qué es ser popular. La realimentación es la puerta de entrada a la manipulación (que muchos sospechan que existe: que hay hilos que se refuerzan mediante producción, filtrados a la casa). Entonces <em>quién es qué</em> es una pregunta irrelevante, por ejemplo: quién es <em>Jorge Rial</em> es una pregunta irrelevante. ¿En qué contexto? Es como preguntarse qué forma tiene el agua: tiene la forma del recipiente que se usa para hervir o para tomar o para regar, el que funciona con el público, su público.</a></blockquote>
<p>Hoy más que nunca es necesario que la información devenga conocimiento. Es uno de los caminos para que esta <a href="http://http://acercadelaeducacion.blogspot.com/2006/12/letrado-iletrado-informatizado.html">frase:</a></p>
<blockquote><span style="font-size: 100%"><span style="font-size: 100%"> "Una de las grandes -si no la mayor- tragedias del hombre moderno es que hoy, dominado por la fuerza de los mitos y dirigido por la publicidad organizada, ideológica o no, renuncia cada vez más, sin saberlo a su capacidad de decidir. Está siendo expulsado de la órbita de decisiones."</span></span></blockquote>
<p><span style="font-size: 100%"><span style="font-size: 100%">
no se convierta en una total realidad. Más aún con la inmensa cantidad de info en al que estamos inmersos.</span></span></p>

	  ]]></description>
	</item>

	<item>
	  <title>Otoño en la ciudad</title>
	  <link>https://acercadelaeducacion.com.ar/otono-en-la-ciudad</link>
		
				
						<author>Alvar Maciel</author>
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
				
		
	  <pubDate>2007-03-30T13:15:00+00:00</pubDate>
	  <guid>https://acercadelaeducacion.com.ar/otono-en-la-ciudad</guid>
	  <description><![CDATA[
	     <p style="text-align: center"><a href="http://sp6.fotologs.net/photo/38/19/51/solett/1174669261_f.jpg"><img src="http://sp6.fotologs.net/photo/38/19/51/solett/1174669261_f.jpg" style="margin: 0pt auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer; width: 320px" border="0" /></a>Llegó el otoño con todo por estos pagos...
entre agua e inundación...
se lleva la lluvia mis llantos.Gracias <a href="http://www.fotolog.com/solett">solett</a> por las fotos
</p>

	  ]]></description>
	</item>


</channel>
</rss>
